<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<altoscargos>
  <persona organismo="Presidencia" nombre="Cristina Cifuentes Cuencas" cargo="Presidenta de la Comunidad de Madrid" id="1354513793939">
    <datos>
      <fichaBio><![CDATA[Cristina Cifuentes nació en Madrid, donde obtuvo la licenciatura en Derecho por la Universidad Complutense. Ha cursado el Máster en Administración Pública y Dirección de Empresas por el Instituto Universitario de Investigación Ortega y Gasset, y el Máster en Derecho Autonómico por la Universidad Rey Juan Carlos.<br />
<br />
Pertenece al Cuerpo de Técnicos Superiores de la Universidad Complutense de Madrid.<br />
<br />
Delegada del Gobierno en Madrid entre enero de 2012 y abril de 2015, anteriormente fue diputada de la Asamblea regional desde 1991 hasta 2012, desempeñando numerosas responsabilidades en la Cámara regional, entre ellas, la de vicepresidenta primera, secretaria de la Mesa, portavoz adjunta del Grupo Parlamentario Popular y portavoz de comisiones.<br /><br />
Ha formado parte de diferentes consejos, como los de Radiotelevisión Madrid, Cultura, Museos, Patrimonio Histórico, Taurino y General de Cajamadrid, así como de la Comisión Mixta de Transferencias Estado-Comunidad de Madrid.
<p>Vinculada al mundo universitario, ha desempeñado distintas responsabilidades institucionales en las universidades Complutense, Carlos III y Rey Juan Carlos.<br /><br />
En el Partido Popular de Madrid ha sido miembro del Comité de Dirección, del Comité Ejecutivo y de la Junta Directiva Regional, así como presidenta del Comité de Derechos y Garantías.</p>]]></fichaBio>
      <imagenGrande url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352889449826&amp;ssbinary=true" />
      <entradillaGob>
<![CDATA[La Presidenta de la Comunidad de Madrid ostenta la suprema representación de la Comunidad Autónoma y la ordinaria del Estado en la misma, preside y dirige la actividad del Gobierno, designa y separa a los Consejeros y coordina la Administración.<br /><br />
Además, la Presidenta ha asumido directamente la responsabilidad en materia de cultura y turismo, con la creación de una Oficina de Cultura y Turismo de la Comunidad, con rango de Viceconsejería, que depende funcionalmente de la Presidencia y a la que se atribuyen competencias en sectores como el turismo, las artes escénicas, las bellas artes, el libro, la música o el patrimonio histórico.
]]>
      </entradillaGob>
      <normativaNombramiento>
<![CDATA[Real Decreto 533/2015, de 24 de junio, por el que se nombra Presidenta de laComunidad de Madrid a doña Cristina Cifuentes Cuencas (<a href="https://www.boe.es/boe/dias/2015/06/25/pdfs/BOE-A-2015-7052.pdf">BOE del 25 de junio de 2015</a>).]]>
      </normativaNombramiento>
      <declaracionesRenta>
        <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352889449858&amp;ssbinary=true"/>
      </declaracionesRenta>
      <declaracionesPatrimonio>
        <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352889449801&amp;ssbinary=true"/>
      </declaracionesPatrimonio>
      <contacto><![CDATA[<a href="mailto:presidenta@madrid.org">presidenta@madrid.org</a>]]></contacto>
    </datos>
  </persona>
  <persona organismo="Consejería de Presidencia, Justicia y Portavocía del Gobierno" nombre="Ángel Garrido García" cargo="Consejero de Presidencia, Justicia y Portavoz del Gobierno" id="1354490145616">
    <datos>
      <fichaBio><![CDATA[Ángel Garrido García nació en Madrid en 1964. Es Ingeniero de Minas por la Universidad Politécnica de Madrid. Tras su paso por la empresa privada en el sector de la logística, se inicia en la gestión pública municipal en 1995 como concejal y portavoz del grupo popular en el madrileño municipio de Pinto.
<p><br />
Desde 1999 ha sido Concejal Presidente de los distritos de Villa de Vallecas, Latina, Chamberí, Usera y Retiro hasta su nombramiento en 2011 como Presidente del Pleno del Ayuntamiento de Madrid, cargo ejercido hasta junio 2015, fecha en que es elegido Diputado Autonómico en la Asamblea de Madrid.</p>
<p><br />
Actualmente es Presidente del Partido Popular del Distrito de Villa de Vallecas y miembro del Comité de Dirección del Partido Popular de Madrid.<br /><br />
</p>]]></fichaBio>
      <imagenGrande url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352902577013&amp;ssbinary=true" />
      <normativaNombramiento>
<![CDATA[Decreto 26/2015, de 26 de junio, de la Presidenta de la Comunidad de Madrid, por el que se nombra Consejero de Presidencia, Justicia y Portavocía del Gobierno a don Ángel Garrido García <a href="http://w3.bocm.es/boletin/CM_Orden_BOCM/2015/06/26/BOCM-20150626-2.PDF">(BOCM nº 150, de 26 de junio)</a>.]]>
      </normativaNombramiento>
      <declaracionesRenta>
        <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352902577067&amp;ssbinary=true"/>
      </declaracionesRenta>
      <declaracionesPatrimonio>
        <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352902577043&amp;ssbinary=true"/>
      </declaracionesPatrimonio>
      <contacto><![CDATA[<a href="mailto:consejero.presidencia@madrid.org">consejero.presidencia@madrid.org</a>]]></contacto>
      <redes>
        <enlace url="http://www.twitter.com/angelgarridog" imgSrc="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352902577237&amp;ssbinary=true" />
      </redes>
      <persona organismo="Secretaría General del Consejo de Gobierno" nombre="Manuel Francisco Quintanar Díez" cargo="Secretario General del Consejo de Gobierno" id="1354527001809">
        <datos>
          <fichaBio><![CDATA[</br>
<p>Manuel Quintanar Díez es Licenciado en Derecho por la Universidad de Navarra (Premio Extraordinario), Doctor en Derecho por la Universidad de Bolonia (Summa cum Laude), Especialista y Magister en Criminología, y Académico correspondiente de la Real Academia de Jurisprudencia y Legislación.</p></br>
<p>Ha desempeñado funciones docentes en varias Universidades, españolas y extranjeras, y desde el año 1998 es Profesor Titular de Derecho Penal en la Universidad Complutense de Madrid. Es autor, también, de numerosos manuales, monografías, artículos y traducciones. Ha ejercido la abogacía y ha sido Magistrado suplente de la Audiencia Provincial de Valencia. En la Administración del Estado ha prestado servicios como Vocal Asesor del Ministro del Interior, más tarde Subdelegado del Gobierno de la Comunidad Autónoma de Madrid y, por último, Director de la Agencia Española para la Protección de la Salud en el Deporte. Hasta su incorporación a la Comunidad de Madrid como Secretario General del Consejo de Gobierno, ocupaba el cargo de Director del Departamento de Integridad de la Liga de Fútbol Profesional</p></br>
]]></fichaBio>
          <normativaNombramiento>
<![CDATA[Decreto 62/2015, de 27 de junio <a href="http://w3.bocm.es/boletin/CM_Orden_BOCM/2015/06/29/BOCM-20150629-1.PDF">(BOCM nº 152, de 29 de junio) </a>]]>
          </normativaNombramiento>
          <declaracionesRenta>
            <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352897703602&amp;ssbinary=true"/>
          </declaracionesRenta>
          <declaracionesPatrimonio>
            <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352897703574&amp;ssbinary=true"/>
          </declaracionesPatrimonio>
          <contacto><![CDATA[<a href="mailto:secregeneralconsejogobierno@madrid.org">secregeneralconsejogobierno@madrid.org</a>]]></contacto>
        </datos>
      </persona>
      <persona organismo="Abogacía General de la Comunidad de Madrid" nombre="Carlos Moro Valero" cargo="Abogado General de la Comunidad de Madrid" id="1354527005050">
        <datos>
          <fichaBio><![CDATA[<br/> <p>Carlos Moro Valero nació en Madrid, donde obtuvo la licenciatura en Derecho por la Universidad Complutense. Ingresó por oposición en el Cuerpo de Abogados del Estado.</p> </br>
<p>Como Abogado del Estado ha prestado sus servicios en las Abogacías del Estado de Las Palmas y Barcelona, desarrollando funciones consultivas y contenciosas en los ámbitos civil, penal, contencioso-administrativo y laboral. En el año 2012, fue nombrado Secretario del Tribunal Económico-Administrativo de Canarias. Posteriormente, fue designado coordinador de los Convenios de Asistencia Jurídica con el Centro de Investigaciones Epidemiológicas y con el Consorcio de la Zona Franca de Barcelona.</p></br>
<p>Previamente a su nombramiento como Abogado General de la Comunidad de Madrid, prestaba sus servicios en Madrid, en la Subdirección General de los Servicios Contenciosos del Estado (Departamento Penal).<br />
Ha sido profesor en la Escuela de Práctica Jurídica, en el Instituto Canario de Administración Pública y en la Delegación del Gobierno en Canarias. Es miembro del Consejo Directivo de la Asociación de Abogados del Estado.<br />
</p>]]></fichaBio>
          <normativaNombramiento>
<![CDATA[Decreto 64/2015, de 27 de junio <a href="http://w3.bocm.es/boletin/CM_Orden_BOCM/2015/06/29/BOCM-20150629-3.PDF">(BOCM nº 152, de 29 de junio) </a>]]>
          </normativaNombramiento>
          <declaracionesRenta>
            <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352892297445&amp;ssbinary=true"/>
          </declaracionesRenta>
          <declaracionesPatrimonio>
            <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352892297391&amp;ssbinary=true"/>
          </declaracionesPatrimonio>
          <contacto><![CDATA[<a href="mailto:abogadogeneral@madrid.org">abogadogeneral@madrid.org</a>]]></contacto>
        </datos>
      </persona>
      <persona organismo="Viceconsejería de Presidencia y Justicia" nombre="Enrique Ruiz Escudero" cargo="Viceconsejero de Presidencia y Justicia" id="1354523402151">
        <datos>
          <fichaBio><![CDATA[Enrique Ruiz Escudero, nació en Madrid, donde se licenció en Medicina y Cirugía por Universidad Complutense de Madrid. Ha cursado el Máster en Gestión Económica en Instituto de Empresa Business School.
<p><br />
En las Legislaturas VIII y IX ha sido Diputado electo en la Asamblea donde ha ejercido los cargos de Portavoz de la Comisión de Políticas integrales de Discapacidad, Portavoz de la Comisión de Vicepresidencia, Cultura y Deporte, Portavoz de la Comisión de Asuntos Sociales, y Portavoz Adjunto de la Comisión de Presidencia y Sanidad.</p>
<p><br />
En abril de 2013 fue nombrado Viceconsejero de Medio Ambiente y Ordenación del Territorio de la Comunidad de Madrid, cargo que ocupó hasta julio de 2015.</p>
<p><br />
En el Partido Popular de Madrid es miembro de Junta Directiva Regional y en Partido Popular de Pozuelo desempeña el cargo de Secretario General.</p>]]></fichaBio>
          <imagenGrande url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352902576958&amp;ssbinary=true" />
          <normativaNombramiento>
<![CDATA[DECRETO 75/2015, de 7 de julio, del Consejo de Gobierno, por el que se nombra
Viceconsejero de Presidencia y Justicia a don Enrique Ruiz Escudero. <a href="http://w3.bocm.es/boletin/CM_Orden_BOCM/2015/07/08/BOCM-20150708-5.PDF">(BOCM nº 190, de 12 de agosto)</a>.]]>
          </normativaNombramiento>
          <declaracionesRenta>
            <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352902577115&amp;ssbinary=true"/>
          </declaracionesRenta>
          <declaracionesPatrimonio>
            <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352902577091&amp;ssbinary=true"/>
          </declaracionesPatrimonio>
          <contacto><![CDATA[<a href="mailto:viceconsejeropresidencia@madrid.org">viceconsejeropresidencia@madrid.org</a>]]></contacto>
          <persona organismo="D. G. de Relaciones con la Asamblea de Madrid" nombre="Cristina Alvarez Sánchez" cargo="Directora General de Relaciones con la Asamblea de Madrid" id="1354527018089">
            <datos>
              <fichaBio><![CDATA[<br />
<p>María Cristina Álvarez Sánchez es licenciada en Periodismo por la Universidad Complutense de Madrid y ha cursado el Programa Ejecutivo en Liderazgo Público del IE Business School.</p>
<p><br />Como periodista, ha trabajado como redactora en la Agencia EFE (1999-2003). También ha colaborado en publicaciones periódicas especializadas en información ambiental y ha formado parte de distintos gabinetes de prensa, en materias relacionadas con el medio ambiente (2001-2006).</p>
<p><br />En la Comunidad de Madrid, ha sido directora-gerente del Instituto Madrileño de Investigación y Desarrollo Rural, Agrario y Alimentario (IMIDRA) (2013-2015); jefa del Gabinete del consejero de Medio Ambiente y Ordenación del Territorio (2012-2013); asesora técnica de la Vicepresidencia de la Comunidad de Madrid (2011-2012) y asesora parlamentaria de la consejera de Transportes e Infraestructuras (2006-2007).</p>
<p><br />En la Asamblea de Madrid, fue jefa del Servicio de Relaciones con los Medios de Comunicación en la VIII Legislatura (2007-2011).</p>
<p><br />
</p>]]></fichaBio>
              <normativaNombramiento>
<![CDATA[Decreto 170/2015, de 22 de julio<a href="http://w3.bocm.es/boletin/CM_Orden_BOCM/2015/07/23/BOCM-20150723-5.PDF">(BOCM nº 173, de 23 de julio)</a>]]>
              </normativaNombramiento>
              <declaracionesRenta>
                <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352892297603&amp;ssbinary=true"/>
              </declaracionesRenta>
              <declaracionesPatrimonio>
                <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352892297579&amp;ssbinary=true"/>
              </declaracionesPatrimonio>
            </datos>
          </persona>
          <persona organismo="D. G. de Asuntos Europeos y Cooperación con el Estado" nombre="Yolanda Ibarrola de la Fuente" cargo="Directora General de Asuntos Europeos y Cooperación con el Estado" id="1354527159686">
            <datos>
              <fichaBio><![CDATA[<br />
<p>Yolanda Ibarrola de la Fuente es licenciada en Derecho por la Universidad Complutense de Madrid, ejercicio libre del derecho, en calidad de socia, en despacho profesional de abogados, en las especialidades de Derecho Civil y Penal, desde la licenciatura hasta el año 2001, en que toma posesión del cargo de Viceconsejera de Justicia y Administraciones Públicas de la Comunidad de Madrid (V Legislatura). Consejera de Justicia y Administraciones Públicas en la VI Legislatura de la Comunidad de Madrid.
</p>
<p><br />Jefe de Gabinete del Portavoz Parlamentario de la Asamblea de Madrid y Senador autonómico, en la VII Legislatura. Directora General de Coordinación de la Dependencia de la Consejería de Familia y Asuntos Sociales de la Comunidad de Madrid durante la VIII legislatura, antes de la finalización de esta legislatura y tras la crisis de Gobierno cesa en esta responsabilidad y es nombrada asesora parlamentaria del Consejero de Economía y Hacienda. Actualmente Directora General de Asuntos Europeos y Cooperación con el Estado.</p>
<p><br />
</p>]]></fichaBio>
              <normativaNombramiento>
<![CDATA[Decreto 77/2015, de 7 de julio <a href="http://w3.bocm.es/boletin/CM_Orden_BOCM/2015/07/08/BOCM-20150708-7.PDF">(BOCM nº 160, de 8 de julio) </a>]]>
              </normativaNombramiento>
              <declaracionesRenta>
                <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352892297101&amp;ssbinary=true"/>
              </declaracionesRenta>
              <declaracionesPatrimonio>
                <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352892297076&amp;ssbinary=true"/>
              </declaracionesPatrimonio>
              <contacto><![CDATA[<a href="mailto:directoraasuntoseuropeos@madrid.org">directoraasuntoseuropeos@madrid.org</a>]]></contacto>
            </datos>
          </persona>
          <persona organismo="D. G. de Calidad de los Servicios y Atención al Ciudadano" nombre="María Belén Fernández-Salinero García" cargo="Directora General de Calidad de los Servicios y Atención al Ciudadano" id="1354527160842">
            <datos>
              <fichaBio><![CDATA[<br /> <p>María Belén Fernández-Salinero García nació en 1974 en Talavera de la Reina (Toledo). Licenciada en Ciencias Políticas y Sociología por la Universidad Complutense de Madrid, posee el Certificado Europeo de Estudios Avanzados de Doctorado del Instituto Universitario de Investigación Ortega y Gasset.Su trayectoria profesional ha estado vinculada al ámbito de la política y la gestión pública, comenzando en la sede nacional del Partido Popular. Es en el año 2000 cuando inicia su trabajo en la Administración como Asesora del Delegado del Gobierno en Galicia. Después, en la Comunidad de Madrid, donde fue la Directora del Centro de Participación e Integración de Inmigrantes Hispano-Rumano de Alcalá de Henares y del Centro de Atención Social de Lavapiés.</p><br />
<p>En 2007 llega al Ayuntamiento de Madrid, donde ha sido Asesora de la Junta de Distrito de Villa de Vallecas, Consejera de la Junta de Distrito de Retiro, Directora de Gabinete del Presidente del Pleno y Concejal.</p><br />]]></fichaBio>
              <normativaNombramiento>
<![CDATA[Decreto 66/2015, de 2 de julio <a href="http://www.bocm.es/boletin/CM_Orden_BOCM/2015/07/03/BOCM-20150703-17.PDF">(BOCM nº 156, de 3 de julio) </a>]]>
              </normativaNombramiento>
              <declaracionesRenta>
                <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352892297125&amp;ssbinary=true"/>
              </declaracionesRenta>
              <declaracionesPatrimonio>
                <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352892297150&amp;ssbinary=true"/>
              </declaracionesPatrimonio>
              <contacto><![CDATA[<a href="mailto:directoracalidad@madrid.org">directoracalidad@madrid.org</a>]]></contacto>
              <redes>
                <enlace url="https://twitter.com/bfsalinero" imgSrc="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352896339915&amp;ssbinary=true" />
              </redes>
            </datos>
          </persona>
          <persona organismo="D. G. de Justicia y Seguridad" nombre="María Cristina Díaz Márquez" cargo="Directora General de Justicia y Seguridad" id="1354527169807">
            <datos>
              <fichaBio><![CDATA[<br />
<p>María Cristina Díaz Márquez es Licenciada en Derecho (especialidad en Jurídico-Empresarial) por el Centro de Estudios Universitarios (CEU) San Pablo, realizó diversos cursos de doctorado en Derecho Penal. Cursó Máster en Gestión y Dirección de Empresas de la CEOE.</p>
<p><br />
</p>
<p>Ingresó en la carrera judicial por oposición en 1999. Tras su ascenso a Magistrado desempeñó funciones jurisdiccionales en distintas sedes judiciales, siendo el Juzgado Penal nº 7 de Madrid, del que es titular, su último destino desde 2010 hasta su incorporación al Ministerio del Interior en febrero de 2012.</p>
<p><br />
</p>
<p>Durante tres años, fue portavoz de la Asociación Profesional de la Magistratura de Madrid.</p>
<p>En el ámbito docente e investigador, profesora de la Policía Municipal de Madrid en el ciclo Policía Judicial así como ponente y participante en seminarios celebrados por el Consejo General de Poder Judicial.</p>
<p><br />
</p>
<p>Como Directora General de Política Interior fue responsable entre otros del operativo de seguimiento de las huelgas generales del 29 de marzo y 14 de noviembre de 2012, de la organización de las Elecciones Europeas 2014 y Elecciones Locales 2015.</p>
<p><br />
</p>]]></fichaBio>
              <normativaNombramiento>
<![CDATA[Decreto 235/2015, de 4 de noviembre (<a href="http://w3.bocm.es/boletin/CM_Orden_BOCM/2015/11/04/BOCM-20151104-4.PDF">BOCM nº 262, de 4 de noviembre</a>)]]>
              </normativaNombramiento>
              <declaracionesRenta>
                <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352892297527&amp;ssbinary=true"/>
              </declaracionesRenta>
              <declaracionesPatrimonio>
                <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352892408562&amp;ssbinary=true"/>
              </declaracionesPatrimonio>
              <contacto><![CDATA[<a href="mailto:directoraseguridad@madrid.org">directoraseguridad@madrid.org</a>]]></contacto>
            </datos>
          </persona>
          <persona organismo="D. G. de la Función Pública" nombre="Antonio López Porto" cargo="Director General de la Función Pública" id="1354527167982">
            <datos>
              <fichaBio><![CDATA[<br /> <p>Antonio López Porto es Licenciado en Derecho por la Universidad Complutense de Madrid. Ejerció la abogacía desde el año 1992 hasta el año 1997. Posteriormente, fue nombrado funcionario de carrera perteneciente a la subescala de Secretaría Intervención, desempeñando sus funciones en diversos Ayuntamientos de Castilla-La Mancha y Galicia.&#160;</p> <br />
<p>En 2012 tomó posesión como Consejero Técnico en la Delegación de Gobierno de Madrid, y en 2015 fue nombrado Subdelegado de Gobierno en la Comunidad de Madrid.</p> <br />
<p>En junio de 2015 entró a prestar servicios en la Administración de la Comunidad Autónoma como Técnico de Apoyo en la Consejería de Economía y Hacienda. El 3 de julio fue nombrado Director General de Función Pública de la Comunidad de Madrid.</p><br />
<p></p>]]></fichaBio>
              <normativaNombramiento>
<![CDATA[Decreto 68/2015, de 2 de julio <a href="http://w3.bocm.es/boletin/CM_Orden_BOCM/2015/07/03/BOCM-20150703-19.PDF">(BOCM nº 156, de 3 de julio) </a>]]>
              </normativaNombramiento>
              <declaracionesRenta>
                <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352895101046&amp;ssbinary=true"/>
              </declaracionesRenta>
              <declaracionesPatrimonio>
                <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352896776060&amp;ssbinary=true"/>
              </declaracionesPatrimonio>
              <contacto><![CDATA[<a href="mailto:directorfuncionpublica@madrid.org">directorfuncionpublica@madrid.org</a>]]></contacto>
            </datos>
          </persona>
          <persona organismo="D. G. de Protección Ciudadana" nombre="Carlos Novillo Piris " cargo="Director General de Protección Ciudadana" id="1354527172621">
            <datos>
              <fichaBio><![CDATA[<br />
<p>Carlos Novillo Piris es Ingeniero Agrónomo por la Universidad Politécnica de Madrid. Su actividad profesional se ha desarrollado en el Servicio de Bomberos y Protección Civil del Ayuntamiento de Alcorcón, en el que era Oficial-Jefe hasta su nombramiento como Director General de Protección Ciudadana de la Comunidad de Madrid en julio de 2015.</p>
<p><br />Ha compatibilizado la profesión de bombero con colaboraciones en instituciones relacionadas con la protección civil y las emergencias, además de recibir continua formación en el ámbito de la extinción de incendios, rescate y salvamento, y en protección civil y gestión de servicios de emergencia.</p>
<p><br />Desde 2012 ha asistido a las reuniones de la Comisión Nacional de Protección Civil como Asesor de la FEMP.</p>
<p><br />Ha participado como docente en diferentes instituciones, en cursos de formación para bomberos y en másters de seguridad y emergencias así como de ingeniería de protección contra incendios.<br />
Ha ejercido de ponente y coordinador en diversas jornadas y congresos relacionados con este ámbito.</p>
<p><br />
En 2012 fue elegido presidente de la Asociación Profesional de Técnicos de Bomberos.</p>
<p> <br />
Debido a su trayectoria profesional ha recibido diversos premios y distinciones, entre ellos la Medalla al Mérito de la Protección Civil Española en 2015.</p>
<p><br />
</p>
]]></fichaBio>
              <normativaNombramiento>
<![CDATA[Decreto 150/2015, de 16 de julio <a href="http://w3.bocm.es/boletin/CM_Orden_BOCM/2015/07/17/BOCM-20150717-5.PDF">(BOCM nº 168, de 17 de julio) </a>]]>
              </normativaNombramiento>
              <declaracionesRenta>
                <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352892297678&amp;ssbinary=true"/>
              </declaracionesRenta>
              <declaracionesPatrimonio>
                <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352892313916&amp;ssbinary=true"/>
              </declaracionesPatrimonio>
              <contacto><![CDATA[<a href="mailto:directorproteccionciudadana@madrid.org">directorproteccionciudadana@madrid.org</a>]]></contacto>
            </datos>
          </persona>
        </datos>
      </persona>
      <persona organismo="Oficina de Cultura y Turismo" nombre="Anunciada Fernández de Córdova y Alonso-Viguera" cargo="Directora de la Oficina de Cultura y Turismo" id="1354527176516">
        <datos>
          <fichaBio><![CDATA[Anunciada Fernández de Córdova Alonso-Viguera es diplomática desde 1983. Ha sido Embajadora de España en Eslovenia (2009-2015), Directora General de Organismos Multilaterales Iberoamericanos (2006-2009), Subdirectora General de Relaciones Culturales (2004-2006) y anteriormente Jefe de Gabinete del Sº General para las Comunidades Europeas (1988-90), todo ello en el Ministerio de Asuntos Exteriores.
<p><br />Fue Vocal Asesora del Ministro de Cultura (1986-88), tras ocupar diversos puestos en el Ministerio de Asuntos Exteriores. Inició su carrera diplomática como Encargada de Negocios ad interim en la Embajada de España en Ghana. Trabajó 6 años en la Casa de S.M. el Rey (1993-1999).
</p>
<p><br />Ha trabajado en el sector privado, como Directora General de la Fundación UNI2 (hoy ONO), y en Reaseguros Gil y Carvajal y Reaseguros Gil y Carvajal América (1990-1993).
</p>
<p><br />Ha trabajado como free lance en temas culturales, fue patrona de la Fundación ENDESA y ha participado en jurados literarios (Premio Reina Sofía de Poesía Iberoamericana y otros).
</p>]]></fichaBio>
          <normativaNombramiento>
<![CDATA[Decreto 208/2015, de 22 de septiembre <a href="http://w3.bocm.es/boletin/CM_Orden_BOCM/2015/09/23/BOCM-20150923-3.PDF">(BOCM nº 226, de 23 de septiembre)</a>]]>
          </normativaNombramiento>
          <declaracionesRenta>
            <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352893834581&amp;ssbinary=true"/>
          </declaracionesRenta>
          <declaracionesPatrimonio>
            <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352893834556&amp;ssbinary=true"/>
          </declaracionesPatrimonio>
          <contacto><![CDATA[<a href="mailto:oficinaculturayturismo@madrid.org">oficinaculturayturismo@madrid.org</a>]]></contacto>
          <persona organismo="D. G. de Promoción Cultural" nombre="Jaime Miguel de los Santos González" cargo="Director General de Promoción Cultural" id="1354527181402">
            <datos>
              <fichaBio><![CDATA[<br />
Jaime Miguel de los Santos González nació en Madrid en 1978. Es Licenciado en Historia del Arte habiendo realizado cursos de especialización como la Cátedra Museo del Prado. Francisco de Goya (2013) y el Congreso Internacional `Felipe II y las Artes´, Univ. Complutense (1998) además del Programa de `Liderazgo en la Gestión Pública´ (IESE. 2013). <br />
<p>Tras pasar por la empresa privada -Director Creativo de&#160; proyectos s.l. (2010-2012) y Jefe de Prensa de la Agencia de Comunicación REPLICA (2004-2010)- entra en 2012 a formar parte del Gabinete del Presidente del Gobierno como Consejero Técnico.</p><br />
<p>Además, ha sido Profesor de Técnicas de Comunicación en el IED (2008-2014), Ponente en el Máster `Periodismo y Moda Condenast´, Univ. Carlos III (2007-2009) y en el Curso Superior Universitario de Marketing y Comunicación, Univ. Complutense (2014).</p><br />
<p>Ha comisariado las Exposiciones `Más allá de…´ (2005) y `Transferencias. Arte y Moda´ (2006) y asesorado en el diseño expositivo y documentación de las exposiciones `Mariano Fortuny y Madrazo´ (2010), ‘Creación en la España Democrática’ (programada para junio de 2010 dentro de la programación de la Presidencia Española de la UE) y `Hubert de Givenchy´ (2015).</p><br />
]]></fichaBio>
              <normativaNombramiento>
<![CDATA[Decreto 187/2015, de 29 de julio <a href="http://w3.bocm.es/boletin/CM_Orden_BOCM/2015/07/30/BOCM-20150730-6.PDF">(BOCM nº 179, de 30 de julio) </a>]]>
              </normativaNombramiento>
              <declaracionesRenta>
                <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352892701957&amp;ssbinary=true"/>
              </declaracionesRenta>
              <declaracionesPatrimonio>
                <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352892701930&amp;ssbinary=true"/>
              </declaracionesPatrimonio>
              <contacto><![CDATA[<a href="mailto:directorpromocioncultural@madrid.org">directorpromocioncultural@madrid.org</a>]]></contacto>
            </datos>
          </persona>
          <persona organismo="D. G. de Patrimonio Cultural" nombre="Paloma Sobrini Sagaseta de IIúrdoz" cargo="Directora General de Patrimonio Cultural" id="1354527186353">
            <datos>
              <fichaBio><![CDATA[<br />
Paloma Sobrini Sagaseta de Ilurdoz. Es arquitecto por la ETSAM en 1979. Ejercicio libre de la profesión en estudio propio. Socia fundadora en SOBRINI, ARRANZ Y SOBRINII SL y SOBRINI ARQUITECTOS Y ASOCIADOS SL, colaboradora en BERNA 10 ASESORES CONSULTORES SL y socia fundadora de TSG, SL empresa consultora de Proyectos de Edificación y Rehabilitación Inmobiliaria.
<p><br />
Desarrollo del ejercicio profesional en arquitectura residencial unifamiliar y colectiva, arquitectura sanitaria, hoteles, residencias de la tercera edad y rehabilitación. </p>
<p><br />
Ha sido miembro de la Comisión de Vivienda y Rehabilitación del Ayuntamiento de Madrid, Decana del Colegio Oficial de Arquitectos de Madrid, Consejera del Pleno del Consejo Superior de Colegios de Arquitectos de España y Presidenta de la Fundación Arquitectura COAM.
</p>
<p><br />Es miembro electo de la Corte de Arbitraje del Colegio Oficial de Arquitectos de Madrid, Patrona nata de la Fundación Arquitectura COAM, miembro del Consejo Académico Asesor de la Universidad Francisco de Vitoria, socia de honor del Círculo Inmobiliario, miembro de la Junta Directiva del Fórum de Alta Dirección y miembro de la Comisión de Garantía de Calidad del Grado en Fundamentos de la Arquitectura de la Universidad Rey Juan Carlos.<br />
</p>]]></fichaBio>
              <normativaNombramiento>
<![CDATA[Decreto 168/2015, de 22 de julio <a href="http://w3.bocm.es/boletin/CM_Orden_BOCM/2015/07/23/BOCM-20150723-3.PDF">(BOCM nº 173, de 23 de julio) </a>]]>
              </normativaNombramiento>
              <declaracionesRenta>
                <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352892701876&amp;ssbinary=true"/>
              </declaracionesRenta>
              <declaracionesPatrimonio>
                <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352892701903&amp;ssbinary=true"/>
              </declaracionesPatrimonio>
              <contacto><![CDATA[<a href="mailto:dg.patrimonio.cultural@madrid.org">dg.patrimonio.cultural@madrid.org</a>]]></contacto>
              <redes>
                <enlace url="https://twitter.com/palomasobrini" imgSrc="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352904280232&amp;ssbinary=true" />
                <enlace url="https://facebook.com/paloma.sobrini" imgSrc="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352904280249&amp;ssbinary=true" />
              </redes>
            </datos>
          </persona>
          <persona organismo="D. G. de Turismo" nombre="Carlos Chaguaceda Álvarez" cargo="Director General de Turismo" id="1354527189658">
            <datos>
              <fichaBio><![CDATA[Carlos Chaguaceda Álvarez es licenciado en Ciencias de la Información por la Universidad Complutense.&#160; Periodista y experto en comunicación y marketing. Empezó en el diario Expansión en 1986&#160; donde estuvo tres primeros años para luego pasar a La Gaceta de los Negocios.
<p><br />
Trabajó un año en una consultora de comunicación financiera (Eurocofin) antes de incorporarse a Antena 3 como jefe de economía. Tres años después fue nombrado subdirector de informativos y desde 1998 a diciembre de 2000, corresponsal en Bruselas. En 2001 se incorpora como dtor de comunicación a Telefónica Media y en junio de 2002&#160; a Coca-Cola, donde ejerció como director de comunicación corporativa y portavoz de la compañía hasta diciembre de 2013.</p>
<p><br />En el periodo 2010/13 fue el presidente del Instituto Coca-Cola de la Felicidad. Antes de incorporarse a la Comunidad ejercía como director de comunicación en Unesa (Unión Eléctrica Española).</p>
<p><br />
Ha publicado dos libros, “El parche del príncipe” y “El Mono Feliz” y en 2008 ganó un premio Efi a la Eficacia Publicitaria por una campaña para Bitter Rosso. Es ponente y conferenciante habitual en Universidades y Escuelas de negocios sobre Marketing, Comunicación y temas relacionados con las emociones.</p>]]></fichaBio>
              <normativaNombramiento>
<![CDATA[Decreto 201/2015, de 1 de septiembre<a href="http://w3.bocm.es/boletin/CM_Orden_BOCM/2015/09/02/BOCM-20150902-2.PDF">(BOCM nº 208, de 2 de septiembre)</a>]]>
              </normativaNombramiento>
              <declaracionesRenta>
                <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352892304494&amp;ssbinary=true"/>
              </declaracionesRenta>
              <declaracionesPatrimonio>
                <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352892304551&amp;ssbinary=true"/>
              </declaracionesPatrimonio>
              <contacto><![CDATA[<a href="mailto:directorturismo@madrid.org">directorturismo@madrid.org</a>]]></contacto>
            </datos>
          </persona>
        </datos>
      </persona>
      <persona organismo="Secretaría General Técnica" nombre="Pedro Guitart González-Valerio" cargo="Secretario General Técnico" id="1354527192024">
        <datos>
          <fichaBio><![CDATA[<br />
<p>Pedro Guitart González-Valerio es Licenciado en Derecho por la Universidad Complutense de Madrid y funcionario del Cuerpo de Técnicos de la Administración General (Rama Jurídica) del Ayuntamiento de Madrid.
</p>
<p><br />Inició su actividad profesional como administrativo en la Secretaría General del Ayuntamiento de las Rozas de Madrid. En el año 2004 pasa a desempeñar la Jefatura de Sección de disciplina Urbanística en el distrito de Villa de Vallecas (Ayuntamiento de Madrid) hasta el año 2007 que pasa a ocupar la Adjuntía del departamento jurídico. Entre los años 2008 y 2010 desempeña el puesto de Jefe de Departamento Jurídico de la Oficina Auxiliar de Aravaca hasta que a finales del año 2010 es nombrado Jefe de Servicio de Régimen Jurídico del Área de Coordinación Territorial.
</p>
<p><br />Entre junio de 2011 y julio de 2012 fue Secretario del distrito de Retiro, pasando a ocupar en esta fecha el puesto de Subdirector General de Asistencia Institucional en la Secretaría General del Pleno, adscrita a la Presidencia del Pleno del Ayuntamiento de Madrid.<br />
</p>]]></fichaBio>
          <normativaNombramiento>
<![CDATA[Decreto 65/2015, de 2 de julio <a href="http://w3.bocm.es/boletin/CM_Orden_BOCM/2015/07/03/BOCM-20150703-16.PDF">(BOCM nº 156, de 3 de julio)</a>]]>
          </normativaNombramiento>
          <declaracionesRenta>
            <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352892304656&amp;ssbinary=true"/>
          </declaracionesRenta>
          <declaracionesPatrimonio>
            <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352892304603&amp;ssbinary=true"/>
          </declaracionesPatrimonio>
          <contacto><![CDATA[<a href="mailto:secretariogeneraltecnico@madrid.org">secretariogeneraltecnico@madrid.org</a>]]></contacto>
        </datos>
      </persona>
      <persona organismo="Jefatura de Gabinete de la Presidencia " nombre="Marisa González Casado" cargo="Jefa de Gabinete de la Presidenta" id="1354542668464">
        <datos>
          <fichaBio><![CDATA[Marisa González Casado, madrileña, es periodista especializada en comunicación política.
<p><br />
Jefa del Gabinete de la Presidenta y Directora de Comunicación de la Comunidad de Madrid, desde junio de 2015.</p>
<p><br />
Anteriormente,</p>
<br />
<ul>
<li>Jefa de Prensa del Grupo Parlamentario Popular de la Asamblea de Madrid (1989-1991)</li>
<li>Jefa de Prensa del Grupo Popular del Senado (1991-1995)</li>
<li>Directora General de Medios de Comunicación de la Comunidad de Madrid (1995-2003)</li>
<li>Directora General de Medios de Comunicación del Ayuntamiento de Madrid (2003-2011)</li>
<li>Directora de Comunicación de la Delegación del Gobierno en Madrid (2011-2015)</li>
<li>Directora de Comunicación de campañas electorales (municipales, autonómicas y al Senado, en 1989, 1995, 1999, 2003, 2007, 2011 y 2015)</li>
<li>Ponente de diversos cursos formativos de comunicación política.</li>
</ul>]]></fichaBio>
          <normativaNombramiento>
<![CDATA[Decreto 63/2015 de 27 de junio (<a href="http://w3.bocm.es/boletin/CM_Orden_BOCM/2015/06/29/BOCM-20150629-2.PDF">BOCM nº 152, de 29 de junio</a>)]]>
          </normativaNombramiento>
          <declaracionesRenta>
            <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352896340122&amp;ssbinary=true"/>
          </declaracionesRenta>
          <declaracionesPatrimonio>
            <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352896340094&amp;ssbinary=true"/>
          </declaracionesPatrimonio>
          <redes>
            <enlace url="https://twitter.com/marisag4175" imgSrc="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352896340044&amp;ssbinary=true" />
          </redes>
        </datos>
      </persona>
      <persona organismo="Centro de Asuntos Taurinos" nombre="Manuel Ángel Fernández Mateo" cargo="Director Gerente del Centro de Asuntos Taurinos" id="1354530601590">
        <datos>
          <fichaBio><![CDATA[<br />Manuel Ángel Fernández Mateo nació en Madrid en 1960. Es Licenciado en Ciencias Económicas por la Universidad Autónoma de Madrid. Inicia su trayectoria profesional en el campo de la Asesoría Fiscal en el año 1984, abriendo un despacho profesional, ejerce esta actividad hasta su llegada al sector público. Antes, en 1993, fue presidente de la Asociación de Empresarios de la Zona Norte de Madrid (ACENOMA).
<p><br />
En las elecciones locales de 2003 se presentó de candidato a la Alcaldía de San Sebastián de los Reyes por el Partido Popular, en ese mandato fue portavoz del grupo popular en ese Ayuntamiento. De Julio de 2007 a Junio de 2015 ha sido Alcalde de San Sebastián de los Reyes, y Presidente de la Empresa de Suelo y Vivienda, mercantil dependiente del citado Consistorio.</p>
<p><br />
Así mismo, y en el periodo comprendido entre 2011 y Junio 2015 fue Vicepresidente de la Federación de Municipios de Madrid.</p>
<p><br />
Desde 2009 es el Presidente de la Sede Local del Partido Popular de San Sebastián de los Reyes y miembro del Comité Ejecutivo del Partido Popular de Madrid.</p>]]></fichaBio>
          <normativaNombramiento>
<![CDATA[<span style="white-space: normal; word-spacing: 0px; text-transform: none; float: none; color: rgb(102,102,102); font: 12px Arial, Helvetica, sans-serif; widows: 1; display: inline !important; letter-spacing: normal; background-color: rgb(255,255,255); text-indent: 0px; -webkit-text-stroke-width: 0px">Decreto 130/2015, de 9 de julio<span class="Apple-converted-space">&#160;</span></span><a href="http://w3.bocm.es/boletin/CM_Orden_BOCM/2015/07/10/BOCM-20150710-2.PDF">(BOCM nº 162, de 10 de julio)</a><br style="white-space: normal; word-spacing: 0px; text-transform: none; color: rgb(102,102,102); font: 12px Arial, Helvetica, sans-serif; widows: 1; letter-spacing: normal; background-color: rgb(255,255,255); text-indent: 0px; -webkit-text-stroke-width: 0px" />
]]>
          </normativaNombramiento>
          <declaracionesRenta>
            <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352896124009&amp;ssbinary=true"/>
          </declaracionesRenta>
          <declaracionesPatrimonio>
            <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352896123981&amp;ssbinary=true"/>
          </declaracionesPatrimonio>
          <contacto><![CDATA[<a href="mailto:gerentecentroasuntostaurinos@madrid.org">gerentecentroasuntostaurinos@madrid.org</a>]]></contacto>
        </datos>
      </persona>
      <persona organismo="Organismo autónomo Boletín Oficial de la Comunidad de Madrid" nombre="José Francisco Otero Ferrero" cargo="Gerente del Boletín Oficial de la Comunidad de Madrid" id="1354530428255">
        <datos>
          <fichaBio><![CDATA[<br />José Francisco Otero Ferrero nació en Huerga de Garaballes, provincia de León, en 1958. Es licenciado en Sociología por la Universidad Complutense de Madrid.
Inició su actividad laboral en la empresa privada en el sector de la publicidad.
Ingresó por oposición en la Universidad Complutense en el Cuerpo de Gestión y, posteriormente, superó las pruebas restringidas de Técnico de Gestión.
<p><br />Desde su ingreso ha ocupado diversas Jefaturas de Servicio, ha sido Vicegerente de Asuntos Generales, Técnico de Apoyo a la Gerencia, Director de Servicios en el Consorcio Urbanístico de la Ciudad Universitaria y Administrador del CES Felipe II de Aranjuez.</p>
<p><br />Ha realizado, entre otros, el Curso Superior de Administración Pública del Instituto Universitario Ortega y Gasset y el de Técnico Superior en Prevención de Riesgos Laborales.</p>
<p><br />Actualmente es Gerente del Boletín Oficial de la Comunidad de Madrid.</p>]]></fichaBio>
          <normativaNombramiento>
<![CDATA[Decreto 167/2015, de 22 de julio <a href="http://w3.bocm.es/boletin/CM_Orden_BOCM/2015/07/23/BOCM-20150723-2.PDF">(BOCM nº 173, de 23 de julio)</a>.]]>
          </normativaNombramiento>
          <declaracionesRenta>
            <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352896123953&amp;ssbinary=true"/>
          </declaracionesRenta>
          <declaracionesPatrimonio>
            <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352896123925&amp;ssbinary=true"/>
          </declaracionesPatrimonio>
          <contacto><![CDATA[<a href="mailto:gerenteboletinoficial@madrid.org">gerenteboletinoficial@madrid.org</a>]]></contacto>
        </datos>
      </persona>
      <persona organismo="Organismo autónomo Madrid 112" nombre="Javier Orcaray Fernández" cargo="Gerente Madrid 112" id="1354530610134">
        <datos>
          <fichaBio><![CDATA[<br />Javier Orcaray Fernandez nació en Madrid en 1969. Es Licenciado en Ciencias Políticas por la Universidad Complutense de Madrid.
<p><br />
Tras superar la oposición de acceso a la escala Ejecutiva del Cuerpo Nacional de Policía, jura el cargo como Inspector del citado Cuerpo en mayo de 1997.</p>
<p><br />
Su primer destino es en la ciudad de Pamplona, hasta el año 1999 donde vuelve a ser destinado a Madrid, lugar donde ha desarrollado el resto de su carrera profesional.</p>
<p<<br />
Los puestos de trabajo desempeñados dentro de la Policía Nacional han sido, de manera cronológica los siguientes: Jefe de Grupo y Coordinador de Unidad de Intervención Policial; Jefe del Gabinete técnico del Jefe Superior de Policía de Madrid y Jefe de la Iª Unidad de Intervención Policial de Madrid.</p<
<p><br />
En 2009, tras superar el proceso de ascenso mediante concurso oposición, es nombrado Inspector-Jefe, categoría profesional que ha ostentado hasta su nombramiento como Gerente del Organismo Autónomo Madrid112.</p>]]></fichaBio>
          <normativaNombramiento>
<![CDATA[Decreto 169/2015, de 22 de julio <a href="http://w3.bocm.es/boletin/CM_Orden_BOCM/2015/07/23/BOCM-20150723-4.PDF">(BOCM nº 173, de 23 de julio)</a>]]>
          </normativaNombramiento>
          <declaracionesRenta>
            <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352896124037&amp;ssbinary=true"/>
          </declaracionesRenta>
          <declaracionesPatrimonio>
            <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352896124065&amp;ssbinary=true"/>
          </declaracionesPatrimonio>
          <contacto><![CDATA[<a href="mailto:gerentemadrid112@madrid.org">gerentemadrid112@madrid.org</a>]]></contacto>
        </datos>
      </persona>
      <persona organismo="Organismo autónomo Agencia de la Comunidad de Madrid para la Reeducación y Reinserción del Menor Infractor" nombre="Regina Otaola Muguerza" cargo="Directora-Gerente de la Agencia de la Comunidad de Madrid para la Reeducación y Reinserción del Menor Infractor" id="1354530618043">
        <datos>
          <fichaBio><![CDATA[<br />Regina Otaola Muguerza nació en Eibar en 1952. Es Licenciada en Derecho por la Facultad de Comillas (ICADE) Madrid. Certificado de Experto Europeo en Responsabilidad Social Empresarial. Master en Necesidades, Derechos y Cooperación al Desarrollo en Infancia, Universidad Autónoma de Madrid (IUNDIA).
<p><br />Trabajó 12 años en la empresa privada sector del metal. Así mismo ejerció como portavoz del PP en el Ayuntamiento de Eibar y, posteriormente, como Portavoz en las Juntas Generales de Guipúzcoa. Del 2007 al 2011 fue Alcaldesa de Lizarza (Guipúzcoa).</p>
<p><br />Actualmente es Directora Gerente de la Agencia para la Reeducación y Reinserción del Menor Infractor.</p>]]></fichaBio>
          <normativaNombramiento>
<![CDATA[Decreto 72/2011, de 30 de junio <a href="http://www.bocm.es/bocm/Satellite?blobcol=urlordenpdf&amp;blobheader=application%2Fpdf&amp;blobkey=id&amp;blobtable=CM_Orden_BOCM&amp;blobwhere=1142652645603&amp;ssbinary=true">(BOCM nº 160, de 8 de julio) </a>]]>
          </normativaNombramiento>
          <declaracionesRenta>
            <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352893834529&amp;ssbinary=true"/>
          </declaracionesRenta>
          <declaracionesPatrimonio>
            <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352893834502&amp;ssbinary=true"/>
          </declaracionesPatrimonio>
          <contacto><![CDATA[<a href="mailto:gerenteagenciamenorinfractor@madrid.org">gerenteagenciamenorinfractor@madrid.org</a>]]></contacto>
        </datos>
      </persona>
      <persona organismo="Empresa pública con forma de entidad de derecho público Canal de Isabel II y su grupo empresarial" nombre="Ángel Garrido García" cargo="Presidente de Canal de Isabel II y su grupo empresarial" id="1354539464149">
        <datos>
          <fichaBio><![CDATA[Ángel Garrido García nació en Madrid en 1964. Es Ingeniero de Minas por la Universidad Politécnica de Madrid. Tras su paso por la empresa privada en el sector de la logística, se inicia en la gestión pública municipal en 1995 como concejal y portavoz del grupo popular en el madrileño municipio de Pinto.
<p><br />
Desde 1999 ha sido Concejal Presidente de los distritos de Villa de Vallecas, Latina, Chamberí, Usera y Retiro hasta su nombramiento en 2011 como Presidente del Pleno del Ayuntamiento de Madrid, cargo ejercido hasta junio 2015, fecha en que es elegido Diputado Autonómico en la Asamblea de Madrid.</p>
<p><br />
Actualmente es Presidente del Partido Popular del Distrito de Villa de Vallecas y miembro del Comité de Dirección del Partido Popular de Madrid.<br /><br />
</p>]]></fichaBio>
          <imagenGrande url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352902577013&amp;ssbinary=true" />
          <normativaNombramiento>
<![CDATA[Decreto 26/2015, de 26 de junio, de la Presidenta de la Comunidad de Madrid, por el que se nombra Consejero de Presidencia, Justicia y Portavocía del Gobierno a don Ángel Garrido García <a href="http://w3.bocm.es/boletin/CM_Orden_BOCM/2015/06/26/BOCM-20150626-2.PDF">(BOCM nº 150, de 26 de junio)</a>.]]>
          </normativaNombramiento>
          <declaracionesRenta>
            <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352902577067&amp;ssbinary=true"/>
          </declaracionesRenta>
          <declaracionesPatrimonio>
            <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352902577043&amp;ssbinary=true"/>
          </declaracionesPatrimonio>
        </datos>
      </persona>
      <persona organismo="Órgano de gestión sin personalidad jurídica Museo Arqueológico de la Comunidad de Madrid" nombre="Enrique Baquedano Pérez" cargo="Director del Museo Arqueológico Regional" id="1354531743454">
        <datos>
          <fichaBio><![CDATA[<br />
Enrique Baquedano Pérez, arqueólogo, titulado por la Universidad Complutense de Madrid, ha sido director de “Revista de Arqueología”, director general de Patrimonio Cultural de Castilla y León, Asesor ejecutivo del Ministro de Cultura, director del Círculo de Bellas Artes y desde 1999 dirige el Museo Arqueológico Regional.
<p><br />
Es Premio Castilla y León 2011 de Patrimonio Histórico, Socio de honor de la Asociación de Amigos de la Arqueología y Colegiado de honor del Colegio de Arqueólogos de Madrid.</p>
<p><br />
Vocal del Patronato del Museo Arqueológico Nacional.</p>
<p><br />
Especialista en Evolución Humana, es Codirector de las excavaciones en Pinilla del Valle y Olduvai Gorge, Tanzania.</p>
<p><br />
Ha publicado numerosos artículos científicos en revistas como Nature Communications, PNAS, Plos One, Quaternary International, además de revistas de difusión como National Geographic o La Aventura de la Historia.</p>
<p><br />
Ha sido comisario de varias exposiciones como “Los últimos carpetanos”, “La Cuna de la Humanidad” o “Leopoldo Torres Balbás”.</p>
<p><br />
Ha dictado numerosas conferencias, entre ellas una conferencia TED, y ha organizado y participado en muchos congresos científicos.</p>
<p><br />
Es codirector del Instituto de Evolución en Africa.</p>]]></fichaBio>
          <declaracionesRenta>
            <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352893834606&amp;ssbinary=true"/>
          </declaracionesRenta>
          <declaracionesPatrimonio>
            <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352896863341&amp;ssbinary=true"/>
            <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352901226276&amp;ssbinary=true"/>
          </declaracionesPatrimonio>
          <contacto><![CDATA[<a href="mailto:dirmuseoarqueologicoregional@madrid.org">dirmuseoarqueologicoregional@madrid.org</a>]]></contacto>
        </datos>
      </persona>
      <persona organismo="Comisionado del Gobierno de la Comunidad de Madrid para la Cañada Real Galiana" nombre="José Antonio Martínez Páramo" cargo="Comisionado del Gobierno de la Comunidad de Madrid para la Cañada Real Galiana" id="1354561521533">
        <datos>
          <fichaBio><![CDATA[<br />José Antonio Martínez Páramo nació en Madrid en 1971. Es Licenciado en Derecho por la Universidad Complutense de Madrid, y ha ido cursando por etapas la licenciatura de Ciencias Políticas y Administración por la Universidad Complutense de Madrid hasta 4 curso. Dispone de un Master en Urbanismo y Ordenación del Territorio por la Escuela de Negocios del CEU, un Master de Práctica Jurídica en la Escuela Jurídica “Federico de Castro” y un curso de Especialización en Derecho Penal en el Instituto de Estudios Penales “Marqués de Beccaría”.</p>
<br />Ha trabajado en el Congreso de los Diputados en el Gabinete del Presidente en 1997 hasta el año 2000, y posteriormente en el Ministerio de Defensa como Asesor del Ministro. Finalmente se incorporó a la empresa privada como Director Adjunto del Grupo Spainsoft.</p>
<br />En el ámbito de la Comunidad de Madrid ha desarrollado diversas etapas en puestos directivos. Ha sido Director Gerente del Instituto de Realojamiento e Integración social hasta el año 2006, posteriormente fue nombrado Director Gerente del Instituto de la Vivienda de Madrid y en 2011 fue designado Director General de Suelo de la Comunidad de Madrid. <br />]]></fichaBio>
          <normativaNombramiento>
<![CDATA[Decreto 2/2016, de 5 de enero, del Consejo de Gobierno <a href="http://www.bocm.es/boletin/CM_Orden_BOCM/2016/01/07/BOCM-20160107-2.PDF">(BOCM nº5 de 7 de enero de 2016) </a>]]>
          </normativaNombramiento>
          <declaracionesRenta>
            <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352900067487&amp;ssbinary=true"/>
          </declaracionesRenta>
          <declaracionesPatrimonio>
            <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352900067511&amp;ssbinary=true"/>
          </declaracionesPatrimonio>
          <contacto><![CDATA[<a href="mailto:comisionadocreal@madrid.org">comisionadocreal@madrid.org</a>
<p></p>]]></contacto>
        </datos>
      </persona>
    </datos>
  </persona>
  <persona organismo="Consejería de Economía, Empleo y Hacienda " nombre="Engracia Hidalgo Tena" cargo="Consejera de Economía, Empleo y Hacienda" id="1142648741454">
    <datos>
      <fichaBio><![CDATA[Engracia Hidalgo Tena es licenciada en Ciencias Económicas y Empresariales por la Universidad Complutense de Madrid y funcionaria del Cuerpo Técnico de la Administración General del Ayuntamiento de Madrid.
<p><br />Comenzó su actividad profesional en el Área de Hacienda y Economía del Ayuntamiento de Madrid hasta que en 1996 fue nombrada directora general de Programación Económica y Control Presupuestario del Ministerio de Educación y Cultura, a la vez que presidenta de la Gerencia de Infraestructuras y Equipamientos del mismo departamento.</p>
<p><br />En noviembre de 2003 fue nombrada consejera de Hacienda de la Comunidad de Madrid, cargó que ocupó hasta junio de 2008. Desde esa fecha y hasta junio de 2011 fue consejera de Familia y Asuntos Sociales. Fue diputada de la Asamblea de Madrid en la VIII y la IX Legislatura.</p>
<p><br />Desde diciembre de 2011 y hasta la toma de posesión como consejera de Economía, Empleo y Hacienda de la Comunidad de Madrid ocupó el cargo de secretaria de Estado de Empleo en el Ministerio de Empleo y Seguridad Social.</p>
]]></fichaBio>
      <imagenGrande url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352902222476&amp;ssbinary=true" />
      <normativaNombramiento>
<![CDATA[Decreto 27/2015, de 26 de junio, de la Presidenta de la Comunidad de Madrid, por el que se nombra Consejera de Economía, Empleo y Hacienda a doña Engracia Hidalgo Tena <a href="http://w3.bocm.es/boletin/CM_Orden_BOCM/2015/06/26/BOCM-20150626-3.PDF">(BOCM nº 150, de 26 de junio)</a>.]]>
      </normativaNombramiento>
      <declaracionesRenta>
        <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352902222905&amp;ssbinary=true"/>
      </declaracionesRenta>
      <declaracionesPatrimonio>
        <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352902222648&amp;ssbinary=true"/>
      </declaracionesPatrimonio>
      <contacto><![CDATA[<a href="mailto:consejeraeconomiaempleoyhac@madrid.org">consejeraeconomiaempleoyhac@madrid.org</a>]]></contacto>
      <persona organismo="Viceconsejería de Hacienda y Empleo" nombre="Miguel Ángel García Martín" cargo="Viceconsejero de Hacienda y Empleo" id="1354523462010">
        <datos>
          <fichaBio><![CDATA[Miguel Ángel García Martín es licenciado en Ciencias de la Información por la Universidad Complutense de Madrid y Executive Máster en Gestión Pública por el IE Business School.
<p><br />Desde septiembre de 2008 y hasta enero de 2012 fue director general de Coordinación de la Dependencia de la Comunidad de Madrid y formó parte de la Comisión Delegada del Consejo Territorial del Sistema para la Autonomía y Atención a la Dependencia del Ministerio de Sanidad, Servicios Sociales e Igualdad. Con anterioridad ocupó, entre otros, los puestos de director de Gabinete de la Consejería de Hacienda y de la Consejería de Familia y Asuntos Sociales de la Comunidad de Madrid. </p>
<p><br />Desde enero de 2012, y hasta su toma de posesión como viceconsejero de Hacienda y Empleo en julio de 2015, ocupaba el cargo de director general del Trabajo Autónomo, de la Economía Social y de la Responsabilidad Social de las Empresas y dirigía la Unidad Administradora del Fondo Social Europeo del Ministerio de Empleo y Seguridad Social. </p>
<p><br />En el ámbito privado fue director de Contenidos de una de las empresas proveedores de servicios de Vodafone España. </p>]]></fichaBio>
          <imagenGrande url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352902223226&amp;ssbinary=true" />
          <normativaNombramiento>
<![CDATA[DECRETO 84/2015, de 7 de julio, del Consejo de Gobierno, por el que se nombra Viceconsejero de Hacienda y Empleo a don Miguel Ángel García Martín. <a href="http://w3.bocm.es/boletin/CM_Orden_BOCM/2015/07/08/BOCM-20150708-14.PDF">(BOCM nº 160, de 8 de julio)</a>.]]>
          </normativaNombramiento>
          <declaracionesRenta>
            <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352902222704&amp;ssbinary=true"/>
          </declaracionesRenta>
          <declaracionesPatrimonio>
            <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352902223054&amp;ssbinary=true"/>
          </declaracionesPatrimonio>
          <contacto><![CDATA[<a href="mailto:viceconsejerohaciendayempleo@madrid.org">viceconsejerohaciendayempleo@madrid.org</a>]]></contacto>
          <persona organismo="D. G. de Presupuestos y Recursos Humanos" nombre="Elena Collado Martínez" cargo="Directora General de Presupuestos y Recursos Humanos" id="1354532049022">
            <datos>
              <fichaBio><![CDATA[<br />Elena Collado Martínez, es licenciada en Derecho por la Universidad Complutense de Madrid y pertenece al Cuerpo Superior de Administradores Civiles del Estado desde 1995.
<p><br />Después de ocupar los puestos de Coordinadora Técnica y Subdirectora Adjunta de Personal, desempeñó el de Subdirectora General de Personal del Ministerio de Educación, Cultura y Deporte hasta finales del 2003, fecha en la que fue nombrada Directora General de Gestión de Recursos Humanos de la Comunidad de Madrid.</p>
<p><br />En el año 2010 fue nombrada Directora General de Presupuestos y Recursos Humanos en esta Administración Autonómica.</p>
<p><br />En el año 2014, fue nombrada Directora General de la Función Pública del Ministerio de Hacienda y Administraciones Públicas.</p>
<p><br />En septiembre de 2015, fue nombrada, de nuevo, Directora General de Presupuestos y Recursos Humanos, de la Consejería de Economía, Empleo y Hacienda, puesto que desempeña en la actualidad.</p>]]></fichaBio>
              <normativaNombramiento>
<![CDATA[Decreto 205/2015, de 15 de septiembre<a href="http://w3.bocm.es/boletin/CM_Orden_BOCM/2015/09/16/BOCM-20150916-12.PDF">(BOCM nº 220, de 16 de septiembre) </a>]]>
              </normativaNombramiento>
              <declaracionesRenta>
                <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352896123869&amp;ssbinary=true"/>
              </declaracionesRenta>
              <declaracionesPatrimonio>
                <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352896123897&amp;ssbinary=true"/>
              </declaracionesPatrimonio>
              <contacto><![CDATA[<a href="mailto:dpresupuestosyrrhh@madrid.org">dpresupuestosyrrhh@madrid.org</a>]]></contacto>
            </datos>
          </persona>
          <persona organismo="D. G. de Tributos y Ordenación y Gestión del Juego" nombre="Fernando Prats Máñez" cargo="Director General de Tributos y Ordenación y Gestión del Juego" id="1354526732115">
            <datos>
              <fichaBio><![CDATA[<br />
Fernando Prats Mañez, Ingeniero Aeronáutico Universidad Politécnica de Madrid) y Licenciado en Derecho (Universidad Autónoma de Madrid).
<p><br />
Ingeniero de proyectos en FEMSA (hoy Robert Bosch S.A.) (1975-1983) y en Construcciones Aeronáuticas(CASA-EADS) (1983-1988).</p>
<p><br />
Funcionario de los Cuerpos de Inspectores de Hacienda y de Interventores y Auditores del Estado (1988).</p>
<p><br />
Ha sido Subdirector General Adjunto de Tributos (Dirección General de Tributos del Ministerio de Hacienda) y Subdirector General de Estudios Tributarios (Instituto de Estudios Fiscales).</p>
<p><br />
Director General de Tributos en la Comunidad de Madrid desde el año 2000. En 2008 asumió además las competencias de juego.</p>
<p><br />
Profesor de la Escuela de Hacienda Pública (1990-2005) y profesor asociado de la Universidad Carlos III de Madrid (1992-2001).</p>
<p><br />
Como experto en tributos ha impartido cursos de postgrado en varias universidades y ha sido ponente en muchas jornadas y seminarios. Además ha asesorado a los gobiernos de Bolivia y Perú.</p>
<p><br />
Como experto en juego ha sido ponente en muchas jornadas y congresos.</p>
<p><br />
Ha escrito varios libros en materia tributaria.</p>]]></fichaBio>
              <normativaNombramiento>
<![CDATA[Decreto 219/2000, de 28 de septiembre. (<a href="http://www.bocm.es/boletin/CM_Boletin_BOCM/20001002_B/23400.PDF">BOCM nº 234, de 2 de octubre</a>)]]>
              </normativaNombramiento>
              <declaracionesRenta>
                <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352892294051&amp;ssbinary=true"/>
              </declaracionesRenta>
              <declaracionesPatrimonio>
                <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352892294024&amp;ssbinary=true"/>
              </declaracionesPatrimonio>
              <contacto><![CDATA[<a href="mailto:directortributos@madrid.org">directortributos@madrid.org</a>]]></contacto>
            </datos>
          </persona>
          <persona organismo="D. G. de Contratación, Patrimonio y Tesorería" nombre="Jesús Alejandro Vidart Anchía" cargo="Director General de Contratación, Patrimonio y Tesorería" id="1354527093651">
            <datos>
              <fichaBio><![CDATA[<br />Jesús Alejandro Vidart Anchía Es licenciado en Derecho por la Universidad Complutense de Madrid y forma parte del cuerpo de Letrados de la Comunidad de Madrid obteniendo plaza por oposición libre en el año 2007.
<p><br />Desde mayo del 2007 hasta marzo del 2009 ejerció como Letrado de la Comunidad de Madrid en el instituto del Menor y la Familia, adscrito a la entonces Consejería de Familia y Servicios Sociales.</p>
<p><br />En marzo de 2009 se incorpora a la gestión como Subdirector General de Inspección Registro y Autorizaciones de la Consejería de Familia y Servicios Sociales. En julio del 2009 es nombrado Secretario General Técnico de la misma Consejería, puesto que despeño hasta enero del 2012.</p>
<p><br />En enero del 2012 es nombrado Director General de Gestión económica y compras de productos farmacéuticos y sanitarios del Servicio Madrileño de Salud, puesto que desempeña hasta julio del 2015.
</p>]]></fichaBio>
              <normativaNombramiento>
<![CDATA[Decreto 92/2015, de 7 de julio <a href="http://w3.bocm.es/boletin/CM_Orden_BOCM/2015/07/08/BOCM-20150708-22.PDF">(BOCM nº 160, de 8 de julio) </a>]]>
              </normativaNombramiento>
              <declaracionesRenta>
                <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352892408589&amp;ssbinary=true"/>
              </declaracionesRenta>
              <declaracionesPatrimonio>
                <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352892294127&amp;ssbinary=true"/>
              </declaracionesPatrimonio>
              <contacto><![CDATA[<a href="mailto:directorcontrataciontesoreria@madrid.org">directorcontrataciontesoreria@madrid.org</a>]]></contacto>
            </datos>
          </persona>
          <persona organismo="D. G. de Trabajo" nombre="Ángel Jurado Segovia" cargo="Director General de Trabajo" id="1354565610658">
            <datos>
              <fichaBio><![CDATA[<br />Ángel Jurado Segovia es Licenciado y Doctor en Derecho. Está acreditado como Profesor Titular de Derecho del Trabajo y de la Seguridad Social por la Agencia Nacional de Calidad y Evaluación universitaria (ANECA).
<p><br />Entre 2001 y 2012 ha desempeñado tareas docentes y de investigación en diversas universidades españolas, particularmente en la Universidad de las Islas Baleares, donde ha sido, además, Vicedecano de la Facultad de Derecho y Jefe de Estudios de Relaciones Laborales. Asimismo, entre 2007 y 2009, ha sido investigador en el Istituto di Diritto del Lavoro de la Universidad de Milán.</p>
<p><br />Entre 2012 y 2016 ha sido Vocal Asesor de la Oficina Económica del Presidente del Gobierno, desarrollando responsabilidades en la Secretaría Técnica de la Comisión Delegada del Gobierno para Asuntos Económicos y en la Dirección General de Políticas Financieras, Macroeconómicas y Laborales.</p>
<p><br />Desde febrero de 2016 ocupa el puesto de Director General de Trabajo de la Comunidad de Madrid.</p>]]></fichaBio>
              <normativaNombramiento>
<![CDATA[Decreto 11/2016, de 2 de febrero. (<a href="http://w3.bocm.es/boletin/CM_Orden_BOCM/2016/02/03/BOCM-20160203-2.PDF">BOCM nº 28, de 3 de febrero</a>)]]>
              </normativaNombramiento>
              <declaracionesRenta>
                <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352906845550&amp;ssbinary=true"/>
              </declaracionesRenta>
              <declaracionesPatrimonio>
                <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352906845512&amp;ssbinary=true"/>
              </declaracionesPatrimonio>
            </datos>
          </persona>
          <persona organismo="D. G. del Servicio Público de Empleo" nombre="José María Díaz Zabala" cargo="Director General del Servicio Público de Empleo" id="1354538499175">
            <datos>
              <fichaBio><![CDATA[<br />José María Díaz Zabala es licenciado en Derecho por la Universidad Complutense y funcionario de la escala Técnica de Gestión de Organismos Autónomos de la AGE.
<p><br />Tras ocupar distintos puestos de responsabilidad en el Servicio Público de Empleo Estatal (SEPE, antiguo INEM) entre 1986-1993, así como en las Direcciones Generales de Empleo y de Trabajo (1993-1998), fue nombrado Subdirector General Adjunto de Gestión de Formación Ocupacional.</p>
<p><br />En abril de 2001 fue nombrado Subdirector General de Formación Continua, cargo que compartió con el de Director Gerente de la Fundación Tripartita para la Formación en el Empleo hasta abril de 2007. A partir de esa fecha, ejerció como Director Gerente de la citada Fundación.</p>
<p><br />En junio-2009 pasó a realizar funciones de Secretario General en el SEPE, hasta que en febrero de2011 fue nombrado de nuevo Gerente de la Fundación Tripartita.</p>
<p><br />Desde mayo de 2012 hasta octubre de 2015 ha realizado funciones de vocal-asesor en el SEPE, compartiendo dichas funciones con el cargo de Secretario General del Consejo General de FP, para el que fue nombrado en diciembre de 2013.</p>]]></fichaBio>
              <normativaNombramiento>
<![CDATA[Decreto 227/2015, de 13 de octubre (<a href="http://w3.bocm.es/boletin/CM_Orden_BOCM/2015/10/14/BOCM-20151014-2.PDF">BOCM nº 244, de 14 de octubre</a>)]]>
              </normativaNombramiento>
              <declaracionesRenta>
                <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352895496269&amp;ssbinary=true"/>
              </declaracionesRenta>
              <declaracionesPatrimonio>
                <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352895496337&amp;ssbinary=true"/>
              </declaracionesPatrimonio>
              <contacto><![CDATA[<a href="mailto:directorserviciopublicoempleo@madrid.org">directorserviciopublicoempleo@madrid.org</a>]]></contacto>
            </datos>
          </persona>
          <persona organismo="D. G. de Formación" nombre="Irene Navarro Álvarez" cargo="Directora General de Formación " id="1354542517719">
            <datos>
              <fichaBio><![CDATA[<br />Irene Navarro Álvarez nació en Madrid 1959. Es Licenciada en Derecho por la Universidad Complutense de Madrid y Doctora en Derecho por la Universidad de Alcalá, Diplomada en Derecho Comunitario por la Escuela Diplomática de Madrid, Máster en Derecho Comunitario por la Universidad de Alcalá y Académica Correspondiente de la Real Academia Española de Jurisprudencia y Legislación.
<p><br />Ha sido Socia Directora de NFC-Network, Decana de Bureau Veritas Centro Universitario, Vicerrectora de Relaciones Institucionales y Estudiantes de la Universidad Europea de Madrid y Asesora Jurídica de varias empresas.</p>
<p><br />Actualmente es Directora General de Formación de la Comunidad de Madrid y miembro del Consejo Asesor de la Fundación Tejerina, Presidenta del Club Acher por el Desarrollo Social y la Diversidad, Vicepresidenta del Foro Europeo de Resiliencia, miembro del Consejo de Madrid Woman´s Week y miembro del Club de Consejeros en el Club Financiero Génova. Pertenece al Consejo Asesor de la Federación de Mujeres Directivas, Ejecutivas, Profesionales y Empresarias y al Comité Científico y Organizador del Seminario Internacional Interuniversitario de Biomedicina y Derechos Humanos.</p>]]></fichaBio>
              <normativaNombramiento>
<![CDATA[Decreto 202/2015, de 1 de septiembre <a href="http://w3.bocm.es/boletin/CM_Orden_BOCM/2015/09/02/BOCM-20150902-3.PDF">(BOCM nº 208, de 2 de septiembre</a>)]]>
              </normativaNombramiento>
              <declaracionesRenta>
                <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352896330118&amp;ssbinary=true"/>
              </declaracionesRenta>
              <contacto><![CDATA[<a href="mailto:directoraformacion@madrid.org">directoraformacion@madrid.org</a>]]></contacto>
            </datos>
          </persona>
        </datos>
      </persona>
      <persona organismo="Viceconsejería de Economía e Innovación" nombre="Vacante" cargo="Viceconsejería de Economía e Innovación" id="1354539100274">
        <datos>
          <persona organismo="D. G. de Economía y Política Financiera  " nombre="Rosario Rey García" cargo="Directora General de Economía y Política Financiera " id="1354527095594">
            <datos>
              <fichaBio><![CDATA[<br />Rosario Rey García en la actualidad es Directora General de Economía y Política Financiera de la Comunidad de Madrid. Desde el año 1995 ha ocupado diversos puestos en la Administración Pública, enmarcados en el ámbito presupuestario, de la economía, el empleo y la innovación. En la Comunidad de Madrid fue Directora de Infraestructuras del IMADE, Directora del Parque Científico Tecnológico de la Universidad de Alcalá y Directora de Innovación Territorial. En la Junta de Castilla-La Mancha ha sido Directora General de Presupuestos desde el 2011 hasta su incorporación a la Comunidad de Madrid en julio del 2015.
<p><br />Anteriormente trabajó en la Banca privada como Analista de Riesgos Financieros.</p>
<p><br />Es licenciada en Ciencias Económicas y Empresariales por la Universidad Complutense de Madrid y ha realizado el Programa Executive en Liderazgo Público en el Instituto de Empresa.</p>]]></fichaBio>
              <normativaNombramiento>
<![CDATA[Decreto 151/2015, de 16 de julio<a href="http://w3.bocm.es/boletin/CM_Orden_BOCM/2015/07/17/BOCM-20150717-8.PDF">(BOCM nº 168, de 17 de julio) </a>]]>
              </normativaNombramiento>
              <declaracionesRenta>
                <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352895577428&amp;ssbinary=true"/>
              </declaracionesRenta>
              <declaracionesPatrimonio>
                <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352892305741&amp;ssbinary=true"/>
              </declaracionesPatrimonio>
              <contacto><![CDATA[<a href="mailto:directoraeconomia@madrid.org">directoraeconomia@madrid.org</a>]]></contacto>
            </datos>
          </persona>
          <persona organismo="D. G. de Industria, Energía y Minas" nombre="Carlos López Jimeno" cargo="Director General de Industria, Energía y Minas" id="1354526729116">
            <datos>
              <fichaBio><![CDATA[<br />Carlos López Jimeno, nace en Madrid y realiza sus estudios de Bachillerato y COU en una filial del Instituto Ramiro de Maeztu. Obtiene, en el año 1979, el título de Ingeniero de Minas y, en 1987, el de Doctor por la misma Universidad Politécnica de Madrid.
<p><br />Siempre ha compaginado el trabajo en la empresa privada con la docencia. Así, ha trabajado en la Empresa Nacional Adaro de Investigaciones Mineras S.A. y en Estudios y Proyectos Mineros, S.A. En 1987 gana la plaza de profesor titular y en 1992 la de catedrático de proyectos de ingeniería, en la citada U.P.M.</p>
<p><br />Ha sido socio fundador de la revista Ingeopres desde 1992 y editor de más de 70 libros técnicos y coautor de más de diez de esos libros desde la propia universidad.</p>
<p><br />Ocupa el cargo actual desde el año 2000, tras un breve paréntesis de 5 meses en el Ayuntamiento de Madrid en el año 2003.</p>]]></fichaBio>
              <normativaNombramiento>
<![CDATA[Decreto 332/2003, de 11 de diciembre (BOCM nº 296, de 12 de diciembre).]]>
              </normativaNombramiento>
              <declaracionesRenta>
                <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352902241561&amp;ssbinary=true"/>
              </declaracionesRenta>
              <declaracionesPatrimonio>
                <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352902241638&amp;ssbinary=true"/>
              </declaracionesPatrimonio>
              <contacto><![CDATA[<a href="mailto:directorindustria@madrid.org">directorindustria@madrid.org</a>]]></contacto>
            </datos>
          </persona>
          <persona organismo="D. G. de Comercio y Consumo" nombre="María José Pérez-Cejuela Revuelta" cargo="Directora General de Comercio y Consumo" id="1354527096536">
            <datos>
              <fichaBio><![CDATA[<br />
María José Pérez-Cejuela Revuelta, inició su carrera en el despacho de abogados Uría &amp; Menéndez. Siempre con una intensa vocación docente que desarrolló en el Instituto de Empresa y en la Fundación San Pablo CEU. Además en esta última Institución coordinó Cursos de Postgrado. Y la División de Oposiciones a Cuerpos Superiores de la Función Pública.
<p><br />
Su labor docente también se ha desarrollado en el ámbito universitario, impartiendo disciplinas jurídicas como Derecho Administrativo en la Universidad Europea. Ha escrito diversos artículos relacionados con temas empresariales, jurídicos y relativos al empleo.</p><br />
<p>En 2003 se incorpora a la función pública ocupando varios cargos como Directora General en la Comunidad de Madrid. Ha sido Directora de Madrid Excelente, Directora General de Relaciones con la Administración de Justicia y de Política Interior y, finalmente fue nombrada Directora General de la Mujer. A comienzos de 2012 abandona la función pública para volver a la empresa privada, siendo nombrada Consejera de Norman Broadbent para su Práctica de Liderazgo Femenino. Actualmente y antes de ser nombrada Directora General el 2 de septiembre, socia y directora en la empresa estratégica de marketing y publicidad Bendit Thinking, S.L., en la división de People.</p>]]></fichaBio>
              <normativaNombramiento>
<![CDATA[Decreto 203/2015, de 1 de septiembre <a href="http://w3.bocm.es/boletin/CM_Orden_BOCM/2015/09/02/BOCM-20150902-4.PDF">(BOCM nº 208, de 2 de septiembre) </a>]]>
              </normativaNombramiento>
              <declaracionesPatrimonio>
                <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352905999969&amp;ssbinary=true"/>
              </declaracionesPatrimonio>
              <contacto><![CDATA[<a href="mailto:directoracomercioyconsumo@madrid.org">directoracomercioyconsumo@madrid.org</a>]]></contacto>
            </datos>
          </persona>
        </datos>
      </persona>
      <persona organismo="Secretaría General Técnica" nombre="Antonio Luis Carrasco Reija" cargo="Secretario General Técnico" id="1354526730812">
        <datos>
          <fichaBio><![CDATA[<br />Antonio Luis Carrasco Reija, es licenciado en Derecho por la Universidad Complutense de Madrid y funcionario del Cuerpo Letrados de la Comunidad de Madrid.
<p><br />Comenzó su andadura profesional en la Consejería de Hacienda, fue Letrado-Jefe del Servicio Jurídico de la Consejería de Hacienda hasta Marzo de 2006, momento en el que fue nombrado Secretario General de la Agencia de Informática y Comunicaciones de la Comunidad de Madrid. En Julio de 2007 fue nombrado Secretario General Técnico de la Consejería de Hacienda, y posteriormente Secretario General Técnico de la Consejería de Familia y Asuntos Sociales.</p>
<p><br />En julio de 2010, fue nombrado Interventor General de la Comunidad de Madrid, puesto que desempeñó hasta junio de 2014.</p>
<p><br />Desde junio de 2014 desempeña el puesto de Secretario General Técnico de la Consejería de Educación, Juventud y Deporte de la Comunidad de Madrid.</p>]]></fichaBio>
          <normativaNombramiento>
<![CDATA[Decreto 88/2015, de 7 de julio <a href="http://w3.bocm.es/boletin/CM_Orden_BOCM/2015/07/08/BOCM-20150708-18.PDF">(BOCM nº 160, de 8 de julio) </a>]]>
          </normativaNombramiento>
          <declaracionesRenta>
            <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352892293970&amp;ssbinary=true"/>
          </declaracionesRenta>
          <declaracionesPatrimonio>
            <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352892293997&amp;ssbinary=true"/>
          </declaracionesPatrimonio>
          <contacto><![CDATA[<a href="mailto:secretariogeneraleconomia@madrid.org">secretariogeneraleconomia@madrid.org</a>]]></contacto>
        </datos>
      </persona>
      <persona organismo="Intervención General" nombre="Cristina Torre-Marín Comas" cargo="Interventora General" id="1354526730035">
        <datos>
          <fichaBio><![CDATA[<br />
Cristina Torre-Marín Comas, nace en Madrid en 1960. Licenciada en Ciencias Económicas y Empresariales por la Universidad Complutense de Madrid.
<p>Funcionaria del cuerpo de Técnicos de Administración General – Rama Económica del Ayuntamiento de Madrid desde 1985, inició su andadura en el departamento de presupuestos de la Concejalía de Hacienda y Economía y posteriormente en la Junta Municipal del distrito de Retiro como delegada del Interventor, fue nombrada Directora de los Servicios de la Junta Municipal de Salamanca y, en 1989 Consejera Técnica de Hacienda del Área de Coordinación y Participación. En 1993 pasó a ocupar la Jefatura del Departamento de control y gestión económica de la Concejalía de Servicios Culturales y Medio Ambiente.</p>
<p></p>
<p></p>
<p><br />
En el año 2000 se incorpora a la Administración General del Estado en el Consejo Superior de Deportes, como Subdirectora General de infraestructuras deportivas y gestión económica y en julio de 2003 es nombrada Directora General de Infraestructuras y Servicios del referido Organismo.</p>
<p><br />
A partir de diciembre de 2003 se incorpora a la Comunidad de Madrid, como Secretaria General Técnica en las correspondientes Consejerías competentes en el ámbito de la Cultura, el Deporte y el Turismo.</p>
<p><br />
En mayo de 2009 es nombrada Directora-Gerente del Instituto Madrileño del Deporte (IMDER) organismo autónomo adscrito a la entonces Viceconsejería de Deportes de la Vicepresidencia, Consejería de Cultura y Deporte y Portavocía del Gobierno.</p>
<p><br />
En diciembre de 2010 pasa a desempeñar el puesto de Secretaria General Técnica de la Consejería de Sanidad, hasta el 26 de junio de 2014 en la que es nombrada Interventora General de la Comunidad de Madrid.</p>]]></fichaBio>
          <normativaNombramiento>
<![CDATA[Decreto 70/2014, de 26 de junio <a href="http://w3.bocm.es/boletin/CM_Orden_BOCM/2014/06/27/BOCM-20140627-4.PDF">(BOCM nº 151, de 27 de junio) </a>]]>
          </normativaNombramiento>
          <declaracionesRenta>
            <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352892293943&amp;ssbinary=true"/>
          </declaracionesRenta>
          <declaracionesPatrimonio>
            <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352892293916&amp;ssbinary=true"/>
          </declaracionesPatrimonio>
          <contacto><![CDATA[<a href="mailto:interventorageneral@madrid.org">interventorageneral@madrid.org</a>]]></contacto>
        </datos>
      </persona>
      <persona organismo="Organismo Autónomo Instituto Regional de Seguridad y Salud en el Trabajo (IRSST)" nombre="Ángel Jurado Segovia" cargo="Gerente del Instituto Regional de Seguridad y Salud en el Trabajo" id="1354586073396">
        <datos>
          <fichaBio><![CDATA[<br />
Ángel Jurado Segovia es Licenciado y Doctor en Derecho. Está acreditado como Profesor Titular de Derecho del Trabajo y de la Seguridad Social por la Agencia Nacional de Calidad y Evaluación universitaria (ANECA).
<p><br />
Entre 2001 y 2012 ha desempeñado tareas docentes y de investigación en diversas universidades españolas, particularmente en la Universidad de las Islas Baleares, donde ha sido, además, Vicedecano de la Facultad de Derecho y Jefe de Estudios de Relaciones Laborales. Asimismo, entre 2007 y 2009, ha sido investigador en el Istituto di Diritto del Lavoro de la Universidad de Milán.</p>
<p><br />
Entre 2012 y 2016 ha sido Vocal Asesor de la Oficina Económica del Presidente del Gobierno, desarrollando responsabilidades en la Secretaría Técnica de la Comisión Delegada del Gobierno para Asuntos Económicos y en la Dirección General de Políticas Financieras, Macroeconómicas y Laborales.</p>
<p><br />
Desde febrero de 2016 ocupa el puesto de Director General de Trabajo de la Comunidad de Madrid.</p>]]></fichaBio>
          <normativaNombramiento>
<![CDATA[Decreto 11/2016, de 2 de febrero. (<a href="http://w3.bocm.es/boletin/CM_Orden_BOCM/2016/02/03/BOCM-20160203-2.PDF">BOCM nº 28, de 3 de febrero</a>)]]>
          </normativaNombramiento>
          <declaracionesRenta>
            <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352906845550&amp;ssbinary=true"/>
          </declaracionesRenta>
          <declaracionesPatrimonio>
            <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352906845512&amp;ssbinary=true"/>
          </declaracionesPatrimonio>
        </datos>
      </persona>
      <persona organismo="Ente Público Agencia para la Administración Digital de la Comunidad de Madrid" nombre="Blas Labrador Román" cargo="Consejero Delegado de la Agencia para la Administración Digital de la Comunidad de Madrid" id="1354531954969">
        <datos>
          <fichaBio><![CDATA[<br />
Blas Labrador Román es Ingeniero Industrial por la Escuela Técnica Superior de Ingenieros Industriales, Universidad Politécnica de Madrid, y Master en Control de Gestión por ESADE.
<p>Inicia su actividad profesional como desarrollador de software, compaginando la actividad profesional con la docente, como profesor de matemáticas y métodos informáticos en la Escuela Técnica Superior de Ingenieros Industriales, e impartiendo numerosos cursos-seminarios en diversos centros.</p>
<p></p>
<p></p>
<p><br />
En 1987 se incorpora a la Empresa Provincial Informática de Madrid (EPIMSA), como jefe de proyecto, siendo posteriormente Gerente de proyectos sectoriales, Director de atención y soporte a usuarios, Director de consultoría y planificación y Gerente del Organismo Autónomo entre 1995 y 2000.</p>
<p><br />
Ha sido Director de Tecnologías de la información para las administraciones públicas en el sector de consultoría entre 2000 y 2007.<br />
En la Comunidad de Madrid, Director de Planificación y Coordinación para el ámbito sanitario entre 2008 y 2014, Secretario General Técnico de la Consejería de Economía y Hacienda en 2014 y actualmente Consejero Delegado de la Agencia para la Administración Digital de la Comunidad de Madrid.</p>]]></fichaBio>
          <normativaNombramiento>
<![CDATA[Decreto 124/2014, de 6 de noviembre <a href="http://www.bocm.es/boletin/CM_Orden_BOCM/2014/11/11/BOCM-20141111-1.PDF">(BOCM nº 268, de 11 de noviembre)</a>]]>
          </normativaNombramiento>
          <declaracionesRenta>
            <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352896136354&amp;ssbinary=true"/>
          </declaracionesRenta>
          <declaracionesPatrimonio>
            <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352896136326&amp;ssbinary=true"/>
          </declaracionesPatrimonio>
          <contacto><![CDATA[<a href="mailto:consejero_delegado_icm@madrid.org">consejero_delegado_icm@madrid.org</a>]]></contacto>
        </datos>
      </persona>
      <persona organismo=" Empresa Pública Madrid Activa,S.A.U. " nombre="Luísa María Fernandez Fernandez" cargo="Directora General de Madrid Activa" id="1354590931553">
        <datos>
          <fichaBio><![CDATA[Es Licenciada en Derecho por la Universidad de Alcalá de Henares. Tras su paso por la empresa privada en el sector del asesoramiento y ejercicio del Derecho se inicia en la gestión Pública Municipal en el año 2003 como Concejal y Portavoz del grupo Popular en el Ayuntamiento de Chinchón.
<p><br />
Desde 2006 hasta el año 2015 Alcaldesa-Presidenta del Excmo. Ayuntamiento de Chinchón.</p>
<p><br />
</p>
<p>Desde 2011 a 2014 ha presidido la Comisión de Cultura y Turismo de la Federación Madrileña de Municipios.</p>
<p><br />
</p>
<p>De Junio de 2015 a Diciembre del mismo año Portavoz del Partido Popular en Chinchón.</p>
<p><br />
</p>
<p>De Noviembre del 2014 hasta junio del 2015 Presidente del Grupo Acción Local Aracove.</p>
<p><br />
<p>Actualmente es Secretaria del Partido Popular de Chinchón.</p>
<p><br />
</p>]]></fichaBio>
          <declaracionesPatrimonio>
            <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352907730878&amp;ssbinary=true"/>
          </declaracionesPatrimonio>
        </datos>
      </persona>
    </datos>
  </persona>
  <persona organismo="Consejería de Medio Ambiente, Administración Local y Ordenación del Territorio" nombre="Jaime González Taboada" cargo="Consejero de Medio Ambiente, Administración Local y Ordenación del Territorio" id="1354490282800">
    <datos>
      <fichaBio><![CDATA[Madrileño, Jaime González Taboada, ha estado siempre vinculado a la Administración Local siendo elegido Alcalde del Municipio de Berzosa de Lozoya en el año 1991, municipio que le hizo conocer el Municipalismo.
<p><br />
Posteriormente ha sido Alcalde de Estremera, Teniente de Alcalde de Pozuelo de Alarcón, Presidente de diversas Mancomunidades, Secretario General de la Federación de Municipios de Madrid y Director General de Cooperación con la Administración Local de la Comunidad de Madrid.</p>
<p><br />
Asimismo fue Diputado Electo en la Asamblea de Madrid en la VII Legislatura así como en la actual.</p>
<p><br />
Es miembro del Consejo de Administración del Grupo Canal, Consejo Taurino de la CAM, Imidra, Gedesma y del Consejo de la Red de Parques Nacionales (todos ellos sin retribución alguna). Ha realizado numerosos cursos de especialización en Administración Local, así como cursos de Política Internacional y otras materias formativas.</p>
<p><br />
Actualmente desempeña el cargo de Consejero de Medio Ambiente, Administración Local y Ordenación del Territorio.</p>]]></fichaBio>
      <imagenGrande url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352911849262&amp;ssbinary=true" />
      <normativaNombramiento>
<![CDATA[Decreto 28/2015, de 26 de junio, de la Presidenta de la Comunidad de Madrid, por el que se nombra Consejero de Medio Ambiente, Administración Local y Ordenación del Territorio <a href="http://w3.bocm.es/boletin/CM_Orden_BOCM/2015/06/26/BOCM-20150626-4.PDF">(BOCM nº 150, de 26 de junio)</a>.]]>
      </normativaNombramiento>
      <declaracionesRenta>
        <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352911849320&amp;ssbinary=true"/>
      </declaracionesRenta>
      <declaracionesPatrimonio>
        <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352911849294&amp;ssbinary=true"/>
      </declaracionesPatrimonio>
      <contacto><![CDATA[<a href="mailto:consejeromedioambiente@madrid.org">consejeromedioambiente@madrid.org</a>]]></contacto>
      <redes>
        <enlace url="https://twitter.com/jaimegtaboada" imgSrc="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352911869434&amp;ssbinary=true" />
      </redes>
      <persona organismo="Viceconsejería de Medio Ambiente, Administración Local y Ordenación del Territorio" nombre="Miguel Ángel Ruiz López" cargo="Viceconsejero de Medio Ambiente, Administración Local y Ordenación del Territorio" id="1354523475808">
        <datos>
          <fichaBio><![CDATA[Miguel Ángel Ruiz López nació en Madrid en 1968. Es licenciado en Derecho por la Universidad Autónoma de Madrid. Posee los títulos profesionales de Agente de la Propiedad Inmobiliaria y Gestor Administrativo.
<p><br />Comenzó en 1990 prestando sus servicios en el Ayuntamiento de Madrid, Empresa Municipal de la Vivienda y Suelo. Después desempeñó las funciones de asesor técnico en el Ayuntamiento de Jerez de la Frontera y tras una breve vuelta al Ayuntamiento de Madrid se incorporó a la Comunidad de Madrid. </p>
<p><br />Inició su labor pública en el municipio de San Fernando de Henares donde fue concejal y portavoz adjunto del grupo municipal. Ha pertenecido, como vocal del consejo, a diferentes empresas municipales de San Fernando de Henares, Pozuelo de Alarcón y Jerez de la Frontera. </p>
<p><br />En 2.011 desempeñó el cargo de concejal del Área de Urbanismo e Infraestructuras del Ayuntamiento de Boadilla del Monte y presidente de la Empresa Municipal de Suelo y Vivienda, hasta junio de 2.015, fecha en que es elegido diputado autonómico en la Asamblea de Madrid.</p>]]></fichaBio>
          <imagenGrande url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352911849372&amp;ssbinary=true" />
          <normativaNombramiento>
<![CDATA[DECRETO 97/2015, de 7 de julio, del Consejo de Gobierno, por el que se nombra Viceconsejero de Medio Ambiente, Administración Local y Ordenación
del Territorio a don Miguel Ángel Ruiz López. <a href="http://w3.bocm.es/boletin/CM_Orden_BOCM/2015/07/08/BOCM-20150708-27.PDF">(BOCM nº 160, de 8 de julio)</a>.]]>
          </normativaNombramiento>
          <declaracionesRenta>
            <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352911849346&amp;ssbinary=true"/>
          </declaracionesRenta>
          <declaracionesPatrimonio>
            <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352911849404&amp;ssbinary=true"/>
          </declaracionesPatrimonio>
          <contacto><![CDATA[<a href="mailto:viceconsejeromedioambiente@madrid.org">viceconsejeromedioambiente@madrid.org</a>]]></contacto>
          <redes>
            <enlace url="https://twitter.com/miguelangeiruiz" imgSrc="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352911869491&amp;ssbinary=true" />
          </redes>
          <persona organismo="D. G. del Medio Ambiente" nombre="Mariano González Sáez" cargo="Director General de Medio Ambiente" id="1354527091526">
            <datos>
              <fichaBio><![CDATA[<br />Mariano González Sáez es licenciado en Derecho, diplomado por la Escuela de práctica jurídica, Diplomado en derecho ambiental comunitario, especialista en dirección y gestión de inversiones públicas. Es funcionario de la Administración General del Estado, técnico superior del Ministerio de Medio Ambiente.
<p><br />Desde 1995 ha estado siempre vinculado a la función pública ambiental ocupando diferentes puestos de responsabilidad en la AGE, Comunidad de Madrid y Ayuntamiento de Madrid.</p>
<p><br />Comenzó como Jefe de Sección de estudios jurídicos en la Secretaria de Estado de Medio Ambiente. Con posterioridad fue nombrado Jefe de servicio, Vocal asesor técnico, Subdirector General de Impacto ambiental y Prevención de riesgos y Responsable del Área de Comercio de derechos de emisión y mecanismos de desarrollo limpio en la Oficina Española de Cambio Climático.</p>
<p><br />En la Administración Autonómica ha sido Subdirector General de Evaluación Ambiental, Subdirector General de Impacto Ambiental, Director General de Evaluación Ambiental y actualmente Director General de Medio Ambiente.</p>
<p><br />En el Ayuntamiento de Madrid ha sido Director General de Control Ambiental y Transportes.</p>
<p><br />Ha formado parte de la delegación oficial española en múltiples convenios internacionales en materia ambiental y ha sido ponente invitado en más de 20 foros y congresos internacionales de medio ambiente. Es profesor colaborador de la Escuela de Organización Industrial y profesor del curso de derecho ambiental del Instituto Nacional de Administración Pública.</p>
<p><br />Ha sido Director Académico del Curso Superior Internacional de Políticas y Gestión Ambiental del Instituto de Estudios Europeos. Ha sido Consejero de diversas Empresas Públicas todas ellas relacionadas con el medio ambiente o la energía, destacando el Instituto para la Diversificación y Ahorro de la Energía, Aguas de la Cuenca del Norte, Aguas de la Cuenca del Júcar, Madrid Movilidad, Gedesma o Imidra.</p>]]></fichaBio>
              <normativaNombramiento>
<![CDATA[Decreto 101/2015, de 7 de julio <a href="http://w3.bocm.es/boletin/CM_Orden_BOCM/2015/07/08/BOCM-20150708-31.PDF">(BOCM nº 160, de 8 de julio) </a>]]>
              </normativaNombramiento>
              <declaracionesRenta>
                <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352893733856&amp;ssbinary=true"/>
              </declaracionesRenta>
              <declaracionesPatrimonio>
                <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352893733883&amp;ssbinary=true"/>
              </declaracionesPatrimonio>
              <contacto><![CDATA[<a href="mailto:directormedioambiente@madrid.org">directormedioambiente@madrid.org</a>]]></contacto>
            </datos>
          </persona>
          <persona organismo="D. G. de Agricultura y Ganadería" nombre="Jose Luis Sanz Vicente" cargo="Director General de Agricultura y Ganadería" id="1354527092247">
            <datos>
              <fichaBio><![CDATA[<br />José Luis Sanz Vicente nació en Madrid en 1959. Título de Primer Ciclo Universitario en Experto Inmobiliario por la Universidad de Alcalá de Henares. Titulo de Administrador de Fincas por el Ministerio de Obras Públicas y Urbanismo, colegiado Nº 3853 en el Colegio Profesional de Administradores de Fincas de Madrid.
<p><br />Inicia su actividad laboral en el ámbito privado como asesor de empresas inmobiliarias en el año 1982, pasando posteriormente y hasta la actualidad a desarrollar su actividad profesional creando su propia empresa.</p>
<p><br />En el año 1987 comienza su labor en la gestión pública como concejal del Ayuntamiento de Soto del Real; en 1989 es nombrado Alcalde de dicho municipio por primera vez. Tras las elecciones de 1991 pasa a ser 1er Teniente Alcalde, y posteriormente, nuevamente Alcalde durante el periodo 1993-2007 de manera ininterrumpida.</p>
<p><br />En 2007 es nombrado Secretario General de la Federación de Municipios de Madrid (FMM), labor que desempeña hasta julio de 2015.</p>
<p><br />Además, ha sido Vocal del Consejo de Administración del PAMAN, Vocal de la Comisión Ejecutiva de la Federación de Municipios de Madrid, vocal del Comité Ejecutivo del Partido Popular de Madrid, y actualmente también es coordinador del Partido Popular de la zona Centro-Norte de Madrid.</p>]]></fichaBio>
              <normativaNombramiento>
<![CDATA[Decreto 153/2015, de 16 de julio<a href="http://w3.bocm.es/boletin/CM_Orden_BOCM/2015/07/17/BOCM-20150717-10.PDF">(BOCM nº 168, de 17 de julio) </a>]]>
              </normativaNombramiento>
              <declaracionesRenta>
                <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352899980866&amp;ssbinary=true"/>
              </declaracionesRenta>
              <declaracionesPatrimonio>
                <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352899980794&amp;ssbinary=true"/>
              </declaracionesPatrimonio>
              <contacto><![CDATA[<a href="mailto:directoragriculturayganaderia@madrid.org">directoragriculturayganaderia@madrid.org</a>]]></contacto>
            </datos>
          </persona>
          <persona organismo="D. G. de Administración Local" nombre="Miriam Rabaneda Gudiel" cargo="Directora General de Administración Local" id="1354527092525">
            <datos>
              <fichaBio><![CDATA[Miriam Rabaneda Gudiel nació en Madrid en 1976. Licenciada en Derecho en la Universidad Complutense de Madrid. Colegiada en el Ilustre Colegio de Abogados de Madrid, se inicia laboralmente en la empresa privada.
<p><br />En 2003 comienza en la gestión pública municipal como concejala y portavoz del Grupo Municipal del Partido Popular en el Ayuntamiento de Pinto. En 2005 es elegida Presidenta del Partido Popular de Pinto.</p>
<p><br />Tras las elecciones de Mayo de 2007 es nombrada Alcaldesa de Pinto hasta que en Diciembre de 2008 deja la Alcaldía tras una moción de censura. En 2011 es elegida de nuevo Alcaldesa de Pinto hasta 2015.</p>
<p><br />Es miembro del Comité Ejecutivo del Partido Popular de Madrid. Presidenta de la Asociación  Mujeres en Igualdad de Pinto. Forma parte de la Comisión de Urbanismo de la Comunidad de Madrid, y actualmente ocupa la Dirección General de Administración Local de la Comunidad de Madrid.</p>]]></fichaBio>
              <normativaNombramiento>
<![CDATA[Decreto 152/2015, de 16 de julio <a href="http://w3.bocm.es/boletin/CM_Orden_BOCM/2015/07/17/BOCM-20150717-9.PDF">(BOCM nº 168, de 17 de julio) </a>]]>
              </normativaNombramiento>
              <declaracionesRenta>
                <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352896978949&amp;ssbinary=true"/>
              </declaracionesRenta>
              <declaracionesPatrimonio>
                <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352896978921&amp;ssbinary=true"/>
              </declaracionesPatrimonio>
              <contacto><![CDATA[<a href="mailto:directoraadministracionlocal@madrid.org">directoraadministracionlocal@madrid.org</a>]]></contacto>
            </datos>
          </persona>
          <persona organismo="D. G. de Urbanismo " nombre="José Tortosa de la Iglesia" cargo="Director General de Urbanismo" id="1354526733429">
            <datos>
              <fichaBio><![CDATA[<br /<José Tortosa de la Iglesia, nacido en Madrid en 1.966, es licenciado en Derecho por la Universidad Complutense de Madrid, y Master en Práctica Jurídica del Centro de Estudios Financieros de Madrid.
<p><br />Inicia su actividad laboral en la empresa privada en el año 1.992, finalizando en 1.995, momento en que se incorpora al I.C.A.M., como abogado en ejercicio hasta el año 2.013.</p>
<p><br />En diciembre de 1.995 comienza a prestar sus servicios en la Cámara de la Propiedad Urbana de Madrid, como Letrado titular, finalizando en febrero de 2005.</p>
<p><br />Desde diciembre de 1.999 desempeña el cargo de Gerente de la “Sociedad Urbanística Municipal de Pozuelo de Alarcón, S.A.” (SUMPASA), hasta febrero de 2014.</p>
<p><br />En junio de 2015 es elegido diputado autonómico en la Asamblea de Madrid.</p>
<p><br />Como Docente ha impartido clases en materia jurídica en el “Master de Abogacía” I.E.S. (CEU) (cursos 2001/02 y 2002/03), y en “Master Práctica Jurídica” ICADE (cursos 2002/03, 2003/04 y 2004/05).</p>]]></fichaBio>
              <normativaNombramiento>
<![CDATA[Decreto 100/2015, de 7 de julio<a href="http://w3.bocm.es/boletin/CM_Orden_BOCM/2015/07/08/BOCM-20150708-30.PDF">(BOCM nº 160, de 8 de julio) </a>]]>
              </normativaNombramiento>
              <declaracionesRenta>
                <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352896978865&amp;ssbinary=true"/>
              </declaracionesRenta>
              <declaracionesPatrimonio>
                <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352896978893&amp;ssbinary=true"/>
              </declaracionesPatrimonio>
              <contacto><![CDATA[<a href="mailto:directorurbanismo@madrid.org">directorurbanismo@madrid.org</a>]]></contacto>
              <persona organismo="Dirección de Área de Urbanismo y Suelo" nombre="Mª Sonsoles Martínez Agudo" cargo="Directora de Área de Urbanismo y Suelo" id="1354587194651">
                <datos>
                  <fichaBio><![CDATA[<br />
Mª Sonsoles Martínez Agudo nació en Madrid, es licenciada en Derecho por la Universidad Complutense de Madrid, promoción 1991-1995. Adscrita al Ilustre Colegio de Abogados de Madrid como colegiada ejerciente desde el año 1995 - 2.015.
<p><br />
Realización de estudios relativos a la carrera Judicial  y Fiscal, durante el período 1.995 - 2.001. Colaboración con Gabinete Jurídico de la capital, durante el período 2.001 - 2.003. Perteneciente al Turno de Oficio General en materia penal (2.003-  2.005) y al Turno Especial de Recurso de Casación Penal (2.003- 2.010) del Ilustre Colegio de Abogados de Madrid.</p>
<p><br />
Titular de Despacho profesional propio abierto en Madrid capital  (2.003.- 2.015), ofreciendo un asesoramiento integral en materias jurídicas: civil, mercantil, contencioso administrativo y penal.</p>
<p><br />
Presta sus servicios,  desde Julio de 2.015, en calidad de Asesora Gabinete en el ámbito urbanístico,  a la Consejería de Medio Ambiente, Administración Local y Ordenación del Territorio de la Comunidad de Madrid.</p>]]></fichaBio>
                  <normativaNombramiento>
<![CDATA[Decreto 12/2016, de 2 de febrero <a href="https://www.bocm.es/boletin/CM_Orden_BOCM/2016/02/03/BOCM-20160203-3.PDF">(BOCM nº 28, de 3 de febrero) </a>]]>
                  </normativaNombramiento>
                  <declaracionesRenta>
                    <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352906550398&amp;ssbinary=true"/>
                  </declaracionesRenta>
                  <declaracionesPatrimonio>
                    <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352906550460&amp;ssbinary=true"/>
                  </declaracionesPatrimonio>
                </datos>
              </persona>
            </datos>
          </persona>
        </datos>
      </persona>
      <persona organismo="Secretaría General Técnica" nombre="Fernando Moya Lorente" cargo="Secretario General Técnico" id="1354526732832">
        <datos>
          <fichaBio><![CDATA[<br />Fernando Moya Lorente es licenciado en Derecho por el Centro de Estudios Universitarios adscrito a la Universidad Complutense de Madrid, promoción 1975-1980.
<p><br />Es funcionario de carrera, perteneciente al Cuerpo de Técnicos Superiores de Administración General de la Comunidad de Madrid, por oposición desde octubre de 1986. Los puestos fundamentales que ha desempeñado, al servicio de la Comunidad de Madrid, son los siguientes: Programación de inversiones y Análisis Financiero, Asesor en la Direcciones Generales de Tributos y de Presupuestos, Jefe de Servicio de Estudios y Apoyo a las Haciendas Locales, Director del Departamento Técnico del PAMAM, así como Coordinador y Subdirector General de Régimen Jurídico y Pacto Local. Entre el 3 de julio y 4 de diciembre de 2003, fue nombrado Director General de Administración Local.</p>
<p><br />Las principales actividades que ha desarrollado, han tenido lugar en los ámbitos competenciales de la hacienda pública y del régimen jurídico local, desde la perspectiva del asesoramiento y de la gestión. Ha intervenido en la redacción y tramitación de iniciativas normativas como la primera Ley de Tasas y Precios Públicos de la Comunidad de Madrid, la Ley de Administración Local, la de Desarrollo del Pacto Local y la de Adaptación del Régimen Local de la Comunidad de Madrid a la Ley de Racionalización y Sostenibilidad de la Administración Local.</p>]]></fichaBio>
          <normativaNombramiento>
<![CDATA[Decreto 98/2015, de 7 de julio <a href="http://w3.bocm.es/boletin/CM_Orden_BOCM/2015/07/08/BOCM-20150708-28.PDF">(BOCM nº 160, de 8 de julio) </a>]]>
          </normativaNombramiento>
          <declaracionesRenta>
            <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352896978837&amp;ssbinary=true"/>
          </declaracionesRenta>
          <declaracionesPatrimonio>
            <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352896978809&amp;ssbinary=true"/>
          </declaracionesPatrimonio>
          <contacto><![CDATA[<a href="mailto:sgt.medioambiente@madrid.org">sgt.medioambiente@madrid.org</a>]]></contacto>
        </datos>
      </persona>
      <persona organismo="Organismo Autónomo Instituto Madrileño de Investigación y Desarrollo Rural, Agrario y Alimentario (IMIDRA)" nombre="José María Moreno Martín" cargo="Director-Gerente del Instituto Madrileño de Investigación y Desarrollo Rural, Agrario y Alimentario de la Comunidad de Madrid (IMIDRA)" id="1354551410727">
        <datos>
          <fichaBio><![CDATA[<br />
José María Moreno Martín nació en Moralzarzal en 1959. Durante su vida laboral en el sector privado ha realizado trabajos como “Maestro de la construcción”, comenzando su andadura política en 1983 como Teniente Alcalde por Alianza Popular en el Ayuntamiento de Moralzarzal.
<p><br />Continúa su vida pública municipal como Concejal y Portavoz en la oposición por el Partido Popular de Moralzarzal durante una legislatura, desde 1991 hasta que en las elecciones de 1995 es elegido Alcalde del Ayuntamiento de Moralzarzal. Cargo que ostentará durante 20 años consecutivos con mayoría absoluta hasta el mes de junio de 2015.</p>
<p><br />En la actualidad es el Director-Gerente del Instituto Madrileño de Investigación y Desarrollo Rural, Agrario y Alimentario de la Comunidad de Madrid y Presidente del Partido Popular de Moralzarzal.</p>]]></fichaBio>
          <normativaNombramiento>
<![CDATA[Decreto 231/2015, de 20 de octubre (<a href="http://w3.bocm.es/boletin/CM_Orden_BOCM/2015/10/21/BOCM-20151021-5.PDF">BOCM nº250, de 21 de octubre</a>).<br />
]]>
          </normativaNombramiento>
          <declaracionesRenta>
            <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352897974476&amp;ssbinary=true"/>
          </declaracionesRenta>
          <declaracionesPatrimonio>
            <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352897974505&amp;ssbinary=true"/>
          </declaracionesPatrimonio>
        </datos>
      </persona>
      <persona organismo="Empresa Pública Arrendamientos y Promociones de la Comunidad de Madrid, S.A. (ARPROMA)" nombre="Susana Magro Andrade" cargo="Consejera Delegada de Empresa Pública Arrendamientos y Promociones de la Comunidad de Madrid, S.A. (ARPROMA) " id="1354541999316">
        <datos>
          <fichaBio><![CDATA[<br />Susana Magro Andrade nació en Madrid en 1966 y es funcionaria de carrera del Cuerpo de Ingenieros de Caminos, Canales y Puertos del Estado desde 1995.
<p><br />Desde 1996, dentro del Ministerio de Medio Ambiente, ha ocupado diferentes Jefaturas de Servicio en la Confederación Hidrográfica del Tajo, ha sido Consejera Técnica de la Dirección General de Costas y Asesora del Gabinete de la Ministra de Medio Ambiente en materia de medio ambiente, aguas y costas.</p>
<p><br />De 2004 a 2011 ha sido Directora de los Gabinetes de las Consejerías de Medio Ambiente y Ordenación del Territorio y de Transportes e Infraestructuras de la Comunidad de Madrid así como del Gabinete de la Presidenta de la Asamblea de Madrid.</p>
<p><br />En 2012 fue nombrada Directora General de la Oficina Española de Cambio Climático del Ministerio de Agricultura, Alimentación y Medio Ambiente, cargo desempeñado hasta septiembre de 2015.</p>
<p><br />Actualmente es Consejera Delegada de la Empresa Pública ARPROMA, dependiente de la Consejería de Medio Ambiente, Administración Local y Ordenación del Territorio.</p>]]></fichaBio>
          <declaracionesRenta>
            <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352903763863&amp;ssbinary=true"/>
          </declaracionesRenta>
          <declaracionesPatrimonio>
            <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352896136224&amp;ssbinary=true"/>
          </declaracionesPatrimonio>
          <contacto><![CDATA[<a href="mailto:consejeradelegada@arproma.com">consejeradelegada@arproma.com</a>]]></contacto>
        </datos>
      </persona>
    </datos>
  </persona>
  <persona organismo="Consejería de Sanidad" nombre="Jesús Sánchez Martos" cargo="Consejero de Sanidad" id="1354490505440">
    <datos>
      <fichaBio><![CDATA[Diplomado en Enfermería y Doctor en Medicina por la Universidad Complutense de Madrid (Doctorado Cum Laude, Premio Extraordinario Fin de Carrera). Especialista en Medicina y Salud Laboral y Prevención de Riesgos Laborales.
<p><br />Catedrático de Educación para la Salud de la Universidad Complutense de Madrid, ha sido además Subdirector de Docencia e Investigación de la Escuela Universitaria de Enfermería y Director del Departamento de Enfermería de la misma Universidad.</p>
<p><br />Es autor de 70 artículos científicos, 6 libros de divulgación y ha sido Director de 6 tesis doctorales. Desde hace más de 30 años ha participado de forma activa en diferentes medios de comunicación, como Director y experto en materia de salud.</p>
<p><br />Ha sido galardonado con numerosos premios destacando, el Premio Ramón y Cajal de la Facultad de Medicina de la UCM (1984), y el Premio Nacional de la Asociación Profesional Española de Informadores de Prensa, Radio, Televisión e Internet (2012).</p>
<p><br />Posee además la Cruz de Honor de la Sanidad Madrileña en categoría Plata.</p>]]></fichaBio>
      <imagenGrande url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352888821499&amp;ssbinary=true" />
      <normativaNombramiento>
<![CDATA[Decreto 29/2015, de 26 de junio, de la Presidenta de la Comunidad de Madrid, por el que se nombra Consejero de Sanidad <a href="http://w3.bocm.es/boletin/CM_Orden_BOCM/2015/06/26/BOCM-20150626-5.PDF">(BOCM nº 150, de 26 de junio)</a>.]]>
      </normativaNombramiento>
      <declaracionesRenta>
        <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352888821474&amp;ssbinary=true"/>
      </declaracionesRenta>
      <declaracionesPatrimonio>
        <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352892872081&amp;ssbinary=true"/>
      </declaracionesPatrimonio>
      <contacto><![CDATA[<a href="mailto:consejero.sanidad@salud.madrid.org">consejero.sanidad@salud.madrid.org</a>]]></contacto>
      <redes>
        <enlace url="https://twitter.com/jsanchezmartos" imgSrc="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352896373872&amp;ssbinary=true" />
      </redes>
      <persona organismo="Viceconsejería de Sanidad" nombre="Manuel Molina Muñoz" cargo="Viceconsejero de Sanidad" id="1354523467345">
        <datos>
          <fichaBio><![CDATA[Manuel Molina Muñoz es Licenciado en Medicina y Cirugía por la Universidad de Granada y Diplomado en Valoración Médica de Incapacidades por la Escuela Nacional de Medicina del Trabajo.
<p><br />Médico Inspector del Cuerpo Sanitario de la Seguridad Social desde el año 1987 ha ocupado diversos cargos en la Dirección Territorial de Madrid y en los Servicios Centrales del INSALUD. En la Consejería de Sanidad ha ostentado la titularidad de varias Direcciones Generales y de la Agencia Antidroga, desempeñando el puesto de Viceconsejero desde diciembre de 2014.</p>
<p><br />Profesor colaborador de la Escuela Nacional de Sanidad y de la Escuela Nacional de Medicina del Trabajo, ha impartido distintos cursos y ponencias en Centros oficiales de formación continuada en Salud Pública, Administración Sanitaria y gestión, inspección y control de prestaciones sanitarias. </p>
]]></fichaBio>
          <imagenGrande url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352891234566&amp;ssbinary=true" />
          <normativaNombramiento>
<![CDATA[DECRETO 104/2015, de 7 de julio, del Consejo de Gobierno, por el que se nombra Viceconsejero de Sanidad a don Manuel Molina Muñoz. <a href="http://w3.bocm.es/boletin/CM_Orden_BOCM/2015/07/08/BOCM-20150708-34.PDF">(BOCM nº 160, de 8 de julio)</a>.]]>
          </normativaNombramiento>
          <declaracionesRenta>
            <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352891234408&amp;ssbinary=true"/>
          </declaracionesRenta>
          <declaracionesPatrimonio>
            <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352891234216&amp;ssbinary=true"/>
          </declaracionesPatrimonio>
          <contacto><![CDATA[<a href="mailto:viceconsejero.sanidad@madrid.org">viceconsejero.sanidad@madrid.org</a>]]></contacto>
          <persona organismo="D. G. de Coordinación de la Atención al Ciudadano y Humanización de la Asistencia Sanitaria" nombre="Julio Zarco Rodríguez" cargo="Director General de Coordinación de la Atención al Ciudadano y Humanización de la Asistencia Sanitaria" id="1354526907757">
            <datos>
              <fichaBio><![CDATA[<br />Julio Vicente Zarco Rodríguez, obtuvo la licenciatura en Medicina y Cirugía por la Universidad Complutense de Madrid (UCM) en el año 1987 y el doctorado en Humanidades Médicas por la misma Universidad. Es especialista en Medicina Familiar y Comunitaria, habiendo desempeñado toda su vida laboral en el Servicio Madrileño de la Salud, durante más de 30 años.
<p><br />Como docente, ha sido profesor en la UCM en el Departamento de Historia de la Medicina durante 3 años, y ha dirigido sendas cátedras de Medicina de Familia en las universidades de Alcalá de Henares y en la Europea de Madrid. Durante 8 años ha sido presidente nacional de la Sociedad Española de Médicos de Atención Primaria.</p>
<p><br />Durante 2 años ha desempeñado las funciones de Director Técnico del Museo de Medicina Infanta Margarita de la Real Academia Nacional de Medicina y ha dirigido el Observatorio de la Adherencia Terapeútica.</p>
<p><br />En el año 2013 se incorpora a la Consejería de Sanidad, y es nombrado Director General de Atención al Paciente en enero del 2014, cargo que desempeña hasta su nombramiento como Director General de Coordinación de Atención al Ciudadano y Humanización de la Asistencia Sanitaria.</p>]]></fichaBio>
              <normativaNombramiento>
<![CDATA[Decreto 132/2015, de 9 de julio <a href="http://w3.bocm.es/boletin/CM_Orden_BOCM/2015/07/10/BOCM-20150710-5.PDF">(BOCM nº 162, de 10 de julio) </a>]]>
              </normativaNombramiento>
              <declaracionesRenta>
                <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352893383972&amp;ssbinary=true"/>
              </declaracionesRenta>
              <declaracionesPatrimonio>
                <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352893383929&amp;ssbinary=true"/>
              </declaracionesPatrimonio>
              <contacto><![CDATA[<a href="mailto:director.coor.ciud.humanizac@madrid.org">director.coor.ciud.humanizac@madrid.org</a>]]></contacto>
            </datos>
          </persona>
          <persona organismo="D. G. de Inspección y Ordenación" nombre="Adolfo Ezquerra Canalejo" cargo="Director General de Inspección y Ordenación" id="1354587170893">
            <datos>
              <fichaBio><![CDATA[Adolfo Ezquerra Canalejo nació en Madrid y es licenciado en Derecho por la Universidad Complutense de Madrid. Es técnico superior de la Comunidad de Madrid, Ha cursado el Master en Gestión de Instituciones Sanitarias de la Universidad Autónoma de Madrid, Master Internacional de Derecho Sanitario y Master en Dirección de Empresas por la Universidad Europea de Madrid, y el Programa de Alta Dirección de Instituciones Sanitarias del IESE.
<p><br />
Entre otros puestos, ha desempeñado el de Secretario Técnico del Instituto de Salud Pública de la Comunidad de Madrid, Director Técnico del Instituto de Nutrición y Trastornos Alimentarios de la Comunidad de Madrid, Gerente de la Fundación Voluntarios por Madrid del Ayuntamiento de Madrid, Director Gerente del Centro Nacional de Dosimetría del Ministerio de Sanidad, Servicios Sociales e Igualdad y Director del Gabinete del Consejero de Sanidad. Tiene también amplia experiencia docente en la Administración autonómica y local.</p>]]></fichaBio>
              <normativaNombramiento>
<![CDATA[Decreto 30/2016, de 19 de abril <a href="http://w3.bocm.es/boletin/CM_Orden_BOCM/2016/04/20/BOCM-20160420-4.PDF">(BOCM nº 93, de 20 de abril) </a>]]>
              </normativaNombramiento>
              <declaracionesRenta>
                <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352906490315&amp;ssbinary=true"/>
              </declaracionesRenta>
              <declaracionesPatrimonio>
                <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352906490286&amp;ssbinary=true"/>
              </declaracionesPatrimonio>
              <contacto><![CDATA[<a href="mailto:d.inspeccionyordenacion@madrid.org">d.inspeccionyordenacion@madrid.org</a>]]></contacto>
            </datos>
          </persona>
          <persona organismo="D. G. de Salud Pública" nombre="Carmen Yolanda Fuentes Rodriguez" cargo="Directora General de Salud Pública" id="1354526919489">
            <datos>
              <fichaBio><![CDATA[<br />
Carmen Yolanda Fuentes Rodríguez nació en Santa Cruz de Tenerife en 1974. Es Licenciada en Medicina y Cirugía por la Universidad de la Laguna. Especialista en Medicina Preventiva y Salud Pública. Máster en Salud Pública (Oficial Sanitario) por la Escuela Nacional de Sanidad, Máster en Calidad Asistencial y Atención al Paciente por la Universidad Rey Juan Carlos, Máster en Administración Sanitaria Ejecutivo por la Escuela Nacional de Sanidad, Programa de Alta Dirección de Instituciones Sanitarias por la IESE Business School - University of Navarra.
<p<<br />Ha desarrollado su actividad profesional en el Servicio Madrileño de Salud en el ámbito hospitalario, en los hospitales Doce de Octubre, Infanta Cristina, Carlos III y la Paz. Ha sido Directora Médico del Hospital Carlos III durante 4 años y Subdirectora Médico del Hospital la Paz durante casi dos años.</p>
<p><br />Actualmente es Directora General de Salud Pública de la Comunidad de Madrid.</p>]]></fichaBio>
              <normativaNombramiento>
<![CDATA[Decreto 134/2015, de 9 de julio <a href="http://w3.bocm.es/boletin/CM_Orden_BOCM/2015/07/10/BOCM-20150710-7.PDF">(BOCM nº 162, de 10 de julio)</a>]]>
              </normativaNombramiento>
              <declaracionesRenta>
                <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352893511333&amp;ssbinary=true"/>
              </declaracionesRenta>
              <declaracionesPatrimonio>
                <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352897450743&amp;ssbinary=true"/>
              </declaracionesPatrimonio>
              <contacto><![CDATA[<a href="mailto:directora.saludpublica@madrid.org">directora.saludpublica@madrid.org</a>]]></contacto>
            </datos>
          </persona>
          <persona organismo="D. G. de Planificación, Investigación y Formación" nombre="Emilia Sánchez Chamorro" cargo="Directora de Planificación, Investigación y Formación" id="1354526926175">
            <datos>
              <fichaBio><![CDATA[<br/>Emilia Sánchez Chamorro, es médico epidemiólogo del Estado por oposición. Master en Salud Pública por la Escuela Nacional de Sanidad. Master en Seguridad y Defensa Nacional por la Universidad Juan Carlos. PADIS (Programa de Alta Dirección de Instituciones Sanitarias) por el IESE.
<p><br />Ha sido Subdirectora General de Planificación y Formacion Sanitaria en el Ministerio de Sanidad y Subdirectora General de Títulos de Especialistas en Ciencias de la Salud del Ministerio de Educación, siendo miembro de distintos Comités Europeos y Nacionales de Expertos en Formacion Sanitaria Especializada hasta 2008 que pasó a desempeñar el puesto de Directora de Desarrollo Profesional y Estratégico, en la provincia de Aragón (San Rafael) de la Orden Hospitalaria de San Juan de Dios pasando más tarde a la Dirección de Proyectos e Innovación, además de desarrollar proyectos en el ámbito de la Cooperación Internacional y proyectos solidarios y de voluntariado.</p>
<p><br />Docente en la Escuela Militar de Sanidad, en la cátedra Almirante Don Juan de Borbón, en la Escuela Nacional de Sanidad, en la Universidad Internacional Menéndez Pelayo, en la Universidad de Verano de El Escorial y en la Escuela Nacional de Medicina de Trabajo.</p>
<p><br />Le han sido concedidas la Cruz de la Orden del Mérito Militar con Distintivo Blanco de 1ª Clase y la Cruz de Alfonso X el Sabio y es Académica numeraria de la Real Academia de Ciencias Médicas de Bilbao y miembro honorífico de la Real Academia de Medicina de Granada.</p>
<p><br />Desde el 10 de julio es Directora General de Planificación, Investigación y Formación en la Consejería de Sanidad de la comunidad de Madrid.</p>]]></fichaBio>
              <normativaNombramiento>
<![CDATA[Decreto 131/2015, de 9 de julio <a href="http://w3.bocm.es/boletin/CM_Orden_BOCM/2015/07/10/BOCM-20150710-4.PDF">(BOCM nº 162, de 10 de julio) </a>]]>
              </normativaNombramiento>
              <declaracionesRenta>
                <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352895577566&amp;ssbinary=true"/>
              </declaracionesRenta>
              <declaracionesPatrimonio>
                <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352895577538&amp;ssbinary=true"/>
              </declaracionesPatrimonio>
              <contacto><![CDATA[<a href="mailto:directora.plan.inv.for@madrid.org">directora.plan.inv.for@madrid.org</a>]]></contacto>
            </datos>
          </persona>
        </datos>
      </persona>
      <persona organismo="Secretaría General Técnica " nombre="Luis Javier Fernández Abad" cargo="Secretario General Técnico" id="1354526933318">
        <datos>
          <fichaBio><![CDATA[<br />
<p>Luis Javier Fernández Abad, Es licenciado en Derecho por la Universidad de Zaragoza, en la promoción 1990-1995. Ingresa por oposición en el Cuerpo Superior de Administradores Civiles del Estado en mayo de 2000.</p>
<p> <br />
Ha desempeñado los cargos de Técnico N26 en la Unidad de Apoyo de la Secretaría General de Política Económica y Defensa de la Competencia, en el Ministerio de Economía (mayo 2001-febrero 2002), Consejero Técnico en la Subdirección General de Coordinación Normativa y Relaciones Institucionales, en el Ministerio de Economía y Hacienda (marzo 2002-abril 2005), Subdirector General Adjunto en la Subdirección General de Administración Financiera e Inmuebles, del Ministerio de Economía y Hacienda (mayo 2005-octubre 2008), y Secretario General de la Delegación del Gobierno en la Comunidad de Madrid (octubre 2008-julio 2015).</p>
<p><br />
Ha realizado un Curso sobre Derecho de la Competencia, español y europeo, de la Universidad Rey Juan Carlos (2003), y el I Master en Dirección Pública del Ministerio de Economía y Hacienda (2006), entre otros cursos.</p>]]></fichaBio>
          <normativaNombramiento>
<![CDATA[Decreto 70/2015, de 2 de julio. (<a href="https://www.bocm.es/boletin/CM_Orden_BOCM/2015/07/03/BOCM-20150703-23.PDF">BOCM nº 156, de 3 de julio</a>)]]>
          </normativaNombramiento>
          <declaracionesRenta>
            <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352893385843&amp;ssbinary=true"/>
          </declaracionesRenta>
          <declaracionesPatrimonio>
            <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352893385870&amp;ssbinary=true"/>
          </declaracionesPatrimonio>
          <contacto><![CDATA[<a href="mailto:sec.generaltecnico.sanidad@madrid.org">sec.generaltecnico.sanidad@madrid.org</a>]]></contacto>
        </datos>
      </persona>
      <persona organismo="Servicio Madrileño de Salud " nombre="Manuel Molina Muñoz" cargo="Gerente del SERMAS" id="1354541720023">
        <datos>
          <persona organismo="D. G. de Coordinación de la Asistencia Sanitaria" nombre="César Pascual Fernández" cargo="Director General de Coordinación de la Asistencia Sanitaria" id="1354526951825">
            <datos>
              <fichaBio><![CDATA[César Pascual Fernández, es Licenciado en Medicina y Cirugía por la Facultad de Medicina de la Universidad de Cantabria. Diplomado en Liderazgo Público&#160; por el Instituto de Empresa y en Políticas Públicas y de Gobierno por la Universidad de Alcalá. Ha realizado master en Alta Dirección de Servicios Sanitarios y Gestión Empresarial por la Universidad de Alcalá y en Gestión de Servicios Sanitarios por la Universidad de Cantabria y el Programa de Alta Dirección de Instituciones Sanitarias por el IESE Business School
<p><br />Ha sido Director Gerente del Hospital Universitario Marqués de Valdecilla, Consejero y de distintas Empresas Públicas, Patrono de diversas Fundaciones, Director Gerente de otros hospitales, Delegado del Gobierno para el Plan Nacional sobre Drogas, Director General y otros puestos directivos en la administración. También ha sido consultor y miembro de grupos de trabajo de organizaciones internacionales.</p>
<p><br />Profesor y Coordinador en diferentes Master en Gestión y Dirección Sanitaria, profesor invitado y colaborador de distintas universidades e instituciones educativas.</p>
<p><br />Autor de más de 12 Informes Técnicos, 42 artículos en revistas científicas, 7 capítulos en Libros y coautor de 6 Informes Organización Mundial de la Salud y otras publicaciones</p>
<p><br />Autor de más de 200 ponencias y comunicaciones en Reuniones Científicas y ha impartido más de 300 conferencias en distintos foros e Instituciones nacionales e internacionales.</p>
<p><br />Ha sido galardonado con numerosos premios que reconocen su labor gestora y directiva en su larga trayectoria en la administración.</p>]]></fichaBio>
              <normativaNombramiento>
<![CDATA[Decreto 133/2015, de 9 de julio <a href="http://w3.bocm.es/boletin/CM_Orden_BOCM/2015/07/10/BOCM-20150710-6.PDF">(BOCM nº 162, de 10 de julio) </a>]]>
              </normativaNombramiento>
              <declaracionesRenta>
                <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352892305795&amp;ssbinary=true"/>
              </declaracionesRenta>
              <declaracionesPatrimonio>
                <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352892305768&amp;ssbinary=true"/>
              </declaracionesPatrimonio>
              <contacto><![CDATA[<a href="mailto:director.asistenciasanitaria@madrid.org">director.asistenciasanitaria@madrid.org</a>]]></contacto>
            </datos>
          </persona>
          <persona organismo="D. G. de Gestión Económico-Financiera y de Infraestructuras Sanitarias" nombre="José Ramón Menéndez Aquino" cargo="Director General de Gestión Económica-Financiera y de Infraestructuras" id="1354526955060">
            <datos>
              <fichaBio><![CDATA[<br />
<p>José Ramón Menéndez Aquino es Ingeniero Superior Industrial por la Escuela Técnica Superior de Ingenieros Industriales de Madrid y Máster en Dirección de Empresas por el I.E.S.E. (Instituto de Estudios Superiores de la Empresa) de la Universidad de Navarra.</p>
<p><br />
Antes de su incorporación a la Comunidad de Madrid prestó sus servicios en diferentes compañías industriales (Antibióticos y SKF Española) y de servicios, llegando a ser Director de Consultoría de KPMG.</p>
<p><br />Posteriormente, participó como propietario en empresas de servicio e industriales, reincorporándose al mundo de la consultoría en Antares Consulting, como Director de Industria, y en Azertia Consulting (corporación IBV) como Vicepresidente de Consultoría.</p>
<p><br />Se incorpora a la Agencia Informática de la Comunidad de Madrid, como Consultor de Gestión, siendo nombrado Director de Control de Gestión de la Agencia. En 2009 fue nombrado Director General del Mayor de la Consejería de Familia y Asuntos Sociales y en julio de 2015 ha sido nombrado Director General de Gestión Económico-Financiera y de Infraestructuras Sanitarias del Servicio Madrileño de Salud de la Consejería de Sanidad.</p>
<p><br />
Ha participado en numerosos seminarios y conferencias como ponente, así como profesor en varia escuelas de negocio.<br />
</p>]]></fichaBio>
              <normativaNombramiento>
<![CDATA[Decreto 172/2015, de 22 de julio <a href="http://w3.bocm.es/boletin/CM_Orden_BOCM/2015/07/23/BOCM-20150723-8.PDF">(BOCM nº 173, de 23 de julio)</a>]]>
              </normativaNombramiento>
              <declaracionesRenta>
                <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352892309711&amp;ssbinary=true"/>
              </declaracionesRenta>
              <declaracionesPatrimonio>
                <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352892305822&amp;ssbinary=true"/>
              </declaracionesPatrimonio>
              <contacto><![CDATA[<a href="mailto:DIRECTOR.GES.ECONOMICA.SERMAS@madrid.org">DIRECTOR.GES.ECONOMICA.SERMAS@madrid.org</a>]]></contacto>
            </datos>
          </persona>
          <persona organismo="D. G. de Recursos Humanos y Relaciones Laborales" nombre="Pablo Calvo Sanz" cargo="Director General de Recursos Humanos y Relaciones Laborales" id="1354526978068">
            <datos>
              <fichaBio><![CDATA[<br />Pablo Calvo Sanz es Licenciado en Ciencias Políticas y Sociología por la Universidad Complutense de Madrid. En 1989 ingresa por oposición en el Cuerpo Técnico de la Función Administrativa del Instituto Nacional de la Salud.
<p><br />Desde 1990 y hasta julio de 2015 ha sido: Subdirector de Gestión y Servicios Generales en el Hospital Puerta de Hierro (1990 – 1993), Director de Gestión en el Hospital Severo Ochoa (1993 – 1996), Subdirector General de Gestión de Personal (1996 – 2001) y de Relaciones laborales (2001-2002) del INSALUD, Subdirector General Adjunto del Instituto Nacional de Gestión Sanitaria (2002-2003), Director de Recursos Humanos en el Hospital La Paz, (2003-2004), Director de Gestión y Servicios Generales en el Hospital Ramón y Cajal (2004-2015), y en la actualidad, desde el pasado mes de julio, es Director General de Recursos Humanos y Relaciones Laborales del Servicio Madrileño de Salud.</p>
<p><br />Ha sido miembro de la Comisión de Formación y Ordenación de las Profesiones Sanitarias del Consejo Interterritorial del Sistema Nacional de Salud (2001) y de la Comisión de Desarrollo y Seguimiento del proceso extraordinario de consolidación y provisión de plazas de personal estatutario en las Instituciones Sanitarias de los Servicios de Salud del SNS (2002), en representación del Ministerio de Sanidad y Consumo – INSALUD</p>
<p><br />Desde 1992 ha sido, igualmente, profesor de diversas instituciones, como el Centro Universitario de Salud Pública, la Escuela Nacional de Sanidad, Agencia Laín Entralgo y la Universidad UDIMA, impartiendo asignaturas de control de gestión, gestión hospitalaria, legislación sanitaria y gestión de recursos humanos.</p>]]></fichaBio>
              <normativaNombramiento>
<![CDATA[Decreto 160/2015, de 16 de julio<a href="http://www.bocm.es/boletin/CM_Orden_BOCM/2015/07/17/BOCM-20150717-17.PDF">(BOCM nº 168, de 17 de julio) </a>]]>
              </normativaNombramiento>
              <declaracionesRenta>
                <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352892305876&amp;ssbinary=true"/>
              </declaracionesRenta>
              <declaracionesPatrimonio>
                <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352892305849&amp;ssbinary=true"/>
              </declaracionesPatrimonio>
            </datos>
          </persona>
          <persona organismo="D. G. de Sistemas de Información Sanitaria" nombre="Jose Antonio Alonso Arranz" cargo="Director General de Sistemas de Información Sanitaria" id="1354526986809">
            <datos>
              <fichaBio><![CDATA[<br/>José Antonio Alonso Arranz nació en Madrid el 20 de abril de 1968. Es licenciado en Ciencias Matemáticas en la especialidad de Computación por la Universidad Complutense de Madrid. Es además Experto en Análisis de Sistemas de Información por la Universidad Pontificia Comillas. ICAI\ICADE y Experto en Gestión y Dirección de Tecnologías y Sistemas de Información en Organizaciones Sanitarias por la Universidad Europea de Madrid, entre otras titulaciones. Tras un largo recorrido por la empresa privada en el ámbito de la consultoría sanitaria, comienza su relación con la gestión pública en noviembre de 2006 como Jefe de Informática del Hospital Virgen de la Torre de Madrid.
<p><br />Desde diciembre de 2007 ha sido Jefe de Área de Sistemas de Información de los hospitales Universitario Infanta Leonor y Virgen de la Torre hasta Julio de 2015, fecha en que fue nombrado Director General de Sistemas de Información Sanitaria de la Comunidad de Madrid.</p>]]></fichaBio>
              <normativaNombramiento>
<![CDATA[Decreto 160/2015, de 16 de julio <a href="http://w3.bocm.es/boletin/CM_Orden_BOCM/2015/07/17/BOCM-20150717-16.PDF">(BOCM nº 168, de 17 de julio) </a>]]>
              </normativaNombramiento>
              <declaracionesRenta>
                <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352893511333&amp;ssbinary=true"/>
              </declaracionesRenta>
              <declaracionesPatrimonio>
                <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352893511358&amp;ssbinary=true"/>
              </declaracionesPatrimonio>
              <contacto><![CDATA[<a href="mailto:director.sist.inf.sanitaria@madrid.org">director.sist.inf.sanitaria@madrid.org</a>]]></contacto>
            </datos>
          </persona>
        </datos>
      </persona>
    </datos>
  </persona>
  <persona organismo="Consejería de Políticas Sociales y Familia" nombre="Carlos Izquierdo Torres" cargo="Consejero de Políticas Sociales y Familia" id="1354490505697">
    <datos>
      <fichaBio><![CDATA[Carlos Izquierdo Torres es licenciado en Ciencias Económicas y Empresariales, Rama General, por la Universidad Complutense de Madrid, y Experto en Hacienda Pública.
<p><br />
Es funcionario de carrera, Técnico de la Administración General, Rama Económica, y ha ejercicio como Interventor Delegado.</p>
<p><br />
Actualmente es Consejero de Políticas Sociales y Familia de la Comunidad de Madrid, Miembro de la Comisión Gestora del Partido Popular de Madrid (Vicesecretario de Sectorial) y Presidente del Partido Popular de Carabanchel.</p>
<p><br />
Entre su actividad profesional anterior podemos destacar:</p>
<ul>
<li>Concejal del Ayuntamiento de Madrid entre 1999 y 2012. (Presidente de los distritos de Usera, Villaverde y Carabanchel).</li>
<li>Presidente de las Comisiones de Servicios Sociales y Medio Ambiente (Ayuntamiento de Madrid).</li>
<li>Portavoz de la Comisión de Medio Ambiente y de Vigilancia de la Contratación (Ayuntamiento de Madrid).</li>
<li>Viceconsejero de Inmigracion, Voluntariado y Cooperación.</li>
<li>Viceconsejero de Familia y Asuntos Sociales de la Comunidad de Madrid.</li>
</ul>]]></fichaBio>
      <imagenGrande url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352891047957&amp;ssbinary=true" />
      <normativaNombramiento>
<![CDATA[Decreto 30/2015, de 26 de junio, de la Presidenta de la Comunidad de Madrid, por el que se nombra Consejero de Políticas Sociales y Familia <a href="http://w3.bocm.es/boletin/CM_Orden_BOCM/2015/06/26/BOCM-20150626-6.PDF">(BOCM nº 150, de 26 de junio)</a>.]]>
      </normativaNombramiento>
      <declaracionesRenta>
        <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352891045794&amp;ssbinary=true"/>
      </declaracionesRenta>
      <declaracionesPatrimonio>
        <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352891045340&amp;ssbinary=true"/>
      </declaracionesPatrimonio>
      <contacto><![CDATA[<a href="mailto:consejeropoliticassociales@madrid.org">consejeropoliticassociales@madrid.org</a>]]></contacto>
      <redes>
        <enlace url="http://www.twitter.com/carlosizqtorres" imgSrc="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352904981845&amp;ssbinary=true" />
      </redes>
      <persona organismo="Viceconsejería de Políticas Sociales y Familia " nombre="Belén Prado Sanjurjo" cargo="Viceconsejera de Políticas Sociales y Familia" id="1354523480735">
        <datos>
          <fichaBio><![CDATA[Belén Prado Sanjurjo es Licenciada en Derecho por la Universidad Complutense (Madrid) (sobresaliente) y Licenciada en Jurídico Empresarial por la Universidad San Pablo (CEU) (sobresaliente). Gestor Administrativo por Oposición (año 1991).
<p><br />Inicia su carrera profesional en el Servicio Jurídico de la Comisión Europea en Bruselas en el año 1992. En esta ciudad desarrolla la mayor parte de su actividad laboral en el campo del derecho comunitario, en las áreas de Pymes, competencia y políticas estructurales, trabajando tanto en la empresa privada como en el sector público, hasta finales del año 2001. </p>
<p><br />A comienzos del año 2002 es nombrada directora general de Función Pública de la Xunta de Galicia, cargo que ostenta hasta el año 2004, en que es nombrada consejera de Asuntos Sociales, Empleo y Relaciones Laborales de la Xunta de Galicia. </p>
<p><br />Posteriormente se incorpora la consejería de Sanidad de la Comunidad de Madrid como viceconsejera, puesto que ocupa hasta diciembre de 2014. </p>
<p><br />Fue elegida Diputada Autonómica de la Asamblea de Madrid en la VIII y IX Legistatura. </p>]]></fichaBio>
          <imagenGrande url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352901928457&amp;ssbinary=true" />
          <normativaNombramiento>
<![CDATA[DECRETO 109/2015, de 7 de julio, del Consejo de Gobierno, por el que se nombra
Viceconsejera de Políticas Sociales y Familia a doña Belén Prado Sanjurjo. <a href="http://w3.bocm.es/boletin/CM_Orden_BOCM/2015/07/08/BOCM-20150708-39.PDF">(BOCM nº 160, de 8 de julio)</a>.]]>
          </normativaNombramiento>
          <declaracionesRenta>
            <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352901928421&amp;ssbinary=true"/>
          </declaracionesRenta>
          <declaracionesPatrimonio>
            <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352901928390&amp;ssbinary=true"/>
          </declaracionesPatrimonio>
          <contacto><![CDATA[<a href="mailto:viceconsejerapsyf@madrid.org">viceconsejerapsyf@madrid.org</a>]]></contacto>
          <persona organismo="D. G. de Servicios Sociales e Integración Social" nombre=" Pablo Gómez-Tavira Gómez-Tavira" cargo="Director General de Servicios Sociales e Integración Social" id="1354527099584">
            <datos>
              <fichaBio><![CDATA[<br />Pablo Gómez-Tavira actual Director General de Servicios Sociales e Integración Social de la Consejería de Políticas Sociales y Familia de la Comunidad de Madrid.
<p><br />En febrero de 2014 designado por el Ministerio de Asuntos Exteriores y Cooperación Coordinador General de la Cooperación Española en Colombia, Jefe de la Oficina Técnica de Cooperación (OTC) de la Embajada de España en Colombia.</p>
<p><br />Desde octubre de 2008 a enero de 2014, Director General de Inmigración de la Consejería de Asuntos Sociales de la Comunidad de Madrid, anteriormente ocupó el cargo de Director del Observatorio-Centro de Estudios y Datos.</p>
<p><br />Fue Coordinador de la unidad de programas especiales de atención a inmigrantes y refugiados del IMSERSO (Ministerio de Trabajo y Asuntos Sociales).</p>
<p><br />Coordinador del Máster de Cooperación internacional de la Universidad de Comillas y Profesor del Master de Inmigración además de Consultor en el Consejo Superior de Cámaras de Comercio.</p>
<p><br />Ha trabajado como impulsor, voluntario y cooperante en diversas asociaciones y ONG dedicadas a la acogida e integración de inmigrantes.<br />
</p>]]></fichaBio>
              <normativaNombramiento>
<![CDATA[Decreto 135/2015, de 9 de julio <a href="http://w3.bocm.es/boletin/CM_Orden_BOCM/2015/07/10/BOCM-20150710-8.PDF">(BOCM nº 162, de 10 de julio) </a>]]>
              </normativaNombramiento>
              <declaracionesRenta>
                <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352892304966&amp;ssbinary=true"/>
              </declaracionesRenta>
              <declaracionesPatrimonio>
                <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352892304940&amp;ssbinary=true"/>
              </declaracionesPatrimonio>
              <contacto><![CDATA[<a href="mailto:directorserviciossociales@madrid.org">directorserviciossociales@madrid.org</a>]]></contacto>
            </datos>
          </persona>
          <persona organismo="D. G. de Atención a Personas con Discapacidad" nombre="Jorge Jiménez de Cisneros Bailly-Bailliere" cargo="Director General de Atención a Personas con Discapacidad" id="1354527097834">
            <datos>
              <fichaBio><![CDATA[Jorge Jiménez de Cisneros Bailly-Baillière es licenciado en Ciencias de la Información, especialidad en Periodismo, por el Colegio Universitario San Pablo-CEU, adscrito a la Universidad Complutense de Madrid.
<p><br />Ha trabajado y colaborado con numerosos medios de comunicación, especialmente de prensa escrita y radio, así como con diversas ONG. También ha sido profesor investigador y Adjunto al Director del Centro de Economía Política y Regulación, dirigido por el profesor Pedro Schwartz.</p>
<p><br />Desde 2007, ha ejercido las funciones de asesor y de jefe de gabinete en las Consejerías de Sanidad; Economía y Hacienda; Empleo, Mujer e Inmigración y de Inmigración y Cooperación de la Comunidad de Madrid.</p>
<p><br />Entre 1999 y 2007, trabajó en el Ayuntamiento de Madrid, como Director del Centro Juvenil Galileo y, más tarde, como Consejero Técnico de la Junta Municipal de Chamberí.  </p>
<p><br />Asimismo, ha colaborado con los diputados del PP por Madrid en el Congreso, Javier Fernández-Lasquetty e Ismael Bardisa Jordá. </p>
<p><br />Desde julio de 2009 es Secretario General del Partido Popular de Chamberí.</p>]]></fichaBio>
              <normativaNombramiento>
<![CDATA[Decreto 137/2015, de 9 de julio<a href="http://w3.bocm.es/boletin/CM_Orden_BOCM/2015/07/10/BOCM-20150710-10.PDF">(BOCM nº 162, de 10 de julio) </a>]]>
              </normativaNombramiento>
              <declaracionesRenta>
                <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352892305043&amp;ssbinary=true"/>
              </declaracionesRenta>
              <declaracionesPatrimonio>
                <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352892304061&amp;ssbinary=true"/>
              </declaracionesPatrimonio>
              <contacto><![CDATA[<a href="mailto:directordiscapacidad@madrid.org">directordiscapacidad@madrid.org</a>]]></contacto>
            </datos>
          </persona>
          <persona organismo="D. G. de Atención a la Dependencia y al Mayor" nombre="Carlos González Pereira" cargo="Director general de Atención a la Dependencia y al Mayor" id="1354531758222">
            <datos>
              <fichaBio><![CDATA[<br />
Carlos González Pereira, nació en Madrid en 1967, estudió&#160; Arquitectura en la Universidad Politécnica de Madrid. En la empresa privada como co-fundador de empresa en el ámbito de la distribución y la logística, en el año 1995 compaginó dicha actividad con la gestión pública como miembro de las comisiones del área social y medio ambiente o las comisiones de hacienda y juventud en el Ayuntamiento de Getafe.
<p><br />
En 1999 es elegido Concejal-Portavoz adjunto del grupo municipal del PP en el Ayuntamiento de Getafe y portavoz de la comisión de hacienda, participando como consejero en diferentes empresas municipales y representante del PP a nivel municipal en diversas instituciones. A partir de 2007 desarrolla su actividad como Concejal-Portavoz del grupo municipal del PP en el Ayuntamiento de Getafe.</p>
<p><br />
En 2011 es elegido Diputado de la Asamblea de Madrid y Miembro de la Mesa de la Asamblea desempeñando el cargo de Secretario Tercero de la Mesa.</p>]]></fichaBio>
              <normativaNombramiento>
<![CDATA[Decreto 136/2015, de 9 de julio <a href="http://w3.bocm.es/boletin/CM_Orden_BOCM/2015/07/10/BOCM-20150710-9.PDF">(BOCM nº 162, de 10 de julio) </a>]]>
              </normativaNombramiento>
              <declaracionesRenta>
                <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352896123841&amp;ssbinary=true"/>
              </declaracionesRenta>
              <declaracionesPatrimonio>
                <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352896123813&amp;ssbinary=true"/>
              </declaracionesPatrimonio>
              <contacto><![CDATA[<a href="mailto:directordependenciaymayor@madrid.org">directordependenciaymayor@madrid.org</a>]]></contacto>
            </datos>
          </persona>
          <persona organismo="D. G. de la Familia y el Menor" nombre="Alberto San Juan Llorente" cargo="Director General de la Familia y el Menor" id="1354531757024">
            <datos>
              <fichaBio><![CDATA[<br />Alberto San Juan Llorente nació en Madrid en 1968. Es Licenciado en Administración de Empresas por el Centro Universitario Villanueva. Desarrolló los inicios de su carrera profesional en la empresa privada del sector inmobiliario, se inicia en la gestión pública municipal como concejal del grupo municipal popular en el madrileño municipio de Majadahonda.
<p><br />En la Legislatura 2007-2011 fue Concejal de Sanidad en el Ayuntamiento de Majadahonda y en la legislatura 2011-2015 fue concejal de Sanidad y Servicios Sociales también en Majadahonda.</p>
<p><br />Actualmente es Director General de la Familia y el Menor de la Comunidad de Madrid y miembro del Comité Ejecutivo del grupo popular de Majadahonda.</p>]]></fichaBio>
              <normativaNombramiento>
<![CDATA[Decreto 174/2015, de 22 de julio <a href="http://w3.bocm.es/boletin/CM_Orden_BOCM/2015/07/23/BOCM-20150723-10.PDF">(BOCM nº 173, de 23 de julio) </a>]]>
              </normativaNombramiento>
              <declaracionesRenta>
                <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352900757485&amp;ssbinary=true"/>
              </declaracionesRenta>
              <declaracionesPatrimonio>
                <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352900757428&amp;ssbinary=true"/>
              </declaracionesPatrimonio>
              <contacto><![CDATA[<a href="mailto:directorfamiliaymenor@madrid.org">directorfamiliaymenor@madrid.org</a>]]></contacto>
            </datos>
          </persona>
          <persona organismo="D. G. de la Mujer" nombre="María Dolores Moreno Molino" cargo="Directora General de la Mujer" id="1354565614751">
            <datos>
              <fichaBio><![CDATA[<br />
María Dolores Moreno Molino nació en Barcelona en 1976. Es Licenciada en Derecho por la Universidad de Jaén, Diplomada en Ciencias Policiales por la Universidad de Salamanca y Experta en Violencia de Género por la UNED.
<p><br />
Inspectora de Policía Nacional con 15 años de trayectoria profesional, desarrollando su actividad en diferentes destinos, entre ellos, Instructora de régimen disciplinario del referido Cuerpo y miembro del Gabinete Jurídico de la División de Formación y Perfeccionamiento.</p>
<p><br />
En 2010 se incorpora a la Delegación del Gobierno en Madrid como Jefa de la Unidad de Coordinación contra la Violencia sobre la Mujer, desempeñando la Jefatura de la Unidad hasta 2014 en que se incorpora a la División de Formación y Perfeccionamiento como profesora titular del Departamento Jurídico del Centro de Altos Estudios Policiales, puesto que desempeña hasta su nombramiento como Directora General de la Mujer en febrero de 2016.</p>]]></fichaBio>
              <normativaNombramiento>
<![CDATA[Decreto 6/2016, de 26 de enero <a target="_blank" href="http://w3.bocm.es/boletin/CM_Orden_BOCM/2016/01/27/BOCM-20160127-4.PDF"><span>(BOCM nº 22 de 27 de enero de 2016)</span></a>]]>
              </normativaNombramiento>
              <declaracionesRenta>
                <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352901201445&amp;ssbinary=true"/>
              </declaracionesRenta>
              <declaracionesPatrimonio>
                <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352901201416&amp;ssbinary=true"/>
              </declaracionesPatrimonio>
              <contacto><![CDATA[<a href="mailto:directoramujer@madrid.org">directoramujer@madrid.org</a>]]></contacto>
            </datos>
          </persona>
        </datos>
      </persona>
      <persona organismo="Secretaría General Técnica " nombre="Miguel Ángel Jiménez Pérez" cargo="Secretario General Técnico" id="1354527101948">
        <datos>
          <fichaBio><![CDATA[<br />Miguel Ángel Jiménez Pérez nació en 1967. Es Licenciado en Derecho por la Universidad Complutense de Madrid. Tras su paso por la empresa privada en el sector de los seguros financieros, ingresó en la Administración Pública de la Comunidad de Madrid en 1992, como personal laboral fijo, Titulado Superior del Área de Administración.
<p><br />Ha desempeñado puestos como técnico jurídico en varios organismos autónomos y como responsable del Registro de Contratos de la Comunidad de Madrid hasta 2008, año en el asumió la Coordinación de la Secretaría General Técnica de la Consejería de Políticas Sociales y Familia.</p>
<p><br />Desde octubre de 2014 ha sido Director Gerente del Instituto Madrileño de la Familia y el Menor hasta su nombramiento como Secretario General Técnico.</p>
<p><br />Desde el año 1988 hasta 2012 ha ejercido como docente en materias jurídicas y de contratación pública, en cursos organizados por la Comunidad de Madrid, el Instituto de Formación Empresarial (IFE) de la Cámara de Comercio e Industria de Madrid y la Universidad Autónoma de Madrid, así como en entidades de carácter privado (IIR España).</p>]]></fichaBio>
          <normativaNombramiento>
<![CDATA[Decreto 110/2015, de 7 de julio<a href="http://w3.bocm.es/boletin/CM_Orden_BOCM/2015/07/08/BOCM-20150708-40.PDF">(BOCM nº 160, de 8 de julio) </a>]]>
          </normativaNombramiento>
          <declaracionesRenta>
            <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352893385897&amp;ssbinary=true"/>
          </declaracionesRenta>
          <declaracionesPatrimonio>
            <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352893385816&amp;ssbinary=true"/>
          </declaracionesPatrimonio>
          <contacto><![CDATA[<a href="mailto:sgtpoliticassociales@madrid.org">sgtpoliticassociales@madrid.org</a>]]></contacto>
        </datos>
      </persona>
      <persona organismo="Organismo Autónomo Agencia Madrileña de Atención Social" nombre="Carlos Blanco Bravo" cargo="Gerente de la Agencia Madrileña de Atención Social" id="1354532801964">
        <datos>
          <fichaBio><![CDATA[<br />
Carlos Blanco Bravo nació en Castellón de la Plana en 1957.  Licenciado en Derecho por la Universidad Complutense de Madrid, Abogado del Ilustre Colegio de Abogados de Madrid. Pertenece por oposición al Cuerpo de Técnicos de la Administración General, Rama Jurídica, del Ayuntamiento de Madrid, desde 1985.
<p><br />En el Ayuntamiento de Madrid, desempeñó el cargo de Director de los Servicios de Personal (1989-1991), Director de los Servicios de Cultura, Educación, Juventud y Deportes (1996-1999), Miembro de la Junta Rectora del Instituto Municipal de Deportes en los periodos 1989-1991 y 1996-2000, Director de Coordinación General de Servicios de la Primera Tenencia de Alcaldía (1999-2000).</p>
<p><br />En 2000 fue nombrado Director General de Infraestructuras Deportivas y Servicios del Consejo Superior de Deporte en el Ministerio de Educación, Cultura y Deportes, cargo que ostentó hasta 2003. Ese mismo año regresó al Ayuntamiento de Madrid, donde desempeñó los cargos de Gerente de la Junta Municipal del Distrito de Villaverde (2003-2012), Director General de Educación y Juventud (2012-2013) y Director General de Mayores y Atención Social (2013-2015).</p>]]></fichaBio>
          <normativaNombramiento>
<![CDATA[Decreto 173/2015, de 22 de julio (<a href="http://w3.bocm.es/boletin/CM_Orden_BOCM/2015/07/23/BOCM-20150723-9.PDF">BOCM nº 173, de 23 de julio</a>) ]]>
          </normativaNombramiento>
          <declaracionesRenta>
            <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352893755597&amp;ssbinary=true"/>
          </declaracionesRenta>
          <declaracionesPatrimonio>
            <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352893755624&amp;ssbinary=true"/>
          </declaracionesPatrimonio>
          <contacto><![CDATA[<a href="mailto:gerenteagenciaatencionsocial@madrid.org">gerenteagenciaatencionsocial@madrid.org</a>]]></contacto>
        </datos>
      </persona>
      <persona organismo="Ente de Derecho Público Agencia Madrileña para la Tutela de Adultos" nombre="Carolina García Durrif" cargo="Directora de la Agencia Madrileña para la Tutela de los Adultos" id="1354531587961">
        <datos>
          <fichaBio><![CDATA[<br />Carolina García Durrif nació en Madrid en 1972. Es Licenciada en Derecho E-1 por la Universidad Pontificia de Comillas-ICADE de Madrid. En 1999 aprueba las oposiciones a Juez.
<p><br />Desde 1999 ejerce como Juez en distintos Juzgados de Madrid y Alicante hasta que en el año 2003 es nombrada Magistrada Juez del Juzgado de 1ª Instancia e Instrucción nº 1 de Alcobendas.</p>
<p><br />Posteriormente ejerce como Magistrada Juez en el Juzgado de 1ª Instancia e Instrucción nº 3 de Majadahonda y finalmente como Magistrada Juez Decana en el Juzgado de 1 ª Instancia e Instrucción nº 8 de Majadahonda.</p>
<p><br />Actualmente, es Directora de la Agencia Madrileña para la Tutela de Adultos, de la Consejería de Políticas Sociales y Familia, de la Comunidad de Madrid.</p>]]></fichaBio>
          <normativaNombramiento>
<![CDATA[Decreto 17/2013, de 21 de febrero <a href="http://www.bocm.es/boletin/CM_Orden_BOCM/2013/02/22/BOCM-20130222-15.PDF">(BOCM nº 45, de 22 de febrero).</a> <br />
Corrección de errores del Decreto 17/2013, de 21 de febrero <a href="http://www.bocm.es/boletin/CM_Orden_BOCM/2013/03/01/BOCM-20130301-10.PDF">(BOCM nº 51, de 1 de marzo).</a>]]>
          </normativaNombramiento>
          <declaracionesRenta>
            <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352898597534&amp;ssbinary=true"/>
          </declaracionesRenta>
          <declaracionesPatrimonio>
            <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352898597506&amp;ssbinary=true"/>
          </declaracionesPatrimonio>
          <contacto><![CDATA[<a href="mailto:directoraagenciatutelaadultos@madrid.org">directoraagenciatutelaadultos@madrid.org</a>]]></contacto>
        </datos>
      </persona>
    </datos>
  </persona>
  <persona organismo="Consejería de Educación, Juventud y Deporte" nombre="Rafael van Grieken Salvador" cargo="Consejero de Educación, Juventud y Deporte" id="1354490505725">
    <datos>
      <fichaBio><![CDATA[Rafael van Grieken Salvador es Catedrático de Ingeniería Química de la Universidad Rey Juan Carlos (URJC). Obtuvo su doctorado por la Universidad Complutense de Madrid en Química Industrial, donde cursó Ciencias Químicas.
<p><br />Su carrera académica ha estado centrada en la tecnología química y ambiental, desarrollada fundamentalmente en España, con más de 130 artículos científicos en revistas de prestigio internacional que han acumulando más de 3.000 citas. Ha liderado 22 proyectos competitivos con financiación pública nacional o internacional y dirigido proyectos en colaboración con empresas por más de 10 millones de euros. Completan su  actividad investigadora dos patentes y 16 Tesis Doctorales dirigidas.</p>
<p><br />Vicerrector de Investigación de la URJC durante 10 años hasta su nombramiento como Director de ANECA en junio de 2012, cargo en el que ha permanecido hasta su nombramiento como Consejero de Educación, Juventud y Deporte de la Comunidad de Madrid. Ha sido Presidente de la Asociación Europea de Acreditación y miembro de la Comisión Asesora de la ANEP.</p>]]></fichaBio>
      <imagenGrande url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352891048019&amp;ssbinary=true" />
      <normativaNombramiento>
<![CDATA[Decreto 31/2015, de 26 de junio, de la Presidenta de la Comunidad de Madrid, por el que se nombra Consejero de Educación, Juventud y Deporte&#160;<a href="http://w3.bocm.es/boletin/CM_Orden_BOCM/2015/06/26/BOCM-20150626-7.PDF">(BOCM nº 150, de 26 de junio)</a>.]]>
      </normativaNombramiento>
      <declaracionesRenta>
        <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352891045898&amp;ssbinary=true"/>
      </declaracionesRenta>
      <declaracionesPatrimonio>
        <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352891045768&amp;ssbinary=true"/>
      </declaracionesPatrimonio>
      <contacto><![CDATA[<a href="mailto:c.educacionjuventudydeporte@madrid.org">c.educacionjuventudydeporte@madrid.org</a>]]></contacto>
      <redes>
        <enlace url="https://twitter.com/r_vangrieken" imgSrc="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352896348998&amp;ssbinary=true" />
      </redes>
      <persona organismo="D. G. de Universidades e Investigación" nombre="José Manuel Torralba Castelló" cargo="Director General de Universidades e Investigación" id="1354526580367">
        <datos>
          <fichaBio><![CDATA[<br />
José M. Torralba es Ingeniero de Minas, Dr. Ingeniero de Minas, Ingeniero de Armamento y Dr. Ingeniero de Armamento. Desde el año 1996 Catedrático de Ciencia e Ingeniería de Materiales de la Universidad Carlos III de Madrid. Ha sido Director de Departamento (1999-2000), Vicerrector de Infraestructuras (2000-2004), Vicerrector de Investigación e Innovación (2004-2006) y Director Adjunto del IMDEA Materiales (2008-2015).
<p><br />Ha publicado más de 500 trabajos científicos (con más de 2000 citas). Ha dirigido 25 Tesis Doctorales y 85 Tesis de Grado. En 1999 recibió el premio "Professor Fryderyk Staub" por la Silesian University of Technology (Polonia) y en el 2005 el Premio de la Academia Eslovaca de Ciencias. Es Doctor Honoris Causa por las universidades TU of Cluj-Napoca y Craiova (Rumania). Otros premios recibidos: “Special service award” de la European Powder Metallurgy Associacion (2013), Becario de honor del colegio mayor Fernando Abril Martorell (2014), Fellow del American Powder Metallurgy Institute (2015).</p>
<p><br /> Ha participado en 40 proyectos de investigación competitivos (ámbito regional, nacional e internacional), de los cuales ha sido investigador principal en 20. Es co-editor en jefe de la revista Powder Metallurgy.</p>]]></fichaBio>
          <normativaNombramiento>
<![CDATA[Decreto 164/2015, de 16 de julio<a href="http://w3.bocm.es/boletin/CM_Orden_BOCM/2015/07/17/BOCM-20150717-22.PDF">(BOCM nº 168, de 17 de julio) </a>]]>
          </normativaNombramiento>
          <declaracionesRenta>
            <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352892294100&amp;ssbinary=true"/>
          </declaracionesRenta>
          <declaracionesPatrimonio>
            <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352892293835&amp;ssbinary=true"/>
          </declaracionesPatrimonio>
          <contacto><![CDATA[<a href="mailto:dg.universidadesinvestigacion@madrid.org">dg.universidadesinvestigacion@madrid.org</a>]]></contacto>
        </datos>
      </persona>
      <persona organismo="Viceconsejería de Educación no Universitaria, Juventud y Deporte" nombre="Carmen González Fernández" cargo="Viceconsejera de Educación no Universitaria, Juventud y Deporte" id="1354523469162">
        <datos>
          <fichaBio><![CDATA[Nació en Madrid en 1960. Es licenciada en Derecho por la Universidad Complutense de Madrid y Diplomada por la Escuela de Práctica Jurídica. Tras ejercer como abogado, ingresa por oposición libre en el Cuerpo Jurídico del Ayuntamiento de Madrid en 1984.
<p><br />Siendo directora de los Servicios de Cultura, Educación, Juventud y Deportes del ayuntamiento de la capital es nombrada en 1996 directora general de Personal y Servicios del Ministerio de Educación y Cultura. En 1999 es nombrada directora general de Organización Administrativa del Ministerio de Administraciones Públicas. </p>
<p><br />En el año 2001 reingresa al Ayuntamiento de Madrid como directora de los Servicios de Personal  y en el año 2003 se incorpora al Gobierno Regional como viceconsejera de Educación, cargo que desempeña hasta julio de 2007. </p>
<p><br />En julio de 2007 regresa al Ayuntamiento de Madrid como concejal responsable del distrito de San Blas hasta que en el año 2011 obtiene escaño como diputada regional (IX Legislatura) compatibilizándolo con el cargo de directora general de Mayores y Atención Social del Ayuntamiento de Madrid hasta finales de 2012 en que es nombrada viceconsejera de Turismo y Cultura de la Comunidad de Madrid. </p>]]></fichaBio>
          <imagenGrande url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352891234595&amp;ssbinary=true" />
          <normativaNombramiento>
<![CDATA[DECRETO 116/2015, de 7 de julio, del Consejo de Gobierno, por el que se nombra Viceconsejera de Educación no Universitaria, Juventud y Deportes a doña Carmen González Fernández. <a href="http://w3.bocm.es/boletin/CM_Orden_BOCM/2015/07/08/BOCM-20150708-46.PDF">(BOCM nº 160, de 8 de julio)</a>.]]>
          </normativaNombramiento>
          <declaracionesRenta>
            <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352891234288&amp;ssbinary=true"/>
          </declaracionesRenta>
          <declaracionesPatrimonio>
            <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352891234096&amp;ssbinary=true"/>
          </declaracionesPatrimonio>
          <contacto><![CDATA[<a href="mailto:vcon.educacionnouniversitaria@madrid.org">vcon.educacionnouniversitaria@madrid.org</a>]]></contacto>
          <persona organismo="D. G. de Educación Infantil, Primaria y Secundaria" nombre="Juan José Nieto Romero" cargo="Director General de Educación Infantil, Primaria y Secundaria" id="1354525554447">
            <datos>
              <fichaBio><![CDATA[<br />Juan José Nieto Romero es Técnico Especialista en Electrónica de Control y Mantenimiento Industrial. (Colegio Tajamar- Vallecas. 1981). Funcionario de carrera-Profesor Técnico de Formación Profesional desde 1982 cuyo primer destino fue el Instituto Politécnico de Formación Profesional de Alicante. Fue 10 años profesor de Formación Profesional en la especialidad de electricidad y electónica en el colegio Tajamar (1983-93). Se incorporó de nuevo a la Escuela Pública como profesor de F. P. en el IES Julio Verne de Leganés. Allí fue profesor 22 años, 19 en el equipo directivo, (1 año secretario, 7 Jefe de Estudios y los últimos  11 como director).
<p><br />Presidente de "Mejora tu Escuela Pública". Experiencia en formación de directivos y de profesorado. Participa habitualmente como experto en diferentes jornadas de educación, foros y proyectos, haciendo propuestas de mejora para los centros públicos. Vicepresidente de APRODIR (Asociacion profesional de directores de Intitutos de Educación Secundaria de la Comunidad de Madrid). </p>]]></fichaBio>
              <normativaNombramiento>
<![CDATA[Decreto 162/2015, de 16 de julio (<a href="http://w3.bocm.es/boletin/CM_Orden_BOCM/2015/07/17/BOCM-20150717-20.PDF">BOCM nº 168, de 17 de julio</a>).]]>
              </normativaNombramiento>
              <declaracionesRenta>
                <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352892295604&amp;ssbinary=true"/>
              </declaracionesRenta>
              <declaracionesPatrimonio>
                <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352892295577&amp;ssbinary=true"/>
              </declaracionesPatrimonio>
              <contacto><![CDATA[<a href="mailto:dginfantilprimariaysecundaria@madrid.org">dginfantilprimariaysecundaria@madrid.org</a>]]></contacto>
            </datos>
          </persona>
          <persona organismo="D. G. de Formación Profesional y Enseñanzas de Régimen Especial" nombre="Guadalupe Bragado Cordero" cargo="Directora General de Formación Profesional y Enseñanzas de Régimen Especial" id="1354526577427">
            <datos>
              <fichaBio><![CDATA[<br />
Desde el año 2013 hasta julio de 2015 ha estado realizando funciones de Técnico de apoyo en la Consejería de Educación, Juventud y Deporte, coordinando proyectos singulares de Formación Profesional, Propiciando acuerdos de colaboración con empresas y Asociaciones profesionales, para la implantación progresiva de la modalidad dual en Institutos públicos de la región, adaptando la normativa vigente a las necesidades organizativas y de modernización educativa en ámbitos como la Formación Profesional Dual y a Distancia.
<p><br />
Anteriormente, ocupaba el cargo de Directora General de Juventud, concretamente desde el año 2007 hasta 2012, siendo responsable de diseñar y coordinar la política general de Juventud en la región, mediante la colaboración con otros departamentos y Consejerías del Gobierno de la Comunidad de Madrid, para la implementación de programas de Empleo, Educación, Vivienda, Transporte, Cultura, Turismo y Ocio, iniciando nuevos programas específicos para la gestión del talento joven.</p>
<p><br />
Fue en 2003 cuando ocupó su primer puesto de responsabilidad en la Administración Pública, como concejala portavoz del Grupo Municipal en el Ayuntamiento de Leganés, ya que fue designada candidata a la Alcaldía en 2002, obteniendo el apoyo de la mayoría de vecinos del municipio y siendo elegida alcaldesa en 2007.</p>
<p><br />Hasta entonces, había ocupado distintos cargos de responsabilidad en el ámbito privado y público, en departamentos de Recursos Humanos, desarrollando diversas funciones relacionadas con la Formación, Selección y Desarrollo de personas, en empresas de distintos sectores como son: Aena (Aeropuerto de Madrid- Barajas, División de Recursos Humanos), Grupo Champion (Carrefour) y Faster Ibérica.</p>]]></fichaBio>
              <normativaNombramiento>
<![CDATA[Decreto 142/2015, de 9 de julio<a href="http://w3.bocm.es/boletin/CM_Orden_BOCM/2015/07/10/BOCM-20150710-15.PDF">(BOCM nº 162, de 10 de julio) </a>]]>
              </normativaNombramiento>
              <declaracionesRenta>
                <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352892295550&amp;ssbinary=true"/>
              </declaracionesRenta>
              <declaracionesPatrimonio>
                <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352892295523&amp;ssbinary=true"/>
              </declaracionesPatrimonio>
              <contacto><![CDATA[<a href="mailto:dg.formacionprofesional@madrid.org">dg.formacionprofesional@madrid.org</a>]]></contacto>
            </datos>
          </persona>
          <persona organismo="D. G. de Innovación, Becas y Ayudas a la Educación" nombre="Ismael Sanz Labrador" cargo="Director General de Innovación, Becas y Ayudas a la Educación" id="1354526579131">
            <datos>
              <fichaBio><![CDATA[<br />Ismael Sanz Labrador es Licenciado en Administración de Empresas de la Facultad de Ciencias Económicas y Empresariales de la Universidad Complutense de Madrid (UCM) y Doctor en Economía Aplicada de la UCM. Premio Extraordinario de Tesis Doctoral 2007 de la Facultad de Ciencias Económicas y Empresariales (UCM). Profesor Titular del Departamento de Economía Aplicada I de la Universidad Rey Juan Carlos.
<p><br />Director del Instituto Nacional de Evaluación Educativa del Ministerio de Educación, Cultura y Deporte (2012-2015). Chair del Strategic Development Group de PISA de la OCDE desde Noviembre de 2014 hasta julio de 2015. Miembro del Learning Outcomes Advisory Board de UNESCO Institute for Statistics (UIS) desde junio de 2015. </p>
<p><br />Ha realizado cursos de ampliación de estudios y estancias de investigación en la Universidad de California Santa Bárbara, Australian National University, Kennedy School of Government de la Universidad de Harvard o la Universidad de Nottingham. Es autor de artículos en revistas de investigación extranjeras como Economic Journal, Canadian Journal of Economics, European Journal of Political Economy, Public Choice o IZA Journal of Labour Studies, entre otras, además de haber colaborado en obras colectivas.</p>]]></fichaBio>
              <normativaNombramiento>
<![CDATA[Decreto 161/2015, de 16 de julio <a href="http://w3.bocm.es/boletin/CM_Orden_BOCM/2015/07/17/BOCM-20150717-19.PDF">(BOCM nº 168, de 17 de julio)</a>]]>
              </normativaNombramiento>
              <declaracionesRenta>
                <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352897619609&amp;ssbinary=true"/>
              </declaracionesRenta>
              <declaracionesPatrimonio>
                <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352897619637&amp;ssbinary=true"/>
              </declaracionesPatrimonio>
              <contacto><![CDATA[<a href="mailto:DGINNOVACIONBECASYAYUDAS@madrid.org">DGINNOVACIONBECASYAYUDAS@madrid.org</a>]]></contacto>
            </datos>
          </persona>
          <persona organismo="D. G. de Juventud y Deporte" nombre="Pablo Juan Salazar Gordon" cargo="Director General de Juventud y Deportes" id="1354526579511">
            <datos>
              <fichaBio><![CDATA[<br />Pablo Juan Salazar Gordon es Licenciado en Derecho por la Universidad Complutense de Madrid con cuatro Masters: En Periodismo Deportivo por la Universidad San Pablo-Ceu y diario Marca. En Derecho del Deporte por ISDE-Unidad Editorial. En Prácticas Jurídicas y Procedimientos en el C.E.F. Máster Universitario en Gestión y Asesoramiento sobre la Propiedad Inmobiliaria, Universidad de La Rioja.
<p><br />En la actualidad y desde 2012 ostenta el cargo de Director General de Juventud y Deportes de la Comunidad de Madrid. Fue concejal de deportes del Ayuntamiento de Alcobendas en las legislaturas que abarcan desde 1999 a 2012.</p>
<p><br />Ha sido miembro de diversos órganos colegiados como: el Consejo del Deporte de la Comunidad de Madrid. La Comisión de Deportes de la Federación Madrileña de Municipios así como de la Federación Española de Municipios y Provincias. También en representación de los municipios españoles primero y de las Comunidades Autónomas actualmente, pertenece a la Comisión Directiva del Consejo Superior de Deportes.</p>
<p><br />En el ámbito privado, ha ejercido profesionalmente como abogado en despacho propio desde 1994 hasta 2009. Antes de ejercer la abogacía, también trabajó en diversas empresas como el Hotel Mayorazgo (Madrid) y en Electrónica Peninsular, S.A (Madrid).</p>]]></fichaBio>
              <normativaNombramiento>
<![CDATA[Decreto 132/2012, de 5 de diciembre <a href="http://www.bocm.es/boletin/CM_Orden_BOCM/2012/12/07/BOCM-20121207-5.PDF">(BOCM nº 292, de 7 de diciembre). </a>]]>
              </normativaNombramiento>
              <declaracionesRenta>
                <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352892397635&amp;ssbinary=true"/>
              </declaracionesRenta>
              <declaracionesPatrimonio>
                <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352892397608&amp;ssbinary=true"/>
              </declaracionesPatrimonio>
              <contacto><![CDATA[<a href="mailto:DGJUVENTUDYDEPORTE@madrid.org">DGJUVENTUDYDEPORTE@madrid.org</a>]]></contacto>
            </datos>
          </persona>
        </datos>
      </persona>
      <persona organismo="Viceconsejería de Organización Educativa" nombre="María José García-Patrón Alcázar" cargo="Viceconsejera de Organización Educativa" id="1354523471596">
        <datos>
          <fichaBio><![CDATA[Mª José García-Patrón Alcázar, licenciada en Psicología y máster en Psicología Escolar por la Universidad Complutense de Madrid, es funcionaria de los Cuerpos de Profesores de Educación Primaria (1983) y de Enseñanza Secundaria en la especialidad de Orientación (1990).
<p><br />Con amplia experiencia en la Administración Pública, ha desempeñado diferentes cargos, siempre vinculados al ámbito educativo. </p>
<p><br />En junio de 1996, con el Ministerio de Educación, es nombrada subdirectora Territorial de Madrid Este, cargo que ocupó hasta marzo de 2000, año en que fue nombrada directora del Área Territorial Madrid-Este de la Consejería de Educación de la Comunidad de Madrid hasta 2007. </p>
<p><br />Desde agosto de 2007 hasta julio 2015 ha desempeñado el cargo de directora general de Educación Secundaria, Formación Profesional y Enseñanzas de Régimen Especial de la Consejería de Educación, Juventud y Deporte de la Comunidad de Madrid. </p>
<p><br />Desde julio de 2015 ocupa el cargo de viceconsejera de Organización Educativa de la Consejería de Educación, Juventud y Deporte de la Comunidad de Madrid.</p>]]></fichaBio>
          <imagenGrande url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352891234624&amp;ssbinary=true" />
          <normativaNombramiento>
<![CDATA[DECRETO 117/2015, de 7 de julio, del Consejo de Gobierno, por el que se nombra Viceconsejera de Organización Educativa a doña María José García-Patrón Alcázar. <a href="http://w3.bocm.es/boletin/CM_Orden_BOCM/2015/07/08/BOCM-20150708-47.PDF">(BOCM nº 160, de 8 de julio)</a>.]]>
          </normativaNombramiento>
          <declaracionesRenta>
            <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352891234432&amp;ssbinary=true"/>
          </declaracionesRenta>
          <declaracionesPatrimonio>
            <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352891234240&amp;ssbinary=true"/>
          </declaracionesPatrimonio>
          <contacto><![CDATA[<a href="mailto:vice.organizacioneducativa@madrid.org">vice.organizacioneducativa@madrid.org</a>]]></contacto>
          <persona organismo="D. G. de Infraestructuras y Servicios" nombre="Gonzalo Aguado Aguirre" cargo="Director General de Infraestructuras y Servicios" id="1354526578828">
            <datos>
              <fichaBio><![CDATA[<br />Gonzalo Aguado Aguirre es Arquitecto, con la especialidad en Urbanismo por la Escuela Técnica Superior de Arquitectura de Madrid.
<p><br />
Entre 1981 y 1991, desempeña el ejercicio profesional de arquitectura en despacho propio. De 1991 a 1996 asume la Coordinación territorial en la Vicesecretaría General de Organización del Partido Popular. Posteriormente, de 1996 a 2000 es Asesor del Gabinete del Vicepresidente primero del Gobierno y Ministro de la Presidencia.</p>
<p><br />Entre 2001 y 2003, fue Coordinador territorial en la Vicesecretaría General de Organización del Partido Popular, secretario del Comité electoral regional del PP de Madrid y miembro de la Junta Directiva Regional.</p>
<p><br />En 2003 es nombrado Tercer Teniente de Alcalde y Concejal de Urbanismo, Vivienda y Patrimonio en el Ayuntamiento de Pozuelo de Alarcón, cargo que ocupa hasta 2007.<br />
Entre 2007 y marzo de 2009 es Primer Teniente de Alcalde y Concejal de Urbanismo y Vivienda del Ayuntamiento de Pozuelo de Alarcón, así como Responsable del Área de Urbanismo, Vivienda, Infraestructuras y Medio Ambiente.</p>
<br /><p>De marzo de 2009 a junio de 2011 fue Alcalde de Pozuelo de Alarcón.</p>
<p><br />Desde julio de 2011 es Director General de Infraestructuras y Servicios de la Consejería de Educación, Juventud y Deporte en la Comunidad de Madrid.</p>]]></fichaBio>
              <normativaNombramiento>
<![CDATA[Decreto 116/2011, de 7 de julio <a href="http://www.bocm.es/bocm/Satellite?blobcol=urlordenpdf&amp;blobheader=application%2Fpdf&amp;blobkey=id&amp;blobtable=CM_Orden_BOCM&amp;blobwhere=1142652647077&amp;ssbinary=true">(BOCM nº 160, de 8 de julio) </a>]]>
              </normativaNombramiento>
              <declaracionesRenta>
                <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352892295677&amp;ssbinary=true"/>
              </declaracionesRenta>
              <declaracionesPatrimonio>
                <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352892295650&amp;ssbinary=true"/>
              </declaracionesPatrimonio>
              <contacto><![CDATA[<a href="mailto:dg.infraestructurasyservicios@madrid.org">dg.infraestructurasyservicios@madrid.org</a>]]></contacto>
            </datos>
          </persona>
          <persona organismo="D. G. de Recursos Humanos" nombre="María Teresa Martínez de Marigorta Tejera" cargo="Directora General de Recursos Humanos" id="1354526580087">
            <datos>
              <fichaBio><![CDATA[<br />María Teresa Martínez de Marigorta Tejera es Licenciada en Derecho y Diplomada en Ciencias Económicas y Empresariales por la Universidad Pontificia Comillas, y funcionaria del Cuerpo Superior de Administradores Civiles del Estado.
<p><br />Comenzó su actividad profesional en la Mutualidad General de Funcionarios Civiles del Estado (MUFACE), donde desarrolló su carrera profesional ocupando diferentes puestos (Técnico Superior, Jefa del Servicio de Relación con Proveedores Sanitarios, Jefa del Área de Coordinación Técnica, Jefa del Gabinete Técnico, Subdirectora General Adjunta a la Secretaría General), hasta que en 2005 fue nombrada Secretaria General de dicho organismo, cargo que desempeñó hasta enero de 2012.</p>
<p><br />En enero de 2012 fue nombrada Directora General de Recursos Humanos de la (entonces) Consejería de Educación y Empleo, cargo que ostenta en la actualidad.</p>]]></fichaBio>
              <normativaNombramiento>
<![CDATA[Decreto 15/2012, de 19 de enero <a href="http://www.bocm.es/bocm/Satellite?blobcol=urlordenpdf&amp;blobheader=application%2Fpdf&amp;blobkey=id&amp;blobtable=CM_Orden_BOCM&amp;blobwhere=1142672541848&amp;ssbinary=true">(BOCM nº 19, de 23 de enero) </a>]]>
              </normativaNombramiento>
              <declaracionesPatrimonio>
                <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352892295839&amp;ssbinary=true"/>
                <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352892295812&amp;ssbinary=true"/>
              </declaracionesPatrimonio>
              <contacto><![CDATA[<a href="mailto:dgrecursoshumanos@madrid.org">dgrecursoshumanos@madrid.org</a>]]></contacto>
            </datos>
          </persona>
          <persona organismo="Dirección de Área Territorial de Madrid-Capital" nombre="M. Belén Aldea Llorente" cargo="Directora Área Territorial Madrid Capital" id="1354531755583">
            <datos>
              <fichaBio><![CDATA[<br />Mª Belén Aldea Llorente es licenciada en Filosofía y Letras, con Máster en Intervención psicológica en contextos educativos, Maestra y diferente cursos de formación en su especialidad y en organización y gestión de centros docentes.
<p><br />Funcionaria: Agregada y Catedrática de Filosofía, ha ejercido como docente en los Institutos “Diego de Guzmán y Quesada” (Huelva); “Castilla” (Soria) y “Rey Pastor” (Madrid), desde 1976 hasta 1994. En el IES “Rey Pastor” fue Jefe de Estudios (1986-1993).</p>
<p><br />Inspectora de Educación desde 1994, ha ejercido en Ávila (1994-1997); en la Dirección de Área Territorial de Madrid-Este, siendo Inspectora Coordinadora del Servicio (2004- 2005) y desde 01-09-2006 tiene destino en el Servicio de Inspección Educativa de Madrid-Capital.</p>
<p><br />Jefe de Servicio de la Subdirección General de Ordenación Académica Ministerio de Educación y Ciencia desde septiembre de 2003 a agosto de 2004; Jefe de Servicio de Ordenación Académica de Régimen Especial de la Consejería de Educación de Madrid desde septiembre de 2006 a septiembre de 2010; posteriormente Subdirectora General de la Inspección de Educación de la Comunidad de Madrid (septiembre de 2010 a marzo de 2012), en que fue nombrada Directora de Área de la Consejería de Educación de Madrid-Capital.</p>
<p><br />Ha impartido cursos de su materia y sobre organización y funcionamiento de centros a profesores, directores y jefes de estudio (1994-2012); ha realizado publicaciones de su especialidad y ha participado en congresos como ponente de temas educativos.</p>]]></fichaBio>
              <normativaNombramiento>
<![CDATA[Decreto 54/2012, de 15 de marzo <a href="http://w3.bocm.es/boletin/CM_Orden_BOCM/2012/03/16/BOCM-20120316-6.PDF">(BOCM nº 65, de 16 de marzo)</a>]]>
              </normativaNombramiento>
              <declaracionesRenta>
                <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352896124121&amp;ssbinary=true"/>
              </declaracionesRenta>
              <declaracionesPatrimonio>
                <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352896124093&amp;ssbinary=true"/>
              </declaracionesPatrimonio>
              <contacto><![CDATA[<a href="mailto:dir.areaterritorialmadcap@madrid.org">dir.areaterritorialmadcap@madrid.org</a>]]></contacto>
            </datos>
          </persona>
          <persona organismo="Dirección de Área Territorial de Madrid-Norte" nombre="José Carlos Fernández Borreguero" cargo="Director de Área Territorial Madrid Norte" id="1354591661999">
            <datos>
              <fichaBio><![CDATA[José Carlos Fernández Borreguero nació en Madrid en 1976. Es Licenciado en Humanidades, Licenciado en Periodismo y Diplomado en Estudios Avanzados por la Universidad San Pablo CEU. Además, es Experto Universitario en Dirección de Centros Educativos por la Universidad Complutense de Madrid.<p><br />
<p>Desde 2001 ha trabajado como profesor de ESO y Bachillerato en diferentes centros educativos de la zona norte, desarrollando durante los últimos doce años la labor de Director de ESO, Bachillerato y Formación Profesional de Grado Medio y Superior.<p><br />
<p>Ha sido Concejal de Cultura y Comunicación del Ayuntamiento de Soto del Real, periodo durante el que también, ha sido miembro de la Comisión de Cultura de la Federación Española de Municipios y Provincias y de la Comisión de Educación de la Federación Madrileña de Municipios. Hasta su nombramiento ha formado parte del Pleno del Consejo Escolar de la Comunidad de Madrid, trabajando en su Comisión de Dictámenes e Informes y en su Comisión Permanente.]]></fichaBio>
              <normativaNombramiento>
<![CDATA[Decreto 46/2016, de&#160;10 de mayo, por el que se nombra al Director del Área <a href="https://www.bocm.es/boletin/CM_Orden_BOCM/2016/05/12/BOCM-20160512-8.PDF">(BOCM nº 12, de&#160;12 de mayo).</a>]]>
              </normativaNombramiento>
              <declaracionesRenta>
                <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352907730941&amp;ssbinary=true"/>
              </declaracionesRenta>
              <declaracionesPatrimonio>
                <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352907730918&amp;ssbinary=true"/>
              </declaracionesPatrimonio>
            </datos>
          </persona>
          <persona organismo="Dirección de Área Territorial de Madrid-Sur" nombre="Manuel Bautista Monjón" cargo="Director de Área Territorial Madrid Sur" id="1354564069707">
            <datos>
              <fichaBio><![CDATA[Manuel Bautista Monjón, Maestro desde 1997 ha ejercido su labor docente por diferentes centros de la Comunidad de Madrid en distintas etapas educativas: Infantil, Primaria y Secundaria.
<p><br />Durante su actividad profesional ha desempeñado la dirección de distintos centros educativos en diferentes etapas educativas.</p>
<p><br />Es miembro de la Comisión de Educación de la Federación de Madrid de Municipios y Consejero Escolar de la Comunidad de Madrid.</p>
<p><br />Ha participado como Presidente de Tribunal de oposición de maestros de primaria y miembro de la comisión de selección en las últimas tres convocatorias.</p>
<p><br />Ha participado en la organización de  diversos foros educativos y políticos y ha realizado e impartido cursos formativos en el ámbito de la dirección de centros educativos.</p>
<p><br />Fue en el 2011 cuando ocupó su primer puesto de responsabilidad en la administración pública como concejal del Ayuntamiento de Fuenlabrada asumiendo diversas funciones tales como: portavoz de junta de distrito, portavoz de las comisiones de urbanismo, hacienda, contratación, especial de cuentas, portavoz en el consejo municipal de enseñanza, entre otras funciones.</p>
<p><br />En la actualidad es el Director de Área Madrid Sur desde el 31 de diciembre de 2015.</p>]]></fichaBio>
              <normativaNombramiento>
<![CDATA[Decreto 246/2015, de 29 de diciembre (<a href="http://www.bocm.es/boletin/CM_Orden_BOCM/2015/12/31/BOCM-20151231-5.PDF">BOCM nº 311, de 31 de diciembre</a>).]]>
              </normativaNombramiento>
              <declaracionesRenta>
                <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352900922249&amp;ssbinary=true"/>
              </declaracionesRenta>
              <declaracionesPatrimonio>
                <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352900922193&amp;ssbinary=true"/>
              </declaracionesPatrimonio>
              <contacto><![CDATA[<a href="mailto:dir.areaterritorialsur@madrid.org">dir.areaterritorialsur@madrid.org</a>]]></contacto>
            </datos>
          </persona>
          <persona organismo="Dirección de Área Territorial de Madrid-Este" nombre="Adoración Morales Gómez" cargo="Director de Área Territorial Madrid Este" id="1354532867166">
            <datos>
              <fichaBio><![CDATA[<br />Adoración Morales Gómez es licenciada en Filología Hispánica, funcionaria de carrera en excedencia del Cuerpo de Profesores de Enseñanza Secundaria y funcionaria de carrera del Cuerpo de Inspectores de Educación.
<p><br />Su trayectoria profesional ha estado enfocada íntegramente al mundo educativo. Durante veinte años se ha dedicado a la enseñanza en Institutos de Educación Secundaria en los cuales ha desempeñado diversos cargos. Asimismo, ha participado en proyectos institucionales de innovación sobre nuevas tecnologías, tanto en la vertiente educativa como en la de gestión de centros. En 2006 le fue concedido el tercer premio de materiales curriculares en soporte electrónico convocado por el C.E.N.I.C.E. </p>
<p><br />Ha ocupado el cargo de Jefe del Área Administrativa de la Subdirección General de Inspección Educativa de la Comunidad de Madrid hasta su nombramiento como Directora del Área Territorial de Madrid Este. También ha formado parte de la junta directiva de la Asociación Nacional de Inspectores de Educación.</p>
<p><br />Cuenta, además, con publicaciones de carácter didáctico y divulgativo en el área del arte y la arquitectura. </p>]]></fichaBio>
              <normativaNombramiento>
<![CDATA[Decreto 78/2013, de&#160;26 de septiembre (<a href="http://w3.bocm.es/boletin/CM_Orden_BOCM/2013/09/30/BOCM-20130930-3.PDF">BOCM nº232, de 30 de septiembre</a>).]]>
              </normativaNombramiento>
              <declaracionesRenta>
                <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352896136410&amp;ssbinary=true"/>
              </declaracionesRenta>
              <declaracionesPatrimonio>
                <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352896136382&amp;ssbinary=true"/>
              </declaracionesPatrimonio>
              <contacto><![CDATA[<a href="mailto:dir.areaterritorialeste@madrid.org">dir.areaterritorialeste@madrid.org</a>]]></contacto>
            </datos>
          </persona>
          <persona organismo="Dirección de Área Territorial de Madrid-Oeste" nombre="José Macías Velázquez" cargo="Director de Área Territorial Madrid Oeste" id="1354531643828">
            <datos>
              <fichaBio><![CDATA[José Macías Velázquez, Maestro desde 1.971, Licenciado en Filosofía y Ciencias de la Educación en 1.982, Master en Orientación Educativa; ha ejercido como maestro en diferentes colegios de la geografía española, profesor de Enseñanza Secundaria en institutos de Madrid y como orientador en varios centros educativos, es miembro de un Equipo General de Orientación de la Comunidad de Madrid.
<p><br />
Desde febrero del 1.983 a diciembre de 1.990, ejerció como Director Técnico del Equipo de Orientación Educativa&#160; del Colegio Español “Miguel de Cervantes” de San Pablo en Brasil.</p>
<p><br />
En julio de 2.003 fue nombrado Director de Educación del Área Territorial del Madrid Oeste.</p>]]></fichaBio>
              <normativaNombramiento>
<![CDATA[Decreto 148/2003, de 3 de julio, por el que se nombra al Director del Área <a href="http://w3.bocm.es/boletin/CM_Boletin_BOCM/20030705_B/15800.PDF">(BOCM nº 157, de 4 de julio).</a>]]>
              </normativaNombramiento>
              <declaracionesRenta>
                <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352896135974&amp;ssbinary=true"/>
              </declaracionesRenta>
              <declaracionesPatrimonio>
                <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352896135946&amp;ssbinary=true"/>
              </declaracionesPatrimonio>
              <contacto><![CDATA[<a href="mailto:dir.areaterritorialoeste@madrid.org">dir.areaterritorialoeste@madrid.org</a>]]></contacto>
            </datos>
          </persona>
        </datos>
      </persona>
      <persona organismo="Secretaría General Técnica" nombre=" Alfonso González Hermoso de Mendoza" cargo="Secretario General Técnico" id="1354527089031">
        <datos>
          <fichaBio><![CDATA[<br />Alfonso González Hermoso de Mendoza es Licenciado en Derecho por la Universidad Autónoma de Madrid y cursos de doctorado en Derecho Administrativo por la Universidad Complutense.<br />
Es funcionario de carrera, Técnico de Gestión de la Universidad Complutense.
<p><br />Entre su actividad profesional anterior podemos destacar: Profesor Asociado de Derecho Administrativo en las Universidades Complutense y Rey Juan Carlos de Madrid, Subdirector General de Investigación en la Comunidad de Madrid, Director General de la Escuela de Organización Industrial del Ministerio de Industria, Turismo y Comercio y Director General de Evaluación y Cooperación Territorial del Ministerio de Educación Cultura y Deporte.</p>
<p><br />Desde hace más de 20 años ha participado de forma activa en órganos de gobierno y asesoramiento de instituciones públicas y privadas, así como representante de la Administración española en diversas organizaciones internacionales, como la UE, OCDE, OEI o UNESCO.</p>
<p><br />Es autor de más de 50 publicaciones y artículos sobre educación, innovación empresarial, ciencia y tecnología. Es Presidente de la Asociación Educación Abierta y Académico correspondiente de RAJL”.</p>]]></fichaBio>
          <normativaNombramiento>
<![CDATA[Decreto 119/2015, de 7 de julio <a href="http://w3.bocm.es/boletin/CM_Orden_BOCM/2015/07/08/BOCM-20150708-49.PDF">(BOCM nº 160, de 8 de julio) </a>]]>
          </normativaNombramiento>
          <declaracionesRenta>
            <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352892863831&amp;ssbinary=true"/>
          </declaracionesRenta>
          <declaracionesPatrimonio>
            <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352892397662&amp;ssbinary=true"/>
          </declaracionesPatrimonio>
          <contacto><![CDATA[<a href="mailto:sgteducacionjuventudydeporte@madrid.org">sgteducacionjuventudydeporte@madrid.org</a>]]></contacto>
        </datos>
      </persona>
      <persona organismo="Consejo Escolar de la Comunidad de Madrid" nombre="Rafael Carbonell Peris" cargo="Presidente Consejo Escolar" id="1354531719042">
        <datos>
          <fichaBio><![CDATA[<br />Rafael Carbonell Peris (Massamagrell, 1959), es doctor en Filosofía y Ciencias de la Educación por la Universidad de Valencia (2007); así como Licenciado en Psicología (1992).
<p><br />Pertenece al Cuerpo de Inspectores de Educación, habiendo pertenecido con anterioridad –como funcionario de carrera-, al Cuerpo de profesores de Educación Secundaria y al de Maestros.</p>
<p><br />Durante el período 2001-2007 ha sido profesor asociado del Departamento de Educación Comparada e Historia de la Educación de la Universidad de Valencia, habiendo publicado –entre otros-, los libros “Educación Especial en Europa” (2009) y “La integración educativa de los alumnos con necesidades educativas especiales graves y permanentes”, este último junto al profesor M. López Torrijo (2005).</p>
<p><br />En la Administración autonómica ha ocupado los puestos de técnico superior del Servicio de Formación del Profesorado, jefe de Sección de Educación Especial, jefe del Servicio de Ordenación Académica, director general de Ordenación y Centros Docentes y Secretario Autonómico de Educación; a la vez, ha ejercido como secretario del Alto Consejo Consultivo en Investigación, Desarrollo e Innovación durante el período 2012-2014.</p>]]></fichaBio>
          <normativaNombramiento>
<![CDATA[Decreto 213/2015, de 29 de septiembre <a href="http://w3.bocm.es/boletin/CM_Orden_BOCM/2015/09/30/BOCM-20150930-6.PDF">(BOCM nº 232, de 30 de septiembre) </a>]]>
          </normativaNombramiento>
          <declaracionesRenta>
            <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352893319914&amp;ssbinary=true"/>
          </declaracionesRenta>
          <declaracionesPatrimonio>
            <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352893320109&amp;ssbinary=true"/>
          </declaracionesPatrimonio>
        </datos>
      </persona>
    </datos>
  </persona>
  <persona organismo="Consejería de Transportes, Vivienda e Infraestructuras" nombre="Pedro Manuel Rollán Ojeda" cargo="Consejero de Transportes, Vivienda e Infraestructuras" id="1354490505877">
    <datos>
      <fichaBio><![CDATA[Está casado y tiene dos hijos. Cuenta con un Máster en Marketing por la Escuela Superior de Estudios de Marketing,  otro en Administración y Dirección de Empresas y otro en Liderazgo y Administración Pública.
<p><br />Desde 1995 hasta 2003, fue gerente de la división comercial del área centro en Schweppes España.</p>
<p><br />Fue alcalde de Torrejón de Ardoz entre 2007 y 2015. En las elecciones locales de 2011, se convierte en el alcalde más votado de España en los municipios de más de 50.000 habitantes con un 68,5% de los votos. En septiembre de 2011, fue elegido vocal de la Federación Española de Municipios y Provincias (FEMP).</p>
<p><br />En 2015, vuelve a ser el alcalde más votado de las grandes ciudades de España, junto con el socialista de Vigo, encadenando 3 mayorías absolutas consecutivas.</p>
<p><br />El 26 de junio de 2015, es nombrado Consejero de Transportes, Vivienda e Infraestructuras de la Comunidad de Madrid.</p>]]></fichaBio>
      <imagenGrande url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352891047895&amp;ssbinary=true" />
      <normativaNombramiento>
<![CDATA[Decreto 32/2015, de 26 de junio, de la Presidenta de la Comunidad de Madrid, por el que se nombra Consejero de Transportes, Vivienda e Infraestructuras <a href="http://w3.bocm.es/boletin/CM_Orden_BOCM/2015/06/26/BOCM-20150626-8.PDF">(BOCM nº 150, de 26 de junio)</a>.]]>
      </normativaNombramiento>
      <declaracionesRenta>
        <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352913598064&amp;ssbinary=true"/>
      </declaracionesRenta>
      <declaracionesPatrimonio>
        <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352891045418&amp;ssbinary=true"/>
      </declaracionesPatrimonio>
      <contacto><![CDATA[&#160;<a href="mailto:consejero.transportes@madrid.org">consejero.transportes@madrid.org</a>]]></contacto>
      <persona organismo="Viceconsejería de Transportes, Vivienda e Infraestructuras" nombre="Jesús Valverde Bocanegra" cargo="Viceconsejero de Transportes, Vivienda e Infraestructuras" id="1354523479583">
        <datos>
          <fichaBio><![CDATA[Jesús Valverde Bocanegra nació en Guadix (Granada) en 1964. Es gemólogo y Master en Dirección y Administración de Empresas.
<p><br />Ha sido Director Gerente del Consorcio Regional de Transportes de Madrid (desde 2013 a julio de 2015). Anteriormente ha ocupado los cargos de Viceconsejero de Empleo (2011-2013); Viceconsejero de Organización Educativa (2007-2011). Director General de Infraestructuras y Servicios (2004-2007) y Viceconsejero de Obras Públicas, Urbanismo (2001-2003), todos ellos de la Comunidad de Madrid. También ha desempeñado el puesto de Director de Recursos Humanos en Metro de Madrid, S.A. pasando a ocupar posteriormente la Dirección Gerencia de la Compañía. Ha formado parte de consejos de administración de diferentes entes y empresas, entre otras Telemadrid y el Instituto Laboral de la Comunidad de Madrid. </p>
<p><br />Ha ocupado diversos cargos en la Organización Nacional y Regional del Partido Popular, así como en la Dirección del Grupo Parlamentario Popular en la Asamblea de Madrid. Ha sido Diputado de la Asamblea de Madrid en varias Legislaturas donde ocupó la Presidencia de las Comisiones de Educación y de Obras Públicas. </p>
<p><br />En la actualidad es Viceconsejero de Transportes, Vivienda e Infraestructuras.</p>]]></fichaBio>
          <imagenGrande url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352891234682&amp;ssbinary=true" />
          <normativaNombramiento>
<![CDATA[DECRETO 122/2015, de 7 de julio, del Consejo de Gobierno, por el que se nombra Viceconsejero de Transportes, Vivienda e Infraestructuras a don Jesús Valverde Bocanegra. <a href="http://w3.bocm.es/boletin/CM_Orden_BOCM/2015/07/08/BOCM-20150708-52.PDF">(BOCM nº 160, de 8 de julio)</a>.]]>
          </normativaNombramiento>
          <declaracionesRenta>
            <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352913516167&amp;ssbinary=true"/>
          </declaracionesRenta>
          <declaracionesPatrimonio>
            <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352891234120&amp;ssbinary=true"/>
          </declaracionesPatrimonio>
          <contacto><![CDATA[<a href="mailto:viceconsejero.transportes@madrid.org">viceconsejero.transportes@madrid.org</a>]]></contacto>
          <persona organismo="D. G. de Transportes" nombre="Pablo Rodríguez Sardinero" cargo="Director General de Trasportes" id="1354527102593">
            <datos>
              <fichaBio><![CDATA[Pablo J. Rodríguez Sardinero es licenciado en Derecho en el Centro Universitario C.E.U. “Luis Vives” por la Universidad de Alcalá de Henares, Diplomado en Gestión Empresarial y Diplomado en Derecho Comunitario en el Centro Universitario C.E.U. “Luis Vives”. Ha cursado el Curso Doctorado en Derecho por la Universidad pontificia de Comillas (ICADE), Curso de Liderazgo para la Gestión Púbica por el IESE Business School Madrid y Programa de Liderazgo Público en Emprendimiento e Innovación por DEUSTO Business School, Universidad de Deusto.
<p><br />
Comenzó su actividad profesional ejerciendo la abogacía en el Despacho Profesional “RODRIGUEZ ASOCIADOS” (especializado en Derecho, Civil, Mercantil y Administrativo) desde 1993 al 2004, ha sido Director del Área Jurídica del Grupo de Empresas GRUAS AGUILAR durante los años 1999 y junio 2004.</p>
<p><br />Entre su actividad pública cabe destacar que ha sido Concejal de Gobierno en diversas áreas del Ayuntamiento de Arganda del Rey desde 1995 al 2004; y Alcalde del Ayuntamiento de Arganda del Rey entre marzo de 2009 a junio de 2015.</p>]]></fichaBio>
              <normativaNombramiento>
<![CDATA[Decreto 165/2015, de 16 de julio<a href="http://w3.bocm.es/boletin/CM_Orden_BOCM/2015/07/17/BOCM-20150717-24.PDF">(BOCM nº 168, de 17 de julio) </a>]]>
              </normativaNombramiento>
              <declaracionesRenta>
                <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352913599234&amp;ssbinary=true"/>
              </declaracionesRenta>
              <declaracionesPatrimonio>
                <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352892305538&amp;ssbinary=true"/>
              </declaracionesPatrimonio>
              <contacto><![CDATA[<a href="mailto:transportes.dgt@madrid.org">transportes.dgt@madrid.org</a>]]></contacto>
            </datos>
          </persona>
          <persona organismo="D. G. de Carreteras e Infraestructuras" nombre="José Trigueros Rodrigo" cargo="Director General de Carreteras e Infraestructuras" id="1354527103052">
            <datos>
              <fichaBio><![CDATA[<br />José Trigueros es I.C.C.P. por la Universidad Politécnica de Madrid; Master (M.B.A.) en Dirección y Administración de Empresas realizado en el I.E. Bussines School (Instituto de Empresa de Madrid); Diplomado en Dirección de Inversiones Públicas, por el Instituto Nacional de Administra¬ciones Públicas; Supervisor de Instalaciones Radiactivas por el Consejo de Seguridad Nuclear y Funcionario de la Escala de Técnicos Facultativos Superiores de O.O.A.A. del M.O.P.U.
<p><br />José Trigueros inicia su vida profesional en el Departamento de Estructuras de Dragados y Construcciones S.A., pasando en el año 1980 al CEDEX (Centro de Estudios y Experimentación de Obras Públicas), donde es nombrado sucesivamente, Director del Programa de Estudios Ambientales (1990) y Jefe del Área de Ingeniería Ambiental (1994). En el año 1996 se traslada al recién creado Ministerio de Medioambiente donde ocupa los cargos de Subdirector General de Evaluación Ambiental y Actuaciones Sectoriales (1996); Subdirector General de Recursos Minerales y Medioambiente del ITGE (1997); Director General de Calidad y Evaluación Ambiental(1999); Director General de Costas (2000). En el año 2004 se incorpora a la Comunidad Autónoma de Madrid donde ha desempeñado los cargos de Viceconsejero de Medioambiente y Ordenación del Territorio, Director General de Evaluación Ambiental, Director General de Urbanismo y Ordenación del Territorio y en la actualidad Director General de Carreteras e Infraestructuras.</p>
<p><br />Autor de diversas publicaciones y artículos, ha sido profesor en numerosos cursos y ponente en diversas conferencias y congresos, en el campo de la ingeniería, tanto a nivel nacional como internacional, (Universidad Internacional Menéndez Pelayo, Escuela de Organización Industrial de Madrid, Reunión mundial de la Federación Internacional de Carreteras celebrado en Toronto, Cursos sobre la evaluación ambiental en carreteras celebrados en Argentina, Uruguay y Chile…).</p>
<p><br />Miembro de comité español de la Asociación Mundial de la Carretera (A.I.P.C.R.) (1992-1996); Miembro del grupo de expertos de la O.C.D.E. en el grupo de transporte por carretera (1994-1996); Miembro de la Comisión de Medioambiente del Colegio de I.C.C.P (1996- actualidad) y cuenta con la Medalla al Mérito Profesional otorgada por el Colegio Nacional de Ingenieros de Caminos,C.y P. (2011).</p>]]></fichaBio>
              <normativaNombramiento>
<![CDATA[Corrección de errores del Decreto 144/2015, de 9 de julio <a href="http://w3.bocm.es/boletin/CM_Orden_BOCM/2015/07/14/BOCM-20150714-2.PDF">(BOCM nº 165, de </a>14 de julio)
<p>Decreto 144/2015, de 9 de julio <a href="http://w3.bocm.es/boletin/CM_Orden_BOCM/2015/07/10/BOCM-20150710-17.PDF">(BOCM nº 162, de 10 de julio) </a></p>]]>
              </normativaNombramiento>
              <declaracionesRenta>
                <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352913611829&amp;ssbinary=true"/>
              </declaracionesRenta>
              <declaracionesPatrimonio>
                <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352896437616&amp;ssbinary=true"/>
              </declaracionesPatrimonio>
              <contacto><![CDATA[<a href="mailto:director.infraestructuras@madrid.org">director.infraestructuras@madrid.org</a>]]></contacto>
            </datos>
          </persona>
          <persona organismo="D. G. de Vivienda y Rehabilitación" nombre="José María García Gómez" cargo="Director General de Vivienda y Rehabilitación" id="1354527103772">
            <datos>
              <fichaBio><![CDATA[Nacido en Vigo (Pontevedra), es Licenciado en Derecho por la Universidad Complutense, Licenciado en Ciencias Políticas y Sociología por la UNED, Diplomado en Práctica Jurídica por el ICAM y MBA en Dirección de Empresas por la Universidad Europea.
<p><br />Abogado perteneciente al ICAM: ejerciente durante 16 años, asesor de empresas y perteneciente al turno de oficio. Directivo del Sector Público Local, en los Ayuntamientos de Rivas-Vaciamadrid y Arganda del Rey, en el primero como Director de Contratación y Administración, así como Letrado Asesor y Secretario del Consejo (2008-2012); y, en el segundo, como Consejero Delegado de Servicios Municipales y Vivienda (2012-2015).</p>
<p><br />Responsable de Calidad: Auditor interno. ISO 9001. Especialista en Derecho Concursal Laboral. Mediador de seguros. Concejal Portavoz Adjunto Grupo Popular del Ayuntamiento de Rivas-Vaciamadrid (1995-2003). Secretario General asociación empresarial comarcal y Presidente de Consejo Rector de Cooperativa de Viviendas. En el Partido Popular de Rivas-Vaciamadrid fue Secretario General; y, en NN.GG, fue Presidente local, miembro del Comité Ejecutivo Regional y del Comité Ejecutivo Nacional.</p>]]></fichaBio>
              <normativaNombramiento>
<![CDATA[Decreto 145/2015, de 9 de julio <a href="http://w3.bocm.es/boletin/CM_Orden_BOCM/2015/07/10/BOCM-20150710-18.PDF">(BOCM nº 162, de 10 de julio) </a>]]>
              </normativaNombramiento>
              <declaracionesRenta>
                <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352913502325&amp;ssbinary=true"/>
              </declaracionesRenta>
              <declaracionesPatrimonio>
                <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352892305511&amp;ssbinary=true"/>
              </declaracionesPatrimonio>
              <contacto><![CDATA[<a href="mailto:director.vivienda.tr@madrid.org">director.vivienda.tr@madrid.org</a>]]></contacto>
            </datos>
          </persona>
        </datos>
      </persona>
      <persona organismo="Secretaría General Técnica " nombre="Jesús Mora de la Cruz" cargo="Secretario General Técnico" id="1354527104270">
        <datos>
          <fichaBio><![CDATA[<br />Jesús Mora de la Cruz nació en Madrid en 1963. Licenciado en Derecho (CEU-Complutense; 81-86), postgrado en procedimientos jurídicos (CEU-Complutense; 87-88), estudios de doctorado en Derecho administrativo (Complutense; 89-91), postgrado en dirección pública (Fundación Ortega y Gasset; 93-94), máster en dirección Pública (ESADE; 2010-11)
<p><br />Es funcionario de la Comunidad de Madrid (cuerpo de técnicos superiores) desde 1988, donde ha ocupado diversos puestos (jefe de sección, asesor técnico, jefe de servicio) hasta su nombramiento como Secretario General Técnico de Obras Públicas, Urbanismo y Transportes, 1995-2003.</p>
<p><br />En el Ayuntamiento de Madrid ha sido SGT de la Concejalía de Seguridad y Servicios a la Comunidad (2003), Coordinador General de Seguridad (2003-07), Coordinador General de Seguridad y Emergencias (2007-10), Gerente de la Agencia de Gestión de Licencias de Actividades (2010-12) y Vocal Asesor de la Concejalía de Medio Ambiente (2012-13).</p>
<p><br />De nuevo en la Comunidad de Madrid, en 2013fue nombrado Secretario General del Consorcio Regional de Transportes (2013-15).</p>]]></fichaBio>
          <normativaNombramiento>
<![CDATA[Decreto 124/2015, de 7 de julio <a href="http://w3.bocm.es/boletin/CM_Orden_BOCM/2015/07/08/BOCM-20150708-54.PDF">(BOCM nº 160, de 8 de julio) </a>]]>
          </normativaNombramiento>
          <declaracionesRenta>
            <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352913594021&amp;ssbinary=true"/>
          </declaracionesRenta>
          <declaracionesPatrimonio>
            <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352892305438&amp;ssbinary=true"/>
          </declaracionesPatrimonio>
          <contacto><![CDATA[<a href="mailto:sgttiv@madrid.org">sgttiv@madrid.org</a>]]></contacto>
        </datos>
      </persona>
      <persona organismo="Organismo autónomo Consorcio Regional de Transportes Públicos Regulares de Madrid" nombre="Juan Ignacio Merino de Mesa " cargo="Director Gerente del Consorcio Regional de Transportes" id="1354530407545">
        <datos>
          <fichaBio><![CDATA[<br />Juan Ignacio Merino de Mesa nació en Madrid en 1962. Es Licenciado en Derecho por la Universidad Autónoma de Madrid. Tras su paso por la empresa privada en el sector de la enseñanza, donde trabajo como Profesor de FP y Abogado en ejercicio, se inicia en la gestión pública municipal en 1995 como Alcalde Presidente del madrileño municipio de Valdeolmos-Alalpardo, puesto que ocupa hasta junio de 2011.
<p><br />De 1995 a 1999 fue Vicepresidente de la Comisión de Deportes de la FMM y desde ese año hasta 2011 Presidente. De 2007 a 2011 fue Presidente de la Mancomunidad de Servicios Sociales 2016.</p>
<p><br />Desde agosto de 2011 y hasta julio de 2015 ocupo el cargo de Director del Área de Formación para el Empleo de la Comunidad de Madrid.</p>
<p><br />Actualmente es Director Gerente del Consorcio Regional de Transportes de Madrid y Presidente del Partido Popular de Valdeolmos-Alalpardo.</p>]]></fichaBio>
          <normativaNombramiento>
<![CDATA[Acuerdo de 16 de julio de 2015 <a href="http://w3.bocm.es/boletin/CM_Orden_BOCM/2015/07/23/BOCM-20150723-12.PDF">(BOCM nº 173, de 23 de julio de 2015)</a>]]>
          </normativaNombramiento>
          <declaracionesRenta>
            <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352913597794&amp;ssbinary=true"/>
          </declaracionesRenta>
          <declaracionesPatrimonio>
            <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352895148476&amp;ssbinary=true"/>
          </declaracionesPatrimonio>
          <contacto><![CDATA[<a href="mailto:director.gerente@crtm.es">director.gerente@crtm.es</a>]]></contacto>
        </datos>
      </persona>
      <persona organismo="Organismo autónomo Agencia de Vivienda Social de la Comunidad de Madrid" nombre="Isabel Pinilla Albarrán" cargo="Directora Gerente de la Agencia de la Vivienda Social" id="1354531684646">
        <datos>
          <fichaBio><![CDATA[<br />Isabel Pinilla Albarrán es licenciada en Derecho por la Universidad Complutense de Madrid, especializada en la Dirección y Gestión jurídica y urbanística de suelo y vivienda.
<p><br />En la actualidad es Directora Gerente de la Agencia de Vivienda Social de la Comunidad de Madrid.</p>
<p><br />Con anterioridad y en el ámbito del Ayuntamiento de Madrid ha desempeñado cargos directivos en la Empresa Municipal del Suelo como Jefa del Departamento Jurídico (1995-2005) y en la Empresa Municipal de Vivienda y Suelo, como Directora de Servicios Jurídicos, Gestión de Vivienda y Patrimonio (2005-2007) y Directora General de Administración (2007-2011).</p>
<p><br />También ha sido Directora General de Gestión Urbanística del Ayuntamiento de Madrid (2011-2015).</p>]]></fichaBio>
          <normativaNombramiento>
<![CDATA[Decreto 146/2015, de 9 de julio <a href="http://w3.bocm.es/boletin/CM_Orden_BOCM/2015/07/10/BOCM-20150710-19.PDF">(BOCM nº 162, de 10 de julio).</a>]]>
          </normativaNombramiento>
          <declaracionesRenta>
            <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352913526296&amp;ssbinary=true"/>
          </declaracionesRenta>
          <declaracionesPatrimonio>
            <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352895009539&amp;ssbinary=true"/>
          </declaracionesPatrimonio>
          <contacto><![CDATA[<a href="mailto:directora.agenciavivienda@madrid.org">directora.agenciavivienda@madrid.org</a>]]></contacto>
          <persona organismo="Secretaría General" nombre="Francisco Javier Carmena Lozano" cargo="Secretario General de la Agencia de la Vivienda Social" id="1354531723976">
            <datos>
              <fichaBio><![CDATA[<br />Francisco Javier Carmena Lozano nació en Madrid en 1972. Es Licenciado en Derecho por la Universidad Complutense de Madrid y Diploma de Estudios Avanzados en Derecho Administrativo por la citada universidad. Es funcionario de carrera del Cuerpo de Técnicos Superiores de la Administración General de la Comunidad de Madrid.
<p><br />Ha desempeñado varios puestos en distintas Consejerías de la Administración regional y en la Intervención General de la Comunidad de Madrid. Ha sido Subdirector General de Adjudicaciones y Apoyo al Ciudadano de la Dirección General de Vivienda y Rehabilitación, vocal del Consejo de Consumo y ha participado como profesor en distintos cursos. En 2013, fue nombrado Director de Área Económico-Administrativa del Instituto de la Vivienda de Madrid.</p>
<p><br />Actualmente es Secretario General de la Agencia de Vivienda Social de la Comunidad de Madrid.</p>]]></fichaBio>
              <normativaNombramiento>
<![CDATA[Decreto&#160; 80/2013,&#160;de 3 de octubre <a href="http://www.bocm.es/boletin/CM_Orden_BOCM/2013/10/04/BOCM-20131004-5.PDF">(BOCM nº 236 de 4 de octubre)</a>]]>
              </normativaNombramiento>
              <declaracionesRenta>
                <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352913526324&amp;ssbinary=true"/>
              </declaracionesRenta>
              <declaracionesPatrimonio>
                <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352899116435&amp;ssbinary=true"/>
              </declaracionesPatrimonio>
            </datos>
          </persona>
        </datos>
      </persona>
      <persona organismo="Empresa Pública de Metro de Madrid, Sociedad Anónima" nombre="Juan Bravo Rivera" cargo="Consejero Delegado Metro de Madrid" id="1354530605558">
        <datos>
          <fichaBio><![CDATA[<br />Juan Bravo Rivera es licenciado en derecho por la Universidad Complutense de Madrid desde 1987, y funcionario de carrera del Cuerpo Técnico de Administración General de la Comunidad de Madrid desde 1989. En 1995 es nombrado Director General de Presupuestos y Patrimonio, y dos años más tarde pasa a desempeñar la Viceconsejería de Hacienda hasta 2001, año en el que es nombrado Consejero de Hacienda. Durante esta etapa coordinó los procesos de estructuración y financiación de grandes proyectos de infraestructuras como la ampliación del Metro y Metro Sur.
<p><br />A partir de 2003 se incorpora al Ayuntamiento de Madrid como Concejal de Hacienda y Administración Pública hasta enero 2012, participando en la financiación de proyectos de colaboración público privada como la reforma integral de la M-30, y ejerciendo además la presidencia de Metro de Madrid desde 2009 hasta 2011.</p>
<p><br />En 2012 es nombrado Subsecretario de Justicia, cargo que desempeña hasta octubre de 2014, participando en la Comisión para reforma de la Administración General del Estado y en el Grupo de expertos para la reforma del Gobierno Corporativo.</p>
<p><br />Tras una breve etapa como Director del departamento de Gerencia de la Agencia de Evaluación y Calidad de la Administración General del Estado (AEVAL) hasta agosto de 2015, actualmente es Consejero Delegado de Metro de Madrid.</p>]]></fichaBio>
          <declaracionesRenta>
            <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352913599263&amp;ssbinary=true"/>
          </declaracionesRenta>
          <declaracionesPatrimonio>
            <documento url="/cs/Satellite?blobcol=urldata&amp;blobkey=id&amp;blobtable=MungoBlobs&amp;blobwhere=1352895504644&amp;ssbinary=true"/>
          </declaracionesPatrimonio>
          <contacto><![CDATA[<a href="mailto:consejeroDelegado@metromadrid.es">consejeroDelegado@metromadrid.es</a>]]></contacto>
        </datos>
      </persona>
    </datos>
  </persona>
</altoscargos>
